[
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/323/promocion-gratuita-de-blogs-de-ciencia-y-tecnologia", "title": "Promoci\u00f3n gratuita de blogs de ciencia y tecnolog\u00eda", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Martes, 01 de Febrero de 2011", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/819/webs-y-blogs-amigos", "title": "Webs y blogs amigos", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Viernes, 01 de Abril de 2011", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/1568/colaboramos-gratuitamente-en", "title": "Colaboramos gratuitamente en...", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Martes, 01 de Febrero de 2011", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41676/diagnosticos-automaticos-y-a-distancia-de-monumentos", "title": "Diagn\u00f3sticos autom\u00e1ticos y a distancia de monumentos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/7263_diagnosticos-automaticos-a-distancia-de-monumentos.jpg", "image_content": ["Dispositivo sensor en el sitio de estudio. Se indica su longitud. (Foto: Fundaci\u00f3n Descubre)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41683/hay-antiestrellas", "title": "\u00bfHay antiestrellas?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/8383_hay-antiestrellas.jpg", "image_content": ["Posici\u00f3n en el cielo de las diferentes candidatas a antiestrella de entre las fuentes de rayos gamma observadas por el telescopio espacial Fermi. En el mapa de fondo, las partes claras representan las partes del cielo donde las observaciones son m\u00e1s f\u00e1ciles. (Imagen: \u00a9 IRAP)"], "data": "Jueves, 06 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41678/detectar-la-insuficiencia-cardiaca-a-partir-de-la-saliva", "title": "Detectar la insuficiencia cardiaca a partir de la saliva", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/3102_detectar-la-insuficiencia-cardiaca-a-partir-de-la-saliva.jpg", "image_content": ["Dispositivo sensor desarrollado en el proyecto KardiaTool. (Foto: IMB / CNM / CSIC)"], "data": "Jueves, 06 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41680/madera-transparente-mas-ecologica", "title": "Madera transparente m\u00e1s ecol\u00f3gica", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/7080_madera-transparente-mas-ecologica.jpg", "image_content": ["Se utiliza un extracto de residuos de la producci\u00f3n de zumo de naranja para crear el pol\u00edmero que restablece la fortaleza de la madera deslignificada y permite el paso de la luz, d\u00e1ndole transparencia. (Imagen: C\u00e9line Montanari)"], "data": "Jueves, 06 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41651/la-amenaza-de-los-pozos-petroliferos-inactivos", "title": "La amenaza de los pozos petrol\u00edferos inactivos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/8559_la-amenaza-de-los-pozos-petroliferos-inactivos.jpg", "image_content": ["Jacob Hoschouer tomando muestras de un pozo petrol\u00edfero inactivo. (Foto: UC Geology)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41638/cartuchos-de-tinta-de-impresora-a-la-deriva-por-el-mar", "title": "Cartuchos de tinta de impresora a la deriva por el mar", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8837_cartuchos-de-tinta-de-impresora-a-la-deriva-por-el-mar.jpg", "image_content": ["Un cartucho de tinta aparecido en una playa de Cornualles y recogido por el Lost at Sea Project. (Foto: Tracey Williams, Lost at Sea Project)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41260/alla-arriba-pezzuli-orofino-schneider-valiante-gallerani-sbarrato-vecchini-y-beniero", "title": "All\u00e1 Arriba (Pezzuli, Orofino, Schneider, Valiante, Gallerani, Sbarrato, Vecchini y Beniero)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/5151_9788408223429.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 12 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/35350/el-sorprendente-libro-de-las-rarezas-matematicas-david-darling-y-agnijo-banerjee", "title": "El sorprendente libro de las rarezas matem\u00e1ticas (David Darling y Agnijo Banerjee)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/11_2019/9772_9788449336263.jpg", "image_content": [], "data": "Martes, 19 de Noviembre de 2019", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41538/nuevo-linaje-de-la-bacteria-de-la-tuberculosis", "title": "Nuevo linaje de la bacteria de la tuberculosis", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9419_nuevo-linaje-de-la-bacteria-de-la-tuberculosis.jpg", "image_content": ["Mireia Coscoll\u00e1 (Foto: I2SysBio / UV / CSIC)"], "data": "Lunes, 19 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41543/que-es-el-transito-intestinal", "title": "\u00bfQu\u00e9 es el tr\u00e1nsito intestinal?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Roha -max"], "data": "Martes, 20 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41097/el-suicidio-y-las-adolescentes-que-pasan-mucho-tiempo-en-las-redes-sociales-de-internet", "title": "El suicidio y las adolescentes que pasan mucho tiempo en las redes sociales de internet", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/8835_el-suicidio-y-las-adolescentes-que-pasan-mucho-tiempo-en-las-redes.jpg", "image_content": ["Una adolescente usando una red social de internet en un tel\u00e9fono m\u00f3vil. (Foto: Madeline Mortensen)"], "data": "Viernes, 19 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41135/manzanas-para-reforzar-el-cerebro", "title": "Manzanas para reforzar el cerebro", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/9948_manzanas-para-reforzar-el-cerebro.jpg", "image_content": ["Las c\u00e9lulas precursoras del hipocampo se diferencian en neuronas cuando son tratadas con \u00e1cido dihidroxibenzoico, un compuesto presente en las manzanas. (Foto: German Center for Neurodegenerative Diseases, Dresden, Germany)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 24 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41487/el-big-data-como-disciplina-esencial-en-la-era-de-la-informacion-digital", "title": "El Big Data como disciplina esencial en la era de la informaci\u00f3n digital", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [], "data": "Martes, 13 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41493/energizar-los-dispositivos-que-llevamos-puestos-mediante-las-ondas-de-radio-del-entorno", "title": "Energizar los dispositivos que llevamos puestos mediante las ondas de radio del entorno", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9548_energizar-los-dispositivos-que-llevamos-puestos.jpg", "image_content": ["El nuevo sistema aprovecha la energ\u00eda de las ondas de radio del entorno para energizar dispositivos ponibles. (Imagen: Larry Cheng, Penn State)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 14 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41536/robot-sin-cerebro-que-obtiene-su-energia-del-metal", "title": "Robot sin cerebro que obtiene su energ\u00eda del metal", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/68_robot-sin-cerebro-que-obtiene-su-energia-del-metal.jpg", "image_content": ["El nuevo robot puede seguir una pista de metal sin requerir ordenador ni bater\u00eda. (Foto: University of Pennsylvania)"], "data": "Lunes, 19 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41639/un-sapo-de-menos-de-2-centimetros-pero-peligroso", "title": "Un sapo de menos de 2 cent\u00edmetros pero peligroso", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3594_ciencia-en-imagenes-un-sapo-de-menos-de-2-centimetros.jpg", "image_content": ["Una especie de sapo hasta ahora desconocida ha sido identificada en Brasil y estudiada por unos cient\u00edficos de la Universidad Estatal Paulista (UNESP) de Brasil. El tama\u00f1o corporal de los adultos de esta especie, a la que se le ha dado el nombre de Brachycephalus rotenbergae, no llega a los 2 cent\u00edmetros. Esto resulta muy llamativo, como tambi\u00e9n el chill\u00f3n color anaranjado que ostenta el animal. Sin embargo, aunque por su tama\u00f1o pueda parecernos un animalito indefenso, resulta que es venenoso. ", "(Fuente: ", ")", "(Foto: Nunes et al, 2021, PLOS ONE. ", ")"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41628/la-inesperadamente-caotica-formacion-de-algunas-estrellas", "title": "La inesperadamente ca\u00f3tica formaci\u00f3n de algunas estrellas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/743_la-inesperadamente-caotica-formacion-de-algunas-estrellas.jpg", "image_content": ["Imagen captada por ALMA de la ca\u00f3tica escena alrededor de una enorme protoestrella joven, en este caso llamada W51e2e. El gris muestra polvo cerca de la estrella, mientras que el rojo y el azul indican material en los chorros que se mueven r\u00e1pidamente hacia afuera de la estrella. El rojo muestra material alej\u00e1ndose de la Tierra. El azul muestra material movi\u00e9ndose hacia la Tierra. (Imagen: Goddi, Ginsburg, et al., Sophia Dagnello, NRAO / AUI / NSF)"], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/40974/solucionado-el-obstaculo-tecnico-que-impedia-la-viabilidad-de-unos-paneles-solares-mucho-mas-baratos", "title": "Solucionado el obst\u00e1culo t\u00e9cnico que imped\u00eda la viabilidad de unos paneles solares mucho m\u00e1s baratos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/1687_solucionado-el-obstaculo-tecnico-que-impedia-la-viabilidad.jpg", "image_content": ["Los autores del nuevo estudio han comprobado que sometiendo una forma inservible de perovskita de haluro de plomo a una presi\u00f3n y temperatura lo bastante elevadas en una celda de yunque de diamante (izquierda) se obtiene una forma de perovskita conocida como \u201cperovskita negra\" (derecha) que es lo suficientemente estable para aplicaciones de energ\u00eda solar a temperatura ambiente. (Imagen: Greg Stewart / SLAC National Accelerator Laboratory)"], "data": "Jueves, 04 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41630/viendo-el-interior-de-las-neuronas", "title": "Viendo el interior de las neuronas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7191_viendo-el-interior-de-las-neuronas.jpg", "image_content": ["Investigadores de CONICET trabajan para poder observar y analizar cada vez con mejor detalle el interior de las neuronas. (Fotos: gentileza de los investigadores)"], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41014/modulos-solares-de-perovskita-con-mayor-tamano-potencia-y-estabilidad", "title": "M\u00f3dulos solares de perovskita con mayor tama\u00f1o, potencia y estabilidad", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/5756_modulos-solares-de-perovskita-con-mayor-tamano.jpg", "image_content": ["A la izquierda, pel\u00edcula de perovskita para m\u00f3dulo solar fabricada mediante el procedimiento tradicional. A la derecha, la versi\u00f3n fabricada mediante la nueva t\u00e9cnica. (Im\u00e1genes: OIST. ", ")"], "data": "Martes, 09 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41001/hacia-un-rendimiento-mucho-mayor-de-la-obtencion-de-hidrogeno-a-partir-de-agua-y-energia-solar", "title": "Hacia un rendimiento mucho mayor de la obtenci\u00f3n de hidr\u00f3geno a partir de agua y energ\u00eda solar", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/8053_hacia-un-rendimiento-mucho-mayor-de-la-obtencion-de-hidrogeno.jpg", "image_content": ["En esta imagen obtenida mediante microscopio electr\u00f3nico, se aprecia una pel\u00edcula de alfa-SnWO4 recubierta con 20 nan\u00f3metros de NiOx. En la interfase entre el alfa-SnWO4 y el NiOx, puede observarse una capa adicional de interfase. (Imagen: HZB)"], "data": "Lunes, 08 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41115/estructura-mejorada-para-las-celulas-solares-de-tipo-perovskita", "title": "Estructura mejorada para las c\u00e9lulas solares de tipo perovskita", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/4409_estructura-mejorada-para-las-celulas-solares-de-tipo-perovskita.jpg", "image_content": ["Prototipo de m\u00f3dulo solar de perovskita. (Foto: Sergey Gnuskov / NUST MISiS)"], "data": "Lunes, 22 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41066/hacia-una-implantacion-masiva-y-barata-de-dispositivos-fotovoltaicos-de-pelicula-fina", "title": "\u00bfHacia una implantaci\u00f3n masiva y barata de dispositivos fotovoltaicos de pel\u00edcula fina?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/5529_hacia-una-implantacion-masiva-y-barata.jpg", "image_content": ["Momento de uno de los experimentos realizados en el marco de esta l\u00ednea de investigaci\u00f3n y desarrollo. (Imagen: David Fermin)"], "data": "Martes, 16 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41168/cual-es-la-funcion-de-las-celdas-solares-en-una-instalacion-solar", "title": "\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de las celdas solares en una instalaci\u00f3n solar?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/6040_celdas-solares-organicas.jpg", "image_content": [], "data": "Lunes, 01 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41341/analizan-procesos-de-celulas-solares-organicas-en-la-escala-del-femtosegundo", "title": "Analizan procesos de c\u00e9lulas solares org\u00e1nicas en la escala del femtosegundo", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/5520_analizan-procesos-de-celulas-solares-organicas.jpg", "image_content": ["Parte de las instalaciones del FLASH. (Foto: \u00a9 DESY / Heiner Mueller-Elsner)"], "data": "Martes, 23 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41122/nueva-tecnologia-para-aprovechar-el-exceso-de-energia-generada-por-las-placas-solares", "title": "Nueva tecnolog\u00eda para aprovechar el exceso de energ\u00eda generada por las placas solares", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/6032_nueva-tecnologia-para-aprovechar-el-exceso-de-energia.jpg", "image_content": ["El nuevo dispositivo gestiona eficientemente el exceso de energ\u00eda generado en las placas solares. (Foto: UPC)"], "data": "Martes, 23 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41320/fabricar-a-gran-escala-y-bajo-coste-celulas-solares-de-perovskita", "title": "Fabricar a gran escala y bajo coste c\u00e9lulas solares de perovskita", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/4957_fabricar-a-gran-escala-y-bajo-coste-celulas-solares-de-perovskita.jpg", "image_content": ["El nuevo proceso para crear c\u00e9lulas solares de perovskita de alto rendimiento es barato y muy adecuado para su adaptaci\u00f3n a la producci\u00f3n comercial. (Imagen: Los Alamos National Laboratory)"], "data": "Viernes, 19 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41201/electronica-en-baldosas-a-la-intemperie-el-nuevo-reto-de-la-energia-solar", "title": "Electr\u00f3nica en baldosas a la intemperie, el nuevo reto de la energ\u00eda solar", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/7141_electronica-en-baldosas-a-la-intemperie.jpg", "image_content": ["Javier Orozco-Messana (Izquierda) e Ian Fausto Zanchetta Chittka, de la UPV. (Foto: UPV)"], "data": "Jueves, 04 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41374/centrales-solares-flotantes", "title": "Centrales solares flotantes", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/4414_centrales-solares-flotantes.jpg", "image_content": ["Las centrales solares flotantes podr\u00edan ayudar a proteger los lagos y embalses de algunos de los efectos perjudiciales del cambio clim\u00e1tico global, seg\u00fan el nuevo estudio. (Foto: Giles Exley)"], "data": "Viernes, 26 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41592/cabello-humano-nanopuntos-de-carbono-y-celulas-solares-de-perovskita", "title": "Cabello humano, nanopuntos de carbono y c\u00e9lulas solares de perovskita", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8401_cabello-humano-nanopuntos-de-carbono.jpg", "image_content": ["Hongxia Wang. (Foto: QUT)"], "data": "Lunes, 26 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41391/que-papel-juegan-las-baterias-solares-en-una-instalacion-fotovoltaica", "title": "\u00bfQu\u00e9 papel juegan las bater\u00edas solares en una instalaci\u00f3n fotovoltaica?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/4198_rentabilidad-baterias-fotovoltaica.jpg", "image_content": [], "data": "Lunes, 29 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41468/carburo-de-silicio-cubico-para-obtener-combustible-de-hidrogeno-del-agua-con-ayuda-de-la-energia-solar", "title": "Carburo de silicio c\u00fabico para obtener combustible de hidr\u00f3geno del agua con ayuda de la energ\u00eda solar", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5181_carburo-de-silicio-cubico-para-obtener-combustible-de-hidrogeno.jpg", "image_content": ["Carburo de silicio c\u00fabico en agua. (Imagen: Thor Balkhed / LiU)"], "data": "Viernes, 09 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/40977/paneles-solares-en-barreras-acusticas-viarias", "title": "Paneles solares en barreras ac\u00fasticas viarias", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/8873_paneles-solares-en-barreras-acusticas-viarias.jpg", "image_content": ["Instalaci\u00f3n realizada en el Campus Las Lagunillas de Ja\u00e9n. (Foto: UJA)"], "data": "Jueves, 04 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41050/estructuras-diminutas-en-3d-para-aumentar-la-eficiencia-de-paneles-solares", "title": "Estructuras diminutas en 3D para aumentar la eficiencia de paneles solares", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/2817_estructuras-diminutas-en-3d-para-aumentar-la-eficiencia.jpg", "image_content": ["Esta representaci\u00f3n esquem\u00e1tica muestra la nueva estructura: las franjas de \u00f3xido de n\u00edquel discurren perpendiculares a las capas del material principal, sirviendo de v\u00eda de paso para los electrones. (Imagen: Lutz M\u00fchlenbein)"], "data": "Lunes, 15 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41006/disenan-una-estructura-nanometrica-que-mejora-la-eficiencia-de-celulas-solares", "title": "Dise\u00f1an una estructura nanom\u00e9trica que mejora la eficiencia de c\u00e9lulas solares", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/2271_disenan-una-estructura-nanometrica-que-mejora-la-eficiencia-de-celulas-solares.jpg", "image_content": ["El patr\u00f3n que plantean los investigadores se basa en esferas de \u00f3xido de zinc de 210 nan\u00f3metros de radio depositadas sobre cruces en una capa delgada sobre las c\u00e9lulas solares de silicio. (Imagen: UC3M)"], "data": "Martes, 09 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41117/paneles-solares-flexibles-y-doblables", "title": "Paneles solares flexibles y doblables", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/4966_paneles-solares-flexibles-y-doblables.jpg", "image_content": ["Lograr paneles solares flexibles y del todo doblables ha sido durante mucho tiempo una meta muy dif\u00edcil. (Imagen: Pusan National University)"], "data": "Martes, 23 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41104/que-tipos-de-conexiones-para-los-paneles-solares-existen", "title": "\u00bfQu\u00e9 tipos de conexiones para los paneles solares existen?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/8289_conexion-paralelo.jpg", "image_content": [], "data": "Lunes, 22 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41131/concentradores-solares-luminiscentes-electricidad-a-partir-de-luz-exterior-e-interior", "title": "Concentradores solares luminiscentes, electricidad a partir de luz exterior e interior", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/3673_concentradores-solares-luminiscentes.jpg", "image_content": ["Los paneles semitransparentes para ventanas redirigen la luz solar o la luz artificial de interiores hacia las bandas de c\u00e9lulas solares situadas en los bordes de las ventanas. La capa central en cada panel es un pol\u00edmero conjugado que sirve de gu\u00eda de ondas. (Imagen: Yilin Li / Rice University)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 24 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41170/sistema-inteligente-que-detecta-anomalias-en-instalaciones-fotovoltaicas", "title": "Sistema inteligente que detecta anomal\u00edas en instalaciones fotovoltaicas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/3031_sistema-inteligente-que-detecta-anomalias-en-instalaciones-fotovoltaicas.jpg", "image_content": ["El nuevo sistema matem\u00e1tico inteligente es capaz de detectar anomal\u00edas en la generaci\u00f3n fotovoltaica de energ\u00eda. (Foto: UCA)"], "data": "Lunes, 01 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41333/inteligencia-artificial-para-mejorar-celulas-solares-organicas", "title": "Inteligencia artificial para mejorar c\u00e9lulas solares org\u00e1nicas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/1733_inteligencia-artificial-para-mejorar-celulas-solares-organicas.jpg", "image_content": ["Componente de dispositivo fotovoltaico para el que se dise\u00f1\u00f3 el pol\u00edmero mediante aprendizaje autom\u00e1tico. (Foto: Osaka University)"], "data": "Lunes, 22 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41276/calculos-mas-precisos-de-la-eficiencia-cuantica-de-fotoluminiscencia-en-perovskitas", "title": "C\u00e1lculos m\u00e1s precisos de la eficiencia cu\u00e1ntica de fotoluminiscencia en perovskitas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/1137_calculos-mas-precisos-de-la-eficiencia-cuantica-de-fotoluminiscencia.jpg", "image_content": ["En t\u00e9rminos de eficiencia, las c\u00e9lulas solares de perovskita han alcanzado a las de silicio, pero algunas de sus propiedades a\u00fan no se conocen del todo. (Foto: Markus Breig, KIT)"], "data": "Lunes, 15 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41387/dos-clases-de-celulas-solares-combinadas-en-una", "title": "Dos clases de c\u00e9lulas solares combinadas en una", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/4729_dos-clases-de-celulas-solares-combinadas-en-una.jpg", "image_content": ["La eficiencia de las c\u00e9lulas solares puede aumentarse combinando dos materiales que absorben la luz. Estos dispositivos, con dos caras activas, obtienen energ\u00eda tanto de la luz solar directa como de la reflejada por otras superficies. (Imagen: \u00a9 2021 KAUST; Anastasia Serin)"], "data": "Lunes, 29 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41361/predecir-la-radiacion-solar-para-mejorar-la-gestion-de-las-plantas-fotovoltaicas", "title": "Predecir la radiaci\u00f3n solar para mejorar la gesti\u00f3n de las plantas fotovoltaicas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/3721_predecir-la-radiacion-solar-para-mejorar-la-gestion-de-las-plantas-fotovoltaicas.jpg", "image_content": ["Imagen del grupo de investigaci\u00f3n AYRNA, responsable del estudio. (Foto: UCO)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 24 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41446/avances-en-sistemas-fotovoltaicos-rurales", "title": "Avances en sistemas fotovoltaicos rurales", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6927_avances-en-sistemas-fotovoltaicos-rurales.jpg", "image_content": ["Sistema de riego fotovoltaico de MASLOWATEN para 215 hect\u00e1reas de olivar en Portugal. (Foto: IES)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 07 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41483/hacia-la-era-de-las-celulas-solares-organicas", "title": "Hacia la era de las c\u00e9lulas solares org\u00e1nicas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7844_hacia-la-era-de-las-celulas-solares-organicas.jpg", "image_content": ["Parte de un sistema l\u00e1ser de pulsos ultracortos utilizado por los investigadores en el Departamento de F\u00edsica del Polit\u00e9cnico de Mil\u00e1n en Italia para estudiar las c\u00e9lulas fotovoltaicas. (Imagen: Politecnico di Milano)"], "data": "Martes, 13 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41611/que-es-una-caldera-solar-y-cuales-son-sus-funciones", "title": "\u00bfQu\u00e9 es una caldera solar y cu\u00e1les son sus funciones?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9517_caldera-solar.jpg", "image_content": [], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41669/nuevo-diseno-para-lograr-celulas-solares-de-silicio-con-una-eficiencia-superior-al-26-por-ciento", "title": "Nuevo dise\u00f1o para lograr c\u00e9lulas solares de silicio con una eficiencia superior al 26 por ciento", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/2895_nuevo-diseno-para-lograr-celulas-solares-de-silicio.jpg", "image_content": ["Cuatro de las nuevas c\u00e9lulas solares, en una versi\u00f3n cuyo tama\u00f1o es id\u00f3neo para realizar pruebas en el laboratorio. (Foto: Forschungszentrum J\u00fclich)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41641/ordenan-27-millones-de-galaxias-segun-su-forma", "title": "Ordenan 27 millones de galaxias seg\u00fan su forma", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9859_ordenan-27-millones-de-galaxias-segun-su-forma.jpg", "image_content": ["Fotos originales (paneles del extremo izquierdo) de una galaxia espiral (arriba) y una galaxia el\u00edptica (abajo) y sus versiones degradadas, utilizadas para entrenar la red neuronal. (Im\u00e1genes: J. Vega-Ferrero et al.)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41645/nuevo-telescopio-para-buscar-asteroides-peligrosos", "title": "Nuevo telescopio para buscar asteroides peligrosos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3857_nuevo-telescopio-para-buscar-asteroides-peligrosos.jpg", "image_content": ["El telescopio TBT2 y otros, en el Observatorio de La Silla, del Observatorio Europeo Austral (ESO). (Foto: F. Oca\u00f1a / J. Isabel / Quasar SR)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41650/los-secretos-del-contacto-ocular-entre-el-ser-humano-y-el-perro", "title": "Los secretos del contacto ocular entre el ser humano y el perro", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/2351_los-secretos-del-contacto-ocular-entre-el-ser-humano-y-el-perro.jpg", "image_content": ["Ejemplo de contacto ocular entre un perro y su due\u00f1a. (Foto: Tamas Farago)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41666/lo-que-revelan-los-meteoritos-sobre-las-atmosferas-primigenias", "title": "Lo que revelan los meteoritos sobre las atm\u00f3sferas primigenias", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/1650_lo-que-revelan-los-meteoritos-sobre-las-atmosferas-primigenias.jpg", "image_content": ["Ahora est\u00e1 m\u00e1s claro que las atm\u00f3sferas iniciales de los planetas rocosos se forman principalmente a partir de los gases liberados de la superficie del planeta como resultado del intenso calentamiento durante la acumulaci\u00f3n y cohesi\u00f3n de sus bloques constituyentes y de la posterior actividad volc\u00e1nica al principio del desarrollo del planeta. (Ilustraci\u00f3n: Dan Durda / Southwest Research Institute)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41629/dimorfismo-sexual-en-elasmosauridos", "title": "Dimorfismo sexual en elasmos\u00e1uridos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/1952_dimorfismo-sexual-en-elasmosauridos.jpg", "image_content": ["Las hembras med\u00edan aproximadamente un 10 por ciento m\u00e1s que los machos. (Ilustraci\u00f3n: Jorge A. Gonz\u00e1lez)"], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41634/un-vegetal-que-se-beneficia-del-trafico-en-las-autopistas", "title": "Un vegetal que se beneficia del tr\u00e1fico en las autopistas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5149_un-vegetal-que-se-beneficia-del-trafico-en-las-autopistas.jpg", "image_content": ["La Ambrosia artemisiifolia se ha convertido en una planta invasora muy problem\u00e1tica en varios pa\u00edses europeos. (Foto: Uwe Starfinger. ", ")"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41637/michael-collins-el-hombre-que-experimento-la-soledad-mas-intensa", "title": "Michael Collins, \u201cel hombre que experiment\u00f3 la soledad m\u00e1s intensa\u201d", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2901_michael-collins-el-hombre-que-experimento-la-soledad.jpg", "image_content": ["Michael Collins. (Foto: NASA)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41640/las-imagenes-por-satelite-esenciales-para-el-funcionamiento-de-google-earth", "title": "Las im\u00e1genes por sat\u00e9lite, esenciales para el funcionamiento de Google Earth", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/4063_las-imagenes-por-satelite-esenciales-para.jpg", "image_content": ["Recreaci\u00f3n art\u00edstica del Sentinel-2. (Imagen: ESA / ATG medialab)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41642/canis-orcensis-especie-de-lobo-extinta-y-hasta-ahora-desconocida", "title": "Canis orcensis, especie de lobo extinta y hasta ahora desconocida", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6946_canis-orcensis-especie-de-lobo-extinta.jpg", "image_content": ["Reconstrucci\u00f3n del aspecto que muy probablemente ten\u00eda en vida el Lobito de Orce. (Imagen: A. Monclova)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41648/taladros-naturales-en-las-plantas", "title": "\u00bfTaladros naturales en las plantas?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/6891_taladros-naturales-en-las-plantas.jpg", "image_content": ["Seguimiento de n\u00facleos unicelulares del meristemo de la ra\u00edz y zonas de elongaci\u00f3n. (Imagen: Tel Aviv University)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41668/el-enorme-felino-con-dientes-de-sable-que-asolo-america-del-norte", "title": "El enorme felino con dientes de sable que asol\u00f3 Am\u00e9rica del Norte", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/5445_el-enorme-felino-con-dientes-de-sable.jpg", "image_content": ["Imagen del hueso del h\u00famero desenterrado en el centro-norte de Oreg\u00f3n, que ahora se expone en el Museo de Historia Natural y Cultural de la Universidad de Oreg\u00f3n. (Foto: John Orcutt)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41548/avance-conjunto-en-biotintas-y-bioimpresoras-para-construccion-3d-con-celulas-vivas", "title": "Avance conjunto en biotintas y bioimpresoras para construcci\u00f3n 3D con c\u00e9lulas vivas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8462_avance-conjunto-en-biotintas-y-bioimpresoras.jpg", "image_content": ["Sistema de bioimpresi\u00f3n 3D de alta resoluci\u00f3n. (Foto: \u00a9 UpNano GmbH)"], "data": "Martes, 20 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41566/nueva-clase-de-musculos-artificiales", "title": "Nueva clase de m\u00fasculos artificiales", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/4862_nueva-clase-de-musculos-artificiales.jpg", "image_content": ["En el extremo izquierdo, la forma polim\u00e9rica b\u00e1sica. Justo a su derecha, tubos polim\u00e9ricos simples. El resto de im\u00e1genes son de los distintos actuadores creados por Shafer y sus colegas para conformar los nuevos m\u00fasculos artificiales. (Im\u00e1genes: Northern Arizona University)"], "data": "Jueves, 22 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41585/inteligencia-artificial-para-catalogar-ceramica-iberica-de-yacimientos-arqueologicos", "title": "Inteligencia artificial para catalogar cer\u00e1mica ib\u00e9rica de yacimientos arqueol\u00f3gicos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/4069_inteligencia-artificial-para-catalogar-ceramica-iberica.jpg", "image_content": ["Muestras de perfiles de alfarer\u00eda ib\u00e9rica de torno recogidas en varios yacimientos arqueol\u00f3gicos situados en el valle alto del r\u00edo Guadalquivir (Espa\u00f1a). (Foto: Fundaci\u00f3n Descubre)"], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41594/sitios-web-y-que-es-el-web-hosting", "title": "Sitios web y qu\u00e9 es el web hosting", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [" "], "data": "Lunes, 26 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41598/intereses-fijos-en-criptomonedas-con-tecnologia-blockchain", "title": "Intereses fijos en criptomonedas con tecnolog\u00eda blockchain", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [], "data": "Martes, 27 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41603/geografia-fake-indetectable-inteligencia-artificial-para-falsificar-fotos-por-satelite", "title": "Geograf\u00eda \u201cfake\u201d indetectable: inteligencia artificial para falsificar fotos por sat\u00e9lite", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8691_geografia-fake-indetectable.jpg", "image_content": ["Esta imagen pretende ser una foto de una zona de Tacoma. En realidad, se trata de una imagen simulada, creada mediante la transferencia de patrones visuales de Pek\u00edn a un mapa de un barrio real de Tacoma. (Imagen: Zhao et al., Cartography and Geographic Information Science)"], "data": "Martes, 27 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41616/hacia-el-dron-libelula", "title": "Hacia el dron lib\u00e9lula", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5837_hacia-el-dron-libelula.jpg", "image_content": ["El dise\u00f1o del dron con alas batientes se ha basado, entre otras cosas, en estudiar modelos artificiales de alas de lib\u00e9lulas. (Foto: University of South Australia)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41627/hacia-un-nuevo-tipo-de-lampara-led-que-no-nos-desvele-por-la-noche", "title": "Hacia un nuevo tipo de l\u00e1mpara LED que no nos desvele por la noche", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2690_hacia-un-nuevo-tipo-de-lampara-led.jpg", "image_content": ["Este prototipo de l\u00e1mpara LED crea una luz blanca y c\u00e1lida en la que no hay la presencia excesiva del componente azul que puede causar problemas de salud. (Foto: Jakoah Brgoch)"], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41488/computacion-cuantica-de-gran-potencia-usando-fibra-optica", "title": "\u00bfComputaci\u00f3n cu\u00e1ntica de gran potencia usando fibra \u00f3ptica?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3660_computacion-cuantica-de-gran-potencia-usando-fibra-optica.jpg", "image_content": ["El equipo del NIST midi\u00f3 y control\u00f3 con \u00e9xito un qubit superconductor utilizando fibra \u00f3ptica (indicada por la flecha) en vez de cables el\u00e9ctricos met\u00e1licos. (Imagen: Lecocq / NIST)"], "data": "Martes, 13 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41507/las-lentes-de-contacto-del-manana", "title": "Las lentes de contacto del ma\u00f1ana", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/619_las-lentes-de-contacto-del-manana.jpg", "image_content": ["Todo apunta a que en el futuro veremos a las lentes de contacto catapultadas hacia multitud de aplicaciones m\u00e1s all\u00e1 de la tradicional de corregir unos pocos defectos de visi\u00f3n. Detectar enfermedades y tratarlas, as\u00ed como servir de pantallas digitales, son solo algunas de estas aplicaciones futuras pronosticadas. (Imagen: Centre for Ocular Research & Education (CORE))"], "data": "Jueves, 15 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41533/computacion-cuantica-mediante-chips-de-silicio-normales", "title": "\u00bfComputaci\u00f3n cu\u00e1ntica mediante chips de silicio normales?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7858_computacion-cuantica-mediante-chips-de-silicio-normales.jpg", "image_content": ["Parte del equipamiento utilizado en los experimentos. (Foto: A. Abrusci / UCL)"], "data": "Lunes, 19 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41544/hablar-con-robots-militares", "title": "Hablar con robots militares", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5036_hablar-con-robots-militares.jpg", "image_content": ["La nueva l\u00ednea de investigaci\u00f3n y desarrollo busca lograr que los robots y otros sistemas aut\u00f3nomos complejos del \u00e1mbito militar dispongan de mayor flexibilidad a la hora de interpretar lo que un soldado les dice y de decidir c\u00f3mo responder. (Foto: 1st Lt. Angelo Mejia)"], "data": "Martes, 20 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41553/metamaterial-blando-con-capacidad-de-computacion", "title": "Metamaterial blando con capacidad de computaci\u00f3n", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3597_metamaterial-blando-con-capacidad-de-computacion.jpg", "image_content": ["Recreaci\u00f3n art\u00edstica del concepto de los nuevos metamateriales mec\u00e1nicos blandos que son capaces de \"pensar\" sobre c\u00f3mo les aplican fuerzas y responder a ellas mediante reacciones preprogramadas. (Imagen: Elizabeth Flores-Gomez Murray / Penn State)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41572/supercondensadores-de-grafeno-cual-es-su-futuro", "title": "Supercondensadores de grafeno: \u00bfcu\u00e1l es su futuro?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8131_supercondensadores-de-grafeno-cual-es-su-futuro.jpg", "image_content": ["El nuevo estudio profundiza en las perspectivas de futuro de los supercondensadores de grafeno. (Imagen: UPM)"], "data": "Jueves, 22 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41587/hacen-audible-lo-que-piensa-un-robot", "title": "Hacen audible lo que \u201cpiensa\u201d un robot", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6217_hacen-audible-lo-que-piensa-un-robot.jpg", "image_content": ["El robot Pepper afrontando un dilema. A la izquierda aparece dudando sobre si realizar o no una acci\u00f3n. A la derecha se muestran las l\u00edneas de c\u00f3digo ejecut\u00e1ndose mientras \u201cpiensa\u201d c\u00f3mo resolver el dilema. (Im\u00e1genes: Antonio Chella, Arianna Pipitone)"], "data": "Lunes, 26 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41597/minusculos-ciborgs-acuaticos-capaces-de-aprender-por-si-mismos", "title": "Min\u00fasculos c\u00edborgs acu\u00e1ticos capaces de \u201caprender\u201d por s\u00ed mismos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8751_minusculos-ciborgs-acuaticos-capaces-de-aprender-por-si-mismos.jpg", "image_content": ["Un biobot de este tipo mide poco m\u00e1s de un cent\u00edmetro de longitud. (Foto: IBEC)"], "data": "Lunes, 26 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41601/hacia-robots-industriales-mas-versatiles-en-sus-interacciones-con-humanos", "title": "Hacia robots industriales m\u00e1s vers\u00e1tiles en sus interacciones con humanos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2709_hacia-robots-industriales-mas-versatiles.jpg", "image_content": ["Hongyi Liu prueba la nueva capacidad de interacci\u00f3n de un brazo rob\u00f3tico industrial colocando su mano en su trayectoria. Ante una situaci\u00f3n as\u00ed, el brazo industrial no se detiene sino que aminora su velocidad y pasa cuidadosamente por debajo de la mano. (Foto: Hongyi Liu)"], "data": "Martes, 27 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41610/prestamos-online-la-mejor-opcion-para-conseguir-dinero-rapido", "title": "Pr\u00e9stamos online, la mejor opci\u00f3n para conseguir dinero r\u00e1pido", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7319_inversion2.jpg", "image_content": ["La pandemia produjo estragos en la econom\u00eda dom\u00e9stica de much\u00edsimas personas, profesionales y aut\u00f3nomos que debieron interrumpir sus actividades y posponer sus proyectos. Sin embargo, existen varias alternativas si", " La m\u00e1s elegida es el pr\u00e9stamo online, una herramienta pensada para estas situaciones.", "El efecto de la recesi\u00f3n econ\u00f3mica producto de la pandemia dej\u00f3 secuelas en todos los \u00e1mbitos de la actividad comercial y productiva. No solo ", ", sino que el ", " de una u otra manera por la reducci\u00f3n de horarios o directamente por el despido. De manera an\u00e1loga, ", ".", "Frente a este panorama, el grueso de las personas que eligieron una financiaci\u00f3n controlada que pudiera solventar sus actividades. Esto es, solicitando ", " y ", ". La versatilidad de estas herramientas las convierte en una", " para cualquier tipo de necesidad o urgencia; desde la ", " hasta el ", ", ", " o incluso para ", ". Lo que hace que estos pr\u00e9stamos sean tan convenientes es lo ", ".", "Existe una gran oferta de este tipo de pr\u00e9stamos. Justamente por ello, ", ". Sin embargo, como se trata de montos relativamente bajos y probabilidad de impago muy baja, los prestadores ofrecen ", " para ganarse la aprobaci\u00f3n y la preferencia del usuario.", "Lo que se acostumbra es ingresar a un ", " y filtrar la b\u00fasqueda. ", ". El comparador coteja dicha informaci\u00f3n con las ofertas disponibles en el mercado y arroja la que mejor se adapte a su perfil. De esta manera ", ".", "Como sucede con las condiciones, los ", " que se contrate. Por lo general, se solicitan:", "Si adem\u00e1s contamos con alg\u00fan ", ", entre otros similares, se puede ", " y", " \u2014cancelaci\u00f3n anticipada, plazos m\u00e1s largos, etc.\u2014. Por otro lado, ", ". Esto se debe a que este tipo de pr\u00e9stamos, al tratarse de montos bajos, no suponen un riesgo para los prestadores.", "\u00a0", "Los pr\u00e9stamos online son la mejor alternativa si ", ". Se trata de la acreditaci\u00f3n de sumas relativamente bajas de dinero de manera r\u00e1pida y sencilla. Estos contemplan las necesidades particulares del solicitante y ofrecen condiciones de pago que le permiten solventar imprevistos y una multitud de actividades y proyectos."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41624/hacer-que-las-incrustaciones-en-intercambiadores-de-calor-se-desprendan-solas", "title": "Hacer que las incrustaciones en intercambiadores de calor se desprendan solas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/67_hacer-que-las-incrustaciones-en-intercambiadores.jpg", "image_content": ["Cuando los investigadores empezaron a estudiar el modo en que las sales se cristalizan en determinadas superficies, descubrieron que el proceso produc\u00eda repetidamente formas predecibles con m\u00faltiples \u201cpatas\u201d. (Foto: Cortes\u00eda de los investigadores. ", ")"], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41646/tocar-superficies-humedas-el-gran-reto-para-los-robots", "title": "Tocar superficies h\u00famedas, el gran reto para los robots", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/2563_tocar-superficies-humedas-el-gran-reto-para-los-robots.jpg", "image_content": ["Los nuevos conocimientos sobre el papel de la lubricaci\u00f3n elastohidrodin\u00e1mica en la fricci\u00f3n permitir\u00e1n introducir avances tecnol\u00f3gicos sustanciales en muchos campos de la rob\u00f3tica. (Imagen: Lilian Hsiao)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41167/la-apariencia-de-un-robot-afecta-a-como-juzgamos-la-etica-de-sus-actos", "title": "\u00bfLa apariencia de un robot afecta a c\u00f3mo juzgamos la \u00e9tica de sus actos?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/336_la-apariencia-de-un-robot-afecta-a-como-juzgamos-la-etica-de-sus-actos.jpg", "image_content": ["Ejemplo de robot con una apariencia \u201ctradicional\u201d, solo someramente humanoide, el Robonaut 2 de la NASA. (Foto: NASA)"], "data": "Lunes, 01 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41196/videojuegos-pubertad-y-riesgo-de-depresion", "title": "Videojuegos, pubertad y riesgo de depresi\u00f3n", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/544_videojuegos-pubertad-y-riesgo-de-depresion.jpg", "image_content": ["Los resultados del estudio indican que los chicos que juegan regularmente a los videojuegos a los 11 a\u00f1os, son menos propensos a desarrollar s\u00edntomas depresivos tres a\u00f1os despu\u00e9s. (Imagen: Amazings / NCYT)"], "data": "Jueves, 04 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41216/inteligencia-artificial-y-realidad-virtual-para-mejorar-el-aprendizaje-de-estudiantes-con-dislexia", "title": "Inteligencia artificial y realidad virtual para mejorar el aprendizaje de estudiantes con dislexia", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/5395_inteligencia-artificial-y-realidad-virtual-para-mejorar-el-aprendizaje.jpg", "image_content": ["De izquierda a derecha: Mar\u00eda Dolores Redel, Sara Pinzi y Pilar Aparicio, las investigadoras de la UCO que trabajar\u00e1n en el proyecto internacional VRAILEXIA. (Foto: UCO)"], "data": "Viernes, 05 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41251/hombre-o-mujer-y-adiccion-al-juego-con-apuestas", "title": "Hombre o mujer y adicci\u00f3n al juego con apuestas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/9372_hombre-o-mujer-y-adiccion-al-juego-con-apuestas.jpg", "image_content": ["Las dos nuevas investigaciones indican que el hombre y la mujer presentan perfiles diferentes en los trastornos que les llevan a una adicci\u00f3n a juegos que implican apostar dinero. (Imagen: Amazings / NCYT)"], "data": "Jueves, 11 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41257/las-parejas-resultantes-de-las-aplicaciones-de-citas-son-menos-duraderas-que-las-tradicionales", "title": "Las parejas resultantes de las aplicaciones de citas \u00bfson menos duraderas que las tradicionales?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/83_las-parejas-resultantes-de-las-aplicaciones-de-citas.jpg", "image_content": ["La investigaci\u00f3n se ha centrado en dilucidar si las parejas resultantes de las aplicaciones de citas son menos s\u00f3lidas y duraderas que las tradicionales, igual o m\u00e1s. (Imagen: Amazings / NCYT)"], "data": "Jueves, 11 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41407/cuando-un-androide-mira-a-los-ojos-a-un-humano", "title": "Cuando un androide mira a los ojos a un humano", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/3197_cuando-un-androide-mira-a-los-ojos-a-un-humano.jpg", "image_content": ["Dos participantes del estudio juegan a un juego de palabras dirigido por un robot virtual, que utiliza su mirada para incitar al jugador menos h\u00e1bil a intervenir. (Foto: Sarah Gillet)"], "data": "Martes, 30 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41463/asocian-factores-psicologicos-con-las-complicaciones-del-embarazo", "title": "Asocian factores psicol\u00f3gicos con las complicaciones del embarazo", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9296_asocian-factores-psicologicos-con-las-complicaciones-del-embarazo.jpg", "image_content": ["Relaciones encontradas en los modelos log\u00edsticos entre las complicaciones materno-fetales y las variables psicol\u00f3gicas y biol\u00f3gicas. (Imagen: UAM)"], "data": "Viernes, 09 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41510/el-mecanismo-cerebral-del-placer-de-la-musica", "title": "El mecanismo cerebral del placer de la m\u00fasica", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/4605_el-mecanismo-cerebral-del-placer-de-la-musica.jpg", "image_content": ["En la nueva investigaci\u00f3n se ha buscado una respuesta para la pregunta de \u00bfpor qu\u00e9, desde el punto de vista exclusivamente cerebral, a la mayor\u00eda de los humanos nos proporciona tanto placer escuchar nuestra m\u00fasica favorita? (Imagen: Amazings / NCYT)"], "data": "Jueves, 15 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41550/consecuencias-psicologicas-del-confinamiento-por-la-covid-en-deportistas", "title": "Consecuencias psicol\u00f3gicas del confinamiento por la COVID en deportistas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9242_consecuencias-psicologicas-del-confinamiento.jpg", "image_content": ["Tomando las medidas de seguridad que las autoridades indiquen en cada momento, es factible hacer ejercicio f\u00edsico para mantenerse en forma. (Foto: Cynthia Griggs)"], "data": "Martes, 20 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41604/detectar-y-cuantificar-con-un-analisis-de-sangre-la-depresion", "title": "Detectar y cuantificar con un an\u00e1lisis de sangre la depresi\u00f3n", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3522_detectar-y-cuantificar-con-un-analisis-de-sangre-la-depresion.jpg", "image_content": ["El Dr. Alexander B. Niculescu. (Foto: IU School of Medicine)"], "data": "Martes, 27 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41636/rasgos-del-mapa-cerebral-que-definen-al-psicopata-violento", "title": "Rasgos del mapa cerebral que definen al psic\u00f3pata violento", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3655_rasgos-del-mapa-cerebral-que-definen-al-psicopata-violento.jpg", "image_content": ["Los rasgos cerebrales que en un psic\u00f3pata violento difieren de los del resto de gente. Las tres im\u00e1genes del cerebro muestran, en tonos amarillentos y rojizos, las regiones cerebrales que en los psic\u00f3patas tienen una densidad menor de lo normal. La de la izquierda muestra la anomal\u00eda de la corteza cingulada. La del centro, las anomal\u00edas de la \u00ednsula y la corteza frontal. La de la derecha, la anomal\u00eda en la am\u00edgdala. La barra muestra una gradaci\u00f3n de amarillo y rojo que indica cu\u00e1n diferente es la zona cerebral del psic\u00f3pata con respecto a la misma zona en una persona sana. Abarca desde el rojo muy oscuro (ninguna diferencia significativa) hasta el amarillo muy claro (diferencia m\u00e1xima). (Im\u00e1genes: Lauri Nummenmaa)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41130/identidad-vasca-empoderamiento-colectivo-y-nivel-de-bienestar-psicologico", "title": "Identidad vasca, empoderamiento colectivo y nivel de bienestar psicol\u00f3gico", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/3556_identidad-vasca-empoderamiento-colectivo.jpg", "image_content": ["Jon Zabala. (Foto: UPV/EHU)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 24 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41161/la-firma-psicologica-que-define-la-mentalidad-de-las-personas-extremistas", "title": "La firma psicol\u00f3gica que define la mentalidad de las personas extremistas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/23_la-firma-psicologica-que-define-la-mentalidad-de-las-personas-extremistas.jpg", "image_content": ["La mayor\u00eda de las personas radicalizadas, que apoyan la violencia como medio de imponer su ideolog\u00eda, tienen una \"firma psicol\u00f3gica\" com\u00fan. (Imagen: Amazings / NCYT)"], "data": "Viernes, 26 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41192/la-maquinaria-cerebral-de-la-automotivacion-al-descubierto", "title": "La maquinaria cerebral de la automotivaci\u00f3n, al descubierto", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/391_la-maquinaria-cerebral-de-la-automotivacion-al-descubierto.jpg", "image_content": ["El cerebro humano con sus principales subsistemas. El hipocampo, el objeto del presente estudio, es la estructura alargada en primer plano que se muestra en amarillo. (Imagen: SPECS / IBEC)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 03 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41209/dialogar-con-una-persona-mientras-esta-dormida-sonando", "title": "Dialogar con una persona mientras est\u00e1 dormida so\u00f1ando", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/4470_dialogar-con-una-persona-mientras-esta-dormida-sonando.jpg", "image_content": ["Karen Konkoly observando en el laboratorio se\u00f1ales cerebrales de un sujeto de estudio dormido. (Foto: K. Konkoly)"], "data": "Viernes, 05 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41234/profesion-y-riesgo-de-beber-alcohol-en-exceso", "title": "Profesi\u00f3n y riesgo de beber alcohol en exceso", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/6707_profesion-y-riesgo-de-beber-alcohol-en-exceso.jpg", "image_content": ["Seg\u00fan los resultados del nuevo estudio, trabajar en ciertas profesiones parece estar asociado con una mayor probabilidad de beber m\u00e1s alcohol de lo debido. (Foto: CDC / Debora Cartagena)"], "data": "Martes, 09 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41256/las-deformaciones-en-las-neuronas-de-personas-con-esquizofrenia", "title": "Las deformaciones en las neuronas de personas con esquizofrenia", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/8212_las-deformaciones-en-las-neuronas-de-personas-con-esquizofrenia.jpg", "image_content": ["Estas im\u00e1genes en 3D de neuronas del cerebro de un paciente con esquizofrenia muestran neuritas deformadas, con ondulaciones an\u00f3malas, lo que sugiere que la enfermedad puede estar relacionada con la forma de las neuronas. Las im\u00e1genes de rayos X se tomaron en la APS del Laboratorio Nacional estadounidense de Argonne. (Im\u00e1genes: Ryuta Mizutani)"], "data": "Jueves, 11 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41366/a-menos-ejercicio-fisico-mayor-tendencia-a-la-depresion", "title": "\u00bfA menos ejercicio f\u00edsico, mayor tendencia a la depresi\u00f3n?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/4463_a-menos-ejercicio-fisico-mayor-tendencia-a-la-depresion.jpg", "image_content": ["El descenso de actividad f\u00edsica experimentado por bastante gente a ra\u00edz de la pandemia ha influido en su tendencia a la depresi\u00f3n. (Foto: Pheelings Media)"], "data": "Jueves, 25 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41429/interactuar-con-robots-en-el-consultorio-medico", "title": "Interactuar con robots en el consultorio m\u00e9dico", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2389_interactuar-con-robots-en-el-consultorio-medico.jpg", "image_content": ["Los pacientes fueron entrevistados sobre sus s\u00edntomas a trav\u00e9s de una conexi\u00f3n de v\u00eddeo, utilizando un iPad transportado por un robot cuadr\u00fapedo, similar a un perro, desarrollado por Boston Dynamics. (Imagen: cortes\u00eda de los investigadores / MIT / BWH. ", ")"], "data": "Martes, 06 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41495/diferencias-entre-el-cerebro-de-la-mujer-y-el-del-hombre", "title": "Diferencias entre el cerebro de la mujer y el del hombre", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/525_diferencias-entre-el-cerebro-de-la-mujer-y-el-del-hombre.jpg", "image_content": ["En el nuevo an\u00e1lisis de resultados de investigaciones, estos han sido comparados entre s\u00ed en busca de pautas consistentes. (Imagen: Amazings / NCYT)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 14 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41526/habitos-alimentarios-de-los-menores-de-edad-y-tiempo-que-pasan-frente-a-pantallas", "title": "H\u00e1bitos alimentarios de los menores de edad y tiempo que pasan frente a pantallas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7625_habitos-alimentarios-de-los-menores-de-edad-y-tiempo.jpg", "image_content": ["Los expertos advierten que la cantidad de tiempo que los ni\u00f1os pasan mirando las pantallas de tel\u00e9fonos m\u00f3viles y otros dispositivos influye en sus h\u00e1bitos alimentarios. (Foto: UMA)"], "data": "Viernes, 16 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41557/los-ninos-aprenden-mas-rapido-los-idiomas-extranjeros-mito-o-realidad", "title": "Los ni\u00f1os aprenden m\u00e1s r\u00e1pido los idiomas extranjeros, \u00bfmito o realidad?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/321/entrevistas-anteriores", "title": "Entrevistas anteriores", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Martes, 01 de Febrero de 2011", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41607/puede-realmente-el-cerebro-del-recien-nacido-discriminar-todos-los-sonidos-del-habla", "title": "\u00bfPuede realmente el cerebro del reci\u00e9n nacido discriminar todos los sonidos del habla?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6353_puede-realmente-el-cerebro-del-recien-nacido.jpg", "image_content": ["El nuevo estudio muestra que los reci\u00e9n nacidos no distinguen completamente distintos sonidos voc\u00e1licos. (Foto: Teresa Ribas-Prats)"], "data": "Martes, 27 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41643/no-pensar-en-nada-para-luego-poder-concentrarse-mejor", "title": "No pensar en nada para luego poder concentrarse mejor", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/4447_no-pensar-en-nada-para-luego-poder-concentrarse-mejor.jpg", "image_content": ["Alfonso Barr\u00f3s-Loscertales. (Foto: Dami\u00e1n Llorens / UJI)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/1432/entrevistas-publicadas-en-2011", "title": "Entrevistas publicadas en 2011", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Viernes, 30 de Septiembre de 2011", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/3963/entrevistas-publicadas-en-2012", "title": "Entrevistas publicadas en 2012", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Lunes, 09 de Julio de 2012", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/6503/articulos-extensos-y-reportajes-publicados-en-2013", "title": "Art\u00edculos extensos y reportajes publicados en 2013", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Martes, 27 de Agosto de 2013", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/23789/su-empresa-pagina-web-o-producto-resenados-en-ncyt-amazings", "title": "Su empresa, p\u00e1gina web o producto, rese\u00f1ados en NCYT Amazings", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Jueves, 06 de Abril de 2017", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/9740/fundacion-telefonica-lleva-15-anos-apoyando-el-cruce-entre-arte-ciencia-y-tecnologia-con-los-premios-vida", "title": "Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica lleva 15 a\u00f1os apoyando el cruce entre arte, ciencia y tecnolog\u00eda con los premios Vida", "author": null, "image": "upload/img/periodico/img_18588.jpg", "image_content": [], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Marzo de 2014", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/18921/la-evolucion-de-las-astilladoras-los-caballetes-de-lena-y-los-aserraderos-portatiles", "title": "La evoluci\u00f3n de las astilladoras, los caballetes de le\u00f1a y los aserraderos port\u00e1tiles", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Mi\u00e9rcoles, 16 de Marzo de 2016", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/35879/tipos-de-publicidad", "title": "Tipos de publicidad", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [], "data": "Mi\u00e9rcoles, 18 de Diciembre de 2019", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/1430/articulos-extensos-anteriores-al-1-de-enero-de-2011", "title": "Art\u00edculos extensos anteriores al 1 de Enero de 2011", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Martes, 01 de Febrero de 2011", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41274/comprension-de-la-correlacion-entre-el-petroleo-y-la-moneda", "title": "Comprensi\u00f3n de la correlaci\u00f3n entre el petr\u00f3leo y la moneda", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/1522_stock-market.jpg", "image_content": [], "data": "Lunes, 15 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/1431/articulos-extensos-y-reportajes-publicados-en-2011", "title": "Art\u00edculos extensos y reportajes publicados en 2011", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Viernes, 16 de Diciembre de 2011", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/3239/articulos-extensos-y-reportajes-publicados-en-2012", "title": "Art\u00edculos extensos y reportajes publicados en 2012", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Lunes, 15 de Octubre de 2012", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/17366/5-claves-para-elegir-naves-industriales-en-barcelona", "title": "5 claves para elegir naves industriales en Barcelona", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Jueves, 10 de Diciembre de 2015", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/9483/articulos-extensos-y-reportajes-publicados-en-2014", "title": "Art\u00edculos extensos y reportajes publicados en 2014", "author": null, "image": null, "image_content": [], "data": "Viernes, 24 de Enero de 2014", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/23211/como-elegir-a-un-broker-forex", "title": "\u00bfC\u00f3mo elegir a un br\u00f3ker Forex?", "author": null, "image": "upload/img/periodico/img_42070.jpg", "image_content": [], "data": "Lunes, 27 de Febrero de 2017", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/27587/claves-para-reconocer-las-mejores-ofertas-para-prestamos-personales", "title": "Claves para reconocer las mejores ofertas para pr\u00e9stamos personales", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "upload/img/periodico/img_49280.jpg", "image_content": [], "data": "Lunes, 26 de Febrero de 2018", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/40058/como-la-portabilidad-financiera-esta-ayudando-a-la-economia-de-los-chilenos", "title": "\u00bfC\u00f3mo la Portabilidad Financiera est\u00e1 ayudando a la econom\u00eda de los Chilenos?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/11_2020/4732_dinero.jpg", "image_content": [], "data": "Martes, 03 de Noviembre de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41325/4-errores-a-evitar-cuando-se-opera-en-forex", "title": "4 errores a evitar cuando se opera en Forex", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/1049_forex12.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 19 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41547/el-secreto-de-la-grasa-beige-y-su-papel-para-combatir-la-obesidad-impulsada-por-la-grasa-blanca", "title": "El secreto de la grasa beige y su papel para combatir la obesidad impulsada por la grasa blanca", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8270_el-secreto-de-la-grasa-beige.jpg", "image_content": ["Adipocitos beige dentro de tejido adiposo blanco. Los adipocitos beige est\u00e1n tintados en verde, los l\u00edpidos en rojo y el ADN en azul. (Imagen: Ruth Karlina)"], "data": "Martes, 20 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41555/higados-para-trasplantes-sin-sus-celulas-originales", "title": "H\u00edgados para trasplantes sin sus c\u00e9lulas originales", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6689_higados-para-trasplantes-sin-sus-celulas-originales.jpg", "image_content": ["Matriz extracelular de un h\u00edgado descelularizado. (Foto: HUG-CELL / USP)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41561/la-resistencia-a-los-antibioticos-se-puede-transmitir-de-animales-a-personas", "title": "La resistencia a los antibi\u00f3ticos se puede transmitir de animales a personas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2644_la-resistencia-a-los-antibioticos-se-puede-transmitir-de-animales.jpg", "image_content": ["Bacterias Escherichia coli. (Imagen: NIAID)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41569/pegamento-para-el-cerebro-tras-una-lesion", "title": "\u00bfPegamento para el cerebro tras una lesi\u00f3n?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3306_pegamento-para-el-cerebro-tras-una-lesion.jpg", "image_content": ["Lohitash Karumbaiah trabajando en su laboratorio. (Foto: University of Georgia)"], "data": "Jueves, 22 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41578/comer-mucho-azucar-en-la-infancia-y-tener-poca-memoria-en-la-adultez", "title": "\u00bfComer mucho az\u00facar en la infancia y tener poca memoria en la adultez?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5601_mucho-azucar-en-la-infancia-y-poca-memoria-en-la-adultez.jpg", "image_content": ["Los cambios en el microbioma intestinal pueden perjudicar la funci\u00f3n de la memoria asociada al hipocampo de la rata. (Imagen: Tom Deerinck / National Center for Microscopy and Imaging Research)"], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41582/la-hormona-de-crecimiento-podria-favorecer-la-ovulacion-en-mujeres-con-ovarios-poliquisticos", "title": "La hormona de crecimiento podr\u00eda favorecer la ovulaci\u00f3n en mujeres con ovarios poliqu\u00edsticos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8525_la-hormona-de-crecimiento-podria-favorecer-la-ovulacion.jpg", "image_content": ["Seg\u00fan los resultados del nuevo estudio, la hormona de crecimiento podr\u00eda favorecer la ovulaci\u00f3n en mujeres con ovarios poliqu\u00edsticos. (Foto: MARGen)"], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41608/disenan-el-primer-implante-corneal-trifocal-para-corregir-la-presbicia", "title": "Dise\u00f1an el primer implante corneal trifocal para corregir la presbicia", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3484_disenan-el-primer-implante-corneal-trifocal-para-corregir-la-presbicia.jpg", "image_content": ["Se ha dise\u00f1ado el primer implante corneal trifocal para corregir la presbicia. (Foto: UPV)"], "data": "Martes, 27 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41617/regeneracion-completa-del-corazon-con-la-activacion-de-un-gen-especial", "title": "\u00bfRegeneraci\u00f3n completa del coraz\u00f3n con la activaci\u00f3n de un gen especial?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7288_regeneracion-completa-del-corazon-con-la-activacion-de-un-gen.jpg", "image_content": ["Kazu Kikuchi. (Foto: Victor Chang Cardiac Research Institute)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41621/ejercicio-fisico-para-reducir-el-riesgo-de-muerte-por-covid-19", "title": "Ejercicio f\u00edsico para reducir el riesgo de muerte por COVID-19", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/758_ejercicio-fisico-para-reducir-el-riesgo-de-muerte.jpg", "image_content": ["En el nuevo estudio se ha determinado que la actividad f\u00edsica regular puede reducir en un tercio el riesgo de muerte por COVID-19. (Foto: UCA)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41625/perros-que-detectan-al-coronavirus-por-el-olor", "title": "Perros que detectan al coronavirus por el olor", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5364_perros-que-detectan-al-coronavirus-por-el-olor.jpg", "image_content": ["Poncho, un labrador retriever amarillo de dos a\u00f1os y medio, fue uno de los perros entrenados con \u00e9xito en este estudio. (Foto: Pat Nolan)"], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41540/identifican-factores-epigeneticos-que-predicen-la-gravedad-de-la-covid-19", "title": "Identifican factores epigen\u00e9ticos que predicen la gravedad de la COVID-19", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/4076_identifican-factores-epigeneticos-que-predicen-la-gravedad.jpg", "image_content": ["Imagen captada mediante microscopio electr\u00f3nico de barrido y procesada en la que aparece una c\u00e9lula moribunda atacada por part\u00edculas v\u00edricas (en verde) del coronavirus SARS-CoV-2. (Imagen: NIAID / NIH)"], "data": "Lunes, 19 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41545/celulas-madre-para-curar-el-glaucoma", "title": "\u00bfC\u00e9lulas madre para curar el glaucoma?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/1061_celulas-madre-para-curar-el-glaucoma.jpg", "image_content": ["C\u00e9lulas madre en la superficie de una retina a las dos semanas del trasplante. (Imagen: Molecular Therapy - Methods and Clinical Development)"], "data": "Martes, 20 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41554/lo-que-revela-de-la-covid-19-el-mapa-de-fallecimientos-de-un-pais", "title": "Lo que revela de la COVID-19 el mapa de fallecimientos de un pa\u00eds", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3561_lo-que-revela-de-la-covid-19-el-mapa.jpg", "image_content": ["Mapa de Estados Unidos mostrando la cantidad de fallecimientos adicionales por cada cien mil personas en cada uno de los estados de la naci\u00f3n desde el 1 de marzo de 2020 hasta el 2 de enero de 2021. (Imagen: Virginia Commonwealth University)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41559/descubren-mutaciones-en-celulas-sanguineas-que-promueven-la-insuficiencia-cardiaca", "title": "Descubren mutaciones en c\u00e9lulas sangu\u00edneas que promueven la insuficiencia cardiaca", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5681_descubren-mutaciones-en-celulas-sanguineas-que-promueven.jpg", "image_content": ["Mar\u00eda \u00c1ngeles Zuriaga, Mirian D\u00edez, F\u00e1tima S\u00e1nchez-Cabo, Ana Dopazo, Jos\u00e9 Javier Fuster, Ana Quintas y Jorge de la Barrera, miembros del equipo de investigaci\u00f3n. (Foto: CNIC)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41565/mapa-mundial-de-madres-que-han-sufrido-la-muerte-de-un-hijo-o-hija", "title": "Mapa mundial de madres que han sufrido la muerte de un hijo o hija", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5481_mapa-mundial-de-madres-que-han-sufrido-la-muerte-de-un-hijo.jpg", "image_content": ["Tasa de madres que han sufrido la muerte de un hijo o hija. El nivel de incidencia comienza desde el color blanco (la m\u00e1s peque\u00f1a). A medida que la incidencia crece, el color adquiere un tono verde cada vez m\u00e1s intenso y que luego se va oscureciendo hasta convertirse en color negro (la incidencia m\u00e1s alta). En color gris se muestran las zonas de las que no ha sido posible obtener datos. (Imagen: USC Dornsife College of Letters, Arts and Sciences)"], "data": "Jueves, 22 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41571/descubren-la-causa-de-la-neurodegeneracion-en-la-enfermedad-de-lafora", "title": "Descubren la causa de la neurodegeneraci\u00f3n en la enfermedad de Lafora", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3510_descubren-la-causa-de-la-neurodegeneracion.jpg", "image_content": ["Los doctores Jordi Duran y Joan J Guinovart. (Im\u00e1genes: UB / IRB Barcelona)"], "data": "Jueves, 22 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41580/unas-85000-personas-mueren-al-ano-por-el-alcohol-en-america-el-mayor-consumidor-mundial", "title": "Unas 85.000 personas mueren al a\u00f1o por el alcohol en Am\u00e9rica, el mayor consumidor mundial", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8207_unas-85-000-personas-mueren-al-ano-por-el-alcohol.jpg", "image_content": ["Un hombre ebrio duerme en un barco. (Foto: OMS / Sergey Volkov)"], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41584/mallas-quirurgicas-de-bionanocelulosa-para-mejorar-la-cirugia-de-hernias-abdominales", "title": "Mallas quir\u00fargicas de bionanocelulosa para mejorar la cirug\u00eda de hernias abdominales", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2396_mallas-quirurgicas-de-bionanocelulosa-para-mejorar-la-cirugia.jpg", "image_content": ["Sole Roig, investigadora en el grupo NN del ICMAB-CSIC, ense\u00f1a una muestra de una malla quir\u00fargica de polipropileno y nanocelulosa bacteriana. (Foto: ICMAB-CSIC)"], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41609/gotas-lentes-correctoras-nocturnas-sabes-cuales-son-los-ultimos-avances-contra-la-miopia", "title": "Gotas, lentes correctoras nocturnas\u2026 \u00bfSabes cu\u00e1les son los \u00faltimos avances contra la miop\u00eda?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2121_77a5785.jpg", "image_content": [], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41352/hacia-la-luna-en-fotografias-la-mision-apolo-13", "title": "Hacia la Luna en fotograf\u00edas: la misi\u00f3n Apolo 13", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Recorrido visual en im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas del viaje de los astronautas de la misi\u00f3n Apolo 13 a la Luna, lanzada el 11 de abril de 1070. El tercer vuelo tripulado lunar experiment\u00f3 un grave accidente en ruta que oblig\u00f3 a usar el m\u00f3dulo lunar como salvavidas espacial. Los tripulantes dieron la vuelta al sat\u00e9lite y regresaron sanos y salvos a casa."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 24 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41619/luz-azul-y-bacterias-de-la-brucelosis-una-combinacion-peligrosa", "title": "Luz azul y bacterias de la brucelosis, una combinaci\u00f3n peligrosa", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9297_luz-azul-y-bacterias-de-la-brucelosis.jpg", "image_content": ["Bacterias de la brucelosis en una imagen captada mediante microscopio electr\u00f3nico de barrido. (Foto: Magal\u00ed Bialer)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41622/avances-de-la-tecnologia-del-cepillado", "title": "Avances de la tecnolog\u00eda del cepillado", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41376/un-botin-ambiguo-juego-de-logica-3", "title": "Un bot\u00edn ambiguo. Juego de l\u00f3gica 3.", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Os presentamos nuestro tercer juego de l\u00f3gica y matem\u00e1ticas. En esta ocasi\u00f3n debereis colocaros el sombrero de explorador."], "data": "Viernes, 26 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41401/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-25-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 25 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 25 de marzo de 2021."], "data": "Martes, 30 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41427/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-29-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 29 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 29 de marzo de 2021."], "data": "Martes, 06 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41449/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-31-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 31 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 31 de marzo de 2021."], "data": "Jueves, 08 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41473/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-7-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 7 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 7 de abril de 2021."], "data": "Lunes, 12 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41494/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-9-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 9 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 9 de abril de 2021."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 14 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41518/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-13-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 13 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 13 de abril de 2021."], "data": "Viernes, 16 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41564/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-19-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 19 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 19 de abril de 2021."], "data": "Jueves, 22 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41541/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-15-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 15 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 15 de abril de 2021."], "data": "Martes, 20 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41589/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-21-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 21 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 21 de abril de 2021."], "data": "Lunes, 26 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41631/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-27-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 27 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 27 de abril de 2021."], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41612/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-23-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 23 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 23 de abril de 2021."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 28 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41365/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-22-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 22 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 22 de marzo de 2021."], "data": "Jueves, 25 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41340/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-18-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 18 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 18 de marzo de 2021."], "data": "Martes, 23 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41389/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-24-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 24 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 24 de marzo de 2021."], "data": "Lunes, 29 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41412/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-26-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 26 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 26 de marzo de 2021."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 31 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41439/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-30-de-marzo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 30 de Marzo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 30 de marzo de 2021."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 07 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41484/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-8-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 8 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 8 de abril de 2021."], "data": "Martes, 13 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41457/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-6-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 6 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 6 de abril de 2021."], "data": "Viernes, 09 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41505/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-12-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 12 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 12 de abril de 2021."], "data": "Jueves, 15 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41532/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-14-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 14 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 14 de abril de 2021."], "data": "Lunes, 19 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41552/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-16-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 16 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 16 de abril de 2021."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41573/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-20-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 20 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 20 de abril de 2021."], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41600/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-22-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 22 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 22 de abril de 2021."], "data": "Martes, 27 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41623/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-26-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 26 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 26 de abril de 2021."], "data": "Jueves, 29 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41649/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-28-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 28 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 28 de abril de 2021."], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/36340/respuestas-sorprendentes-a-preguntas-cotidianas-jordi-pereyra", "title": "Respuestas sorprendentes a preguntas cotidianas (Jordi Pereyra)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/01_2020/5314_9788449336515.jpg", "image_content": [], "data": "Jueves, 23 de Enero de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/36630/ada-lovelace-jordi-bayarridani-seijas", "title": "Ada Lovelace (Jordi Bayarri/Dani Seijas)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2020/9791_9788494569890.jpg", "image_content": [], "data": "Lunes, 10 de Febrero de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/37087/la-era-de-la-disrupcion-digital-javier-andres-y-rafael-domenech", "title": "La era de la disrupci\u00f3n digital (Javier Andr\u00e9s y Rafael Dom\u00e9nech)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2020/5456_9788423431328.jpg", "image_content": [], "data": "Jueves, 12 de Marzo de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/38316/cielos-oscuros-valerie-stimac", "title": "Cielos Oscuros (Valerie Stimac)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/06_2020/6700_9788408221548.jpg", "image_content": [], "data": "Martes, 02 de Junio de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/36834/viajeras-por-el-lejano-oriente-1847-1910-pilar-tejera", "title": "Viajeras por el lejano oriente (1847-1910) (Pilar Tejera)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2020/6143_00106522319489____2__640x640.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 21 de Febrero de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/39411/coronavirus-tras-la-vacuna-luis-miguel-benito-de-benito", "title": "Coronavirus, tras la vacuna (Luis Miguel Benito de Benito)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/09_2020/4961_9788499467658.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 04 de Septiembre de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/38718/las-entidades-oscuras-cristiano-galbiati", "title": "Las entidades oscuras (Cristiano Galbiati)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/07_2020/7791_9788446048725.jpg", "image_content": ["(Fuente: ", ")"], "data": "Viernes, 03 de Julio de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/40175/pero-hemos-despegado-o-no", "title": "Pero \u00bfhemos despegado o no?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["El 12 de diciembre de 1965 se produc\u00eda el primer intento de lanzamiento de la misi\u00f3n tripulada Gemini 6, cuyos ocupantes deb\u00edan reunirse en el espacio con sus compa\u00f1eros de la Gemini 7. El despegue, sin embargo, tuvo que ser abortado, y los astronautas Schirra y Stafford se encontraron en la necesidad de tomar una decisi\u00f3n para la que jam\u00e1s hab\u00edan sido entrenados."], "data": "Jueves, 12 de Noviembre de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/39792/una-grieta-en-la-creacion-jennifer-a-doudna-y-samuel-h-sternberg", "title": "Una grieta en la creaci\u00f3n (Jennifer A. Doudna y Samuel H. Sternberg)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/10_2020/5173_9788491818878.jpg", "image_content": ["(Fuente: ", ")"], "data": "Viernes, 09 de Octubre de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/40927/pasteur-jordi-bayarridani-seijas", "title": "Pasteur (Jordi Bayarri/Dani Seijas)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/01_2021/845_00000001-0000-0011-0000-000002082763-1.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 29 de Enero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41207/el-fin-de-todo-katie-mack", "title": "El fin de todo (Katie Mack)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/4148_9788491992752.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 05 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41318/la-arqueologia-desde-el-espacio-sarah-parcak", "title": "La arqueolog\u00eda desde el espacio (Sarah Parcak)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/5182_portada_la-arqueologia-desde-el-espacio_sarah-parcak_202101181351.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 19 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41458/la-vuelta-al-mundo-en-seis-millones-de-anos-guido-barbujani-y-andrea-brunelli", "title": "La vuelta al mundo en seis millones de a\u00f1os (Guido Barbujani y Andrea Brunelli)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6837_9788413620732.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 09 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41574/dioses-y-mendigos-jose-maria-bermudez-de-castro", "title": "Dioses y mendigos (Jos\u00e9 Mar\u00eda Berm\u00fadez de Castro)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5277_9788491992783.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/36461/como-crear-un-ser-humano-philip-ball", "title": "C\u00f3mo crear un ser humano (Philip Ball)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/01_2020/9935_41pamtzvokl.jpg", "image_content": [], "data": "Jueves, 30 de Enero de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/35789/conocer-la-meteorologia-jose-miguel-vinas", "title": "Conocer la meteorolog\u00eda (Jos\u00e9 Miguel Vi\u00f1as)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/12_2019/4384_9788491816836.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 13 de Diciembre de 2019", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/36705/en-busca-del-fuego-jose-antonio-cabezas", "title": "En busca del fuego... (Jos\u00e9 Antonio Cabezas)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2020/6939_9788467056563.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 14 de Febrero de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/36893/virus-marilyn-j-roossinck", "title": "Virus (Marilyn J. Roossinck)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2020/105_9788446048039.jpg", "image_content": [], "data": "Jueves, 27 de Febrero de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/37189/secretos-de-tu-cerebro-gemma-sala-y-alexia-de-la-morena", "title": "Secretos de tu cerebro (Gemma Sala y Alexia de la Morena)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2020/7229_9788499887494.jpg", "image_content": [], "data": "Jueves, 19 de Marzo de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/38623/que-es-el-vih-eduardo-lopez-collazo", "title": "\u00bfQu\u00e9 es el VIH? (Eduardo L\u00f3pez-Collazo)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/06_2020/5363_9788441542372.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 26 de Junio de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/39126/coronavirus-la-ultima-pandemia-jose-alcami-pertejo-y-eduardo-lopez-collazo", "title": "Coronavirus, \u00bfla \u00faltima pandemia? (Jos\u00e9 Alcam\u00ed Pertejo y Eduardo L\u00f3pez-Collazo)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/08_2020/4616_9788441542846.jpg", "image_content": ["(Fuente: ", ")"], "data": "Martes, 11 de Agosto de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/39637/el-universo", "title": "El universo", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/09_2020/699_9788408216728.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 25 de Septiembre de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/40288/los-errores-de-lord-kelvin", "title": "Los errores de Lord Kelvin", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Curiosidades de la Ciencia 1. \"Los errores de Lord Kelvin\". ", "Uno de los m\u00e1s geniales y famosos cient\u00edficos de la historia, lord Kelvin, fue responsable de numerosos aciertos pero tambi\u00e9n de grandes errores que demuestran que incluso las grandes personalidades de la ciencia pueden llegar a equivocarse. ", "M\u00fasica: Manel Montes"], "data": "Lunes, 23 de Noviembre de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/39932/somos-polvo-de-estrellas-jose-maria-maza-sancho", "title": "Somos polvo de estrellas (Jos\u00e9 Mar\u00eda Maza Sancho)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/10_2020/6865_9788491992431.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 23 de Octubre de 2020", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41157/la-arrogancia-de-la-biologia-sheila-janasoff", "title": "La arrogancia de la biolog\u00eda (Sheila Janasoff)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/02_2021/1596_9788413621388.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 26 de Febrero de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41373/ondas-una-breve-introduccion-mike-goldsmith", "title": "Ondas: Una breve introducci\u00f3n (Mike Goldsmith)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/3705_9788413620749.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 26 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41516/humanos-o-no-camilo-j-cela-conde-y-francisco-j-ayala", "title": "Humanos. \u00bfO no? (Camilo J. Cela Conde y Francisco J. Ayala)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9191_9788413620985.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 16 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41632/somos-nuestro-cerebro-fernando-vidal-y-francisco-ortega", "title": "\u00bfSomos nuestro cerebro? (Fernando Vidal y Francisco Ortega)", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/1599_9788413621890.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41337/efectos-del-cambio-climatico-global-en-el-habitat-coraligeno-mediterraneo", "title": "Efectos del cambio clim\u00e1tico global en el h\u00e1bitat coral\u00edgeno mediterr\u00e1neo", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/7157_efectos-del-cambio-climatico-global-en-el-habitat-coraligeno.jpg", "image_content": ["Las gorgonias son especies muy sensibles al cambio clim\u00e1tico. (Foto: Joaquim Garrabou (ICM-CSIC) y Cristina Linares (UB-IRBio))"], "data": "Lunes, 22 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41380/un-proyecto-de-medio-ambiente-protegera-la-costa-sur-de-cuba-frente-al-cambio-climatico", "title": "Un proyecto de medio ambiente proteger\u00e1 la costa sur de Cuba frente al cambio clim\u00e1tico", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/1605_un-proyecto-de-medio-ambiente-protegera-la-costa-sur-de-cuba.jpg", "image_content": ["Los manglares est\u00e1n presentes en el 70% de las costas cubanas. Las comunidades del litoral participan en una iniciativa para regenerarlos. (Foto: PNUD Cuba)"], "data": "Viernes, 26 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41403/hormigas-para-proteger-olivos", "title": "Hormigas para proteger olivos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/9529_hormigas-para-proteger-olivos.jpg", "image_content": ["En este tronco de olivo, puede verse una hormiga matando a un insecto da\u00f1ino para el \u00e1rbol. (Foto: Fundaci\u00f3n Descubre)"], "data": "Martes, 30 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41425/dispersion-de-larvas-de-peces-en-el-mediterraneo-occidental", "title": "Dispersi\u00f3n de larvas de peces en el Mediterr\u00e1neo occidental", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/2934_dispersion-de-larvas-de-peces-en-el-mediterraneo-occidental.jpg", "image_content": ["El estudio ayudar\u00e1 a determinar \u00e1reas marinas protegidas que deben garantizar la conectividad para las poblaciones de peces de cada \u00e1rea. (Foto: Enrique Ballesteros, CEAB-CSIC)"], "data": "Lunes, 05 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41438/el-artico-blanco-y-el-artico-verde", "title": "El \u00c1rtico blanco y el \u00c1rtico verde", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7577_el-artico-blanco-y-el-artico-verde.jpg", "image_content": ["Sarah Crump y un colaborador a bordo de una barca navegando por un lago en la isla de Baffin. (Foto: Zach Montes / Orijin Media)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 07 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41471/el-cambio-climatico-global-puede-desestabilizar-el-almacenamiento-de-dioxido-de-carbono-en-toda-clase-de-suelos", "title": "\u00bfEl cambio clim\u00e1tico global puede desestabilizar el almacenamiento de di\u00f3xido de carbono en toda clase de suelos?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/1697_el-cambio-climatico-global-puede-desestabilizar-el-almacenamiento.jpg", "image_content": ["El nuevo estudio demuestra que el cambio clim\u00e1tico global puede desestabilizar el almacenamiento mundial de carbono del suelo. En la imagen, el r\u00edo Narayani en el Himalaya. Se trata de un afluente del r\u00edo Ganges, investigado en el estudio. (Foto: \u00a9 Valier Galy / Woods Hole Oceanographic Institution)"], "data": "Lunes, 12 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41515/la-mejor-manera-de-renovar-tu-casa", "title": "La mejor manera de renovar tu casa", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5971_pedido-4559.jpg", "image_content": [], "data": "Viernes, 16 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41527/contribucion-de-la-perdida-de-masa-de-los-glaciares-al-aumento-del-nivel-del-mar", "title": "Contribuci\u00f3n de la p\u00e9rdida de masa de los glaciares al aumento del nivel del mar", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8316_contribucion-de-la-perdida-de-masa-de-los-glaciares.jpg", "image_content": ["Resumen gr\u00e1fico de los mecanismos t\u00edpicos de p\u00e9rdida de masa en el frente de un glaciar con terminaci\u00f3n en mar no flotante. En el caso de una lengua de glaciar flotante o una plataforma de hielo, tambi\u00e9n habr\u00eda fusi\u00f3n submarina bajo la lengua o plataforma. La ablaci\u00f3n frontal incluye el desprendimiento de icebergs y la fusi\u00f3n frontal submarina y suba\u00e9rea. La ablaci\u00f3n superficial incluye la fusi\u00f3n en superficie (y la consiguiente escorrent\u00eda) y la sublimaci\u00f3n. (Imagen: Javier Lapazar\u00e1n / UPM)"], "data": "Viernes, 16 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41579/cuando-llueve-por-vez-primera-en-siglos", "title": "Cuando llueve por vez primera en siglos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6614_cuando-llueve-por-vez-primera-en-siglos.jpg", "image_content": ["(Foto: Carlos Gonz\u00e1lez Silva)"], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41556/el-cafe-de-colombia-y-el-cambio-climatico-global", "title": "El caf\u00e9 de Colombia y el cambio clim\u00e1tico global", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9381_el-cafe-de-colombia-y-el-cambio-climatico-global.jpg", "image_content": ["Federico Ceballos-Sierra inspeccionando plantas de caf\u00e9 en el cafetal de su familia en Colombia. (Foto: College of AC ES, University of Illinois)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 21 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41590/los-neceseres-imperfectos-de-san-saru-una-apuesta-doble-por-la-sostenibilidad", "title": "Los neceseres im(perfectos) de San Saru, una apuesta doble por la sostenibilidad", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [], "data": "Lunes, 26 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41635/gases-de-efecto-invernadero-retenidos-durante-400000-anos-en-el-permafrost", "title": "Gases de efecto invernadero retenidos durante 400.000 a\u00f1os en el permafrost", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/4600_gases-de-efecto-invernadero-retenidos-durante-400-000-anos.jpg", "image_content": ["Los investigadores analizaron permafrost de cuevas en lugares del oeste de Canad\u00e1 y encontraron pruebas de que, hace entre 1,5 millones y 400.000 a\u00f1os, el permafrost era propenso a descongelarse, incluso en las altas latitudes del \u00c1rtico, pero que en los \u00faltimos 400.000 a\u00f1os se ha mantenido muy estable, reteniendo carbono acumulado. (Foto: cortes\u00eda de los investigadores. ", ")"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41644/los-pozos-de-agua-subterranea-en-todo-el-mundo-estan-en-riesgo-de-secarse", "title": "Los pozos de agua subterr\u00e1nea en todo el mundo est\u00e1n en riesgo de secarse", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/8786_los-pozos-de-agua-subterranea-en-todo-el-mundo.jpg", "image_content": ["Un pozo en una regi\u00f3n \u00e1rida. (Foto: UC Santa Barbara)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41370/produccion-de-fitoplancton-cambio-climatico-y-ecosistemas-marinos-antarticos", "title": "Producci\u00f3n de fitoplancton, cambio clim\u00e1tico y ecosistemas marinos ant\u00e1rticos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/7907_produccion-de-fitoplancton-cambio-climatico-y-ecosistemas.jpg", "image_content": ["Las redes tr\u00f3ficas bent\u00f3nicas dependen en gran medida de la materia org\u00e1nica acumulada en los fondos marinos durante los meses de verano. (Foto: Llu\u00eds Cardona / Conxita \u00c0vila, Proyectos Distantcom y Bluebio (UB-IRBio))"], "data": "Jueves, 25 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41393/los-oceanos-estan-mas-amenazados-que-nunca-advierte-la-organizacion-meteorologica-mundial", "title": "Los oc\u00e9anos est\u00e1n m\u00e1s amenazados que nunca, advierte la Organizaci\u00f3n Meteorol\u00f3gica Mundial", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/1829_los-oceanos-estan-mas-amenazados-que-nunca.jpg", "image_content": ["Los arrecifes de coral en las Fidji est\u00e1n amenazados por el calentamiento y el aumento de acidez del agua marina. (Imagen: Coral Reef Image Bank / Jayne Jenk)"], "data": "Lunes, 29 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41420/son-normales-las-recientes-sequias-veraniegas-en-europa", "title": "\u00bfSon normales las recientes sequ\u00edas veraniegas en Europa?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/03_2021/8118_son-normales-las-recientes-sequias-veraniegas-en-europa.jpg", "image_content": ["Ejemplo de bloque de tronco de roble en el que pueden apreciarse anillos de crecimiento anual. (Foto: Ulf B\u00fcntgen)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 31 de Marzo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41433/la-influencia-directa-de-la-temperatura-en-la-eficiencia-de-la-fotosintesis", "title": "La influencia directa de la temperatura en la eficiencia de la fotos\u00edntesis", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3548_la-influencia-directa-de-la-temperatura-en-la-eficiencia.jpg", "image_content": ["El aumento de las temperaturas asociado al cambio clim\u00e1tico global afecta a la capacidad de las plantas para mantener su integridad estructural, absorber di\u00f3xido de carbono, retener agua y crecer y reproducirse. (Imagen: Julie McMahon)"], "data": "Martes, 06 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41444/alteraciones-ambientales-y-cambios-en-la-resistencia-a-estas-de-organismos-acuaticos", "title": "Alteraciones ambientales y cambios en la resistencia a estas de organismos acu\u00e1ticos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/6911_alteraciones-ambientales-y-cambios-en-la-resistencia-a-estas.jpg", "image_content": ["Ejemplar de pulga de agua. (Foto: Fundaci\u00f3n Descubre)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 07 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41513/lanzan-iniciativa-mundial-para-acabar-con-la-basura-marina-y-limpiar-los-oceanos", "title": "Lanzan iniciativa mundial para acabar con la basura marina y limpiar los oc\u00e9anos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5464_lanzan-iniciativa-mundial-para-acabar-con-la-basura-marina.jpg", "image_content": ["Pescadores en Madagascar. (Foto: PNUD / Garth Cripps)"], "data": "Jueves, 15 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41520/filtro-barato-que-usa-luz-solar-para-purificar-agua", "title": "Filtro barato que usa luz solar para purificar agua", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9847_filtro-barato-que-usa-luz-solar-para-purificar-agua.jpg", "image_content": ["Un prototipo del filtro depositado en la superficie de un lago durante una de las pruebas. En esta fase de su ciclo de trabajo, est\u00e1 absorbiendo agua y rechazando todo lo dem\u00e1s. (Foto: Xiaohui Xu, Princeton University)"], "data": "Viernes, 16 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41530/solucion-en-la-eliminacion-de-humedades-gracias-al-sistema-del-dr-vinas", "title": "Soluci\u00f3n en la eliminaci\u00f3n de humedades gracias al sistema del Dr. Vi\u00f1as", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/7466_humitat1.jpg", "image_content": [], "data": "Domingo, 18 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41570/expertos-en-derechos-humanos-estan-consternados-por-la-decision-de-japon-de-verter-el-agua-tratada-de-fukushima", "title": "Expertos en derechos humanos est\u00e1n consternados por la decisi\u00f3n de Jap\u00f3n de verter el agua tratada de Fukushima", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/3528_expertos-en-derechos-humanos-estan-consternados.jpg", "image_content": ["T\u00e9cnicos del Organismo Internacional para la Energ\u00eda At\u00f3mica recolectan muestras de agua cerca de la da\u00f1ada central nuclear de Fukushima en noviembre de 2013. (Foto: IAEA / David Osborn)"], "data": "Jueves, 22 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41583/hallan-plastificantes-acumulados-en-el-tejido-muscular-de-tortugas", "title": "Hallan plastificantes acumulados en el tejido muscular de tortugas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/9997_hallan-plastificantes-acumulados-en-el-tejido-muscular-de-tortugas.jpg", "image_content": ["Ejemplar de tortuga boba (Caretta caretta). (Foto: CSIC)"], "data": "Viernes, 23 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41633/sequia-provocada-por-acciones-humanas", "title": "Sequia provocada por acciones humanas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/04_2021/5201_sequia-provocada-por-acciones-humanas.jpg", "image_content": ["El nuevo estudio ha sacado a la luz el origen principal de la tendencia a la sequ\u00eda en el sector norte de Asia Central. (Imagen: Jie Jiang)"], "data": "Viernes, 30 de Abril de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41647/el-verdadero-papel-ecologico-de-las-avispas", "title": "El verdadero papel ecol\u00f3gico de las avispas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/7500_el-verdadero-papel-ecologico-de-las-avispas.jpg", "image_content": ["Avispa de la especie Polistes satan atacando a una larva (oruga) del insecto Spodoptera frugiperda. Este \u00faltimo es una plaga importante del ma\u00edz y otros cultivos agr\u00edcolas. (Foto: Seirian Sumner, UCL)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41653/predecir-deslizamientos-de-tierra-en-zonas-semiaridas", "title": "Predecir deslizamientos de tierra en zonas semi\u00e1ridas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/5976_predecir-deslizamientos-de-tierra-en-zonas-semiaridas.jpg", "image_content": ["Vista a\u00e9rea de la zona estudiada. (Foto: Universidad de Almer\u00eda)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41655/la-singular-anatomia-del-gusano-que-parece-un-arbol", "title": "La singular anatom\u00eda del gusano que parece un \u00e1rbol", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/7231_la-singular-anatomia-del-gusano-que-parece-un-arbol.jpg", "image_content": ["Fragmento de la parte anterior de un ejemplar de Ramisyllis multicaudata, con la cabeza y las primeras ramificaciones. (Imagen: UAM)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41657/embrion-de-humano-y-mono", "title": "Embri\u00f3n de humano y mono", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/2194_embrion-de-humano-y-mono.jpg", "image_content": ["Un blastocisto de quimera humano-mono. (Imagen: Weizhi Ji, Kunming University of Science and Technology)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41659/luz-solar-para-potabilizar-agua-a-bajo-coste", "title": "Luz solar para potabilizar agua a bajo coste", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/4640_luz-solar-para-potabilizar-agua-a-bajo-coste.jpg", "image_content": ["El evaporador fotot\u00e9rmico dise\u00f1ado puede ser la clave para dar un gran salto hacia un abastecimiento suficiente de agua plenamente potable para millones de personas que ahora sufren su escasez y deben confiar en agua de potabilizaci\u00f3n precaria. (Imagen: University of South Australia)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41661/robots-de-adn-mas-complejos-y-disenados-en-minutos-en-vez-de-en-dias", "title": "Robots de ADN m\u00e1s complejos y dise\u00f1ados en minutos en vez de en d\u00edas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/9613_robots-de-adn-mas-complejos-y-disenados-en-minutos.jpg", "image_content": ["Este \"avi\u00f3n\", formado por hebras de ADN, es mil veces m\u00e1s peque\u00f1o que el grosor de un cabello humano. (Imagen: Ohio State University)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41663/cuantos-tiranosaurios-rex-vivieron-en-la-tierra", "title": "\u00bfCu\u00e1ntos Tiranosaurios rex vivieron en la Tierra?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/7606_cuantos-tiranosaurios-rex-vivieron-en-la-tierra.jpg", "image_content": ["Un molde de un esqueleto de T. rex expuesto en el exterior del Museo de Paleontolog\u00eda de la Universidad de California, en Berkeley. El original, un esqueleto casi completo desenterrado en 1990 en las tierras bald\u00edas del este de Montana, se encuentra en el Museo de las Rocosas en Bozeman, Montana. (Foto: Keegan Houser, UC Berkeley)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41665/un-mismo-farmaco-puede-tener-efectos-opuestos-sobre-la-memoria-segun-el-sexo", "title": "Un mismo f\u00e1rmaco puede tener efectos opuestos sobre la memoria seg\u00fan el sexo", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/4643_un-mismo-farmaco-puede-tener-efectos-opuestos.jpg", "image_content": ["Los miembros del grupo de investigaci\u00f3n sobre mecanismos traslaciones de la memoria del miedo que lidera Ra\u00fcl Andero, tercero por la izquierda, en el INc-UAB. (Foto: INc-UAB)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41670/la-pintura-mas-blanca-y-refrigerante", "title": "La pintura m\u00e1s blanca y refrigerante", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/1831_la-pintura-mas-blanca-y-refrigerante.jpg", "image_content": ["Xiulin Ruan sostiene una muestra de la que, por ahora, es la pintura m\u00e1s blanca de la que se tiene conocimiento. (Foto: Purdue University / Jared Pike)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41672/descontaminar-agua-de-un-modo-mas-respetuoso-con-el-medioambiente", "title": "Descontaminar agua de un modo m\u00e1s respetuoso con el medioambiente", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/3212_descontaminar-agua-de-un-modo-mas-respetuoso.jpg", "image_content": ["Una soluci\u00f3n acuosa con azul de metileno antes y despu\u00e9s de ser tratada con el hidrogel de lignocelulosa desarrollado en el KTH. (Fotos: Giuseppe Melilli)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41674/vinescout-el-robot-de-observacion-para-la-viticultura-del-futuro", "title": "VineScout, el robot de observaci\u00f3n para la viticultura del futuro", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/6726_vinescout-el-robot-de-observacion-para-la-viticultura-del-futuro.jpg", "image_content": ["Miembros del equipo con el robot VineScout. (Foto: UPV)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41682/afinidades-biogeograficas-en-la-flora-cretacica-de-dos-islas-del-antiguo-mar-de-tetis", "title": "Afinidades biogeogr\u00e1ficas en la flora cret\u00e1cica de dos islas del antiguo mar de Tetis", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/8222_afinidades-biogeograficas-en-la-flora-cretacica-de-dos-islas.jpg", "image_content": ["Im\u00e1genes de microscopia electr\u00f3nica de barrido de los girogonitos de la nueva especie Mesochara dobrogeica (A, B, C, D) y de los utr\u00edculos de la nueva variedad Clavator ampullaceus var. latibracteatus (E, F, G, H), descubiertas en la regi\u00f3n de Dobrogea (Ruman\u00eda)."], "data": "Jueves, 06 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41652/fosforo-negro-para-desgarrar-microbios-patogenos", "title": "F\u00f3sforo negro para desgarrar microbios pat\u00f3genos", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/4287_fosforo-negro-para-desgarrar-microbios-patogenos.jpg", "image_content": ["Una c\u00e9lula f\u00fangica (en verde) interactuando con una capa de grosor nanom\u00e9trico de f\u00f3sforo negro (en rojo). La imagen est\u00e1 ampliada 25.000 veces. (Foto: RMIT University)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41658/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-29-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 29 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 29 de abril de 2021."], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41654/primer-modelo-3d-de-la-distrofia-miotonica-con-celulas-de-pacientes", "title": "Primer modelo 3D de la distrofia miot\u00f3nica con c\u00e9lulas de pacientes", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/4150_primer-modelo-3d-de-la-la-distrofia-miotonica.jpg", "image_content": ["Imagen de microscop\u00eda confocal de m\u00fasculo in vitro desarrollado a partir de c\u00e9lulas de paciente en que se aprecia la tridimensionalidad del tejido. En azul se marcan los n\u00facleos celulares y en rojo el m\u00fasculo esquel\u00e9tico. (Imagen: IBEC)"], "data": "Lunes, 03 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41656/el-eslabon-perdido-en-la-evolucion-temprana-del-reino-animal", "title": "\u00bfEl eslab\u00f3n perdido en la evoluci\u00f3n temprana del reino animal?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/2348_el-eslabon-perdido-en-la-evolucion-temprana-del-reino-animal.jpg", "image_content": ["Esta imagen realzada del f\u00f3sil de Bicellum brasieri denota una pared exterior de c\u00e9lulas en forma de salchicha que encierra una masa celular interior. La estructura es claramente de tipo pluricelular. (Imagen: P.K. Strother)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41660/como-veriamos-dos-agujeros-negros-supermasivos-atrayendose-mutuamente", "title": "\u00bfC\u00f3mo ver\u00edamos dos agujeros negros supermasivos atray\u00e9ndose mutuamente?", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/7709_como-veriamos-dos-agujeros-negros-supermasivos-atrayendose.jpg", "image_content": ["En este momento de la simulaci\u00f3n, el agujero negro supermasivo de 200 millones de masas solares se encuentra en primer plano. Su gravedad distorsiona la luz del disco de acreci\u00f3n del otro agujero negro, menos masivo, situado casi directamente detr\u00e1s de \u00e9l, creando este panorama surrealista. Los diferentes colores de los discos de acreci\u00f3n facilitan la identificaci\u00f3n de las contribuciones de cada uno. La luz azul corresponde al agujero negro de mayor masa y la rojiza al de menor masa. (Imagen: NASA's Goddard Space Flight Center / Jeremy Schnittman / Brian P. Powell)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41667/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-30-de-abril-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 30 de Abril de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 30 de abril de 2021."], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41662/los-vestigios-mas-antiguos-de-recoleccion-de-miel-en-africa", "title": "Los vestigios m\u00e1s antiguos de recolecci\u00f3n de miel en \u00c1frica", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/617_los-vestigios-mas-antiguos-de-recoleccion-de-miel-en-africa.jpg", "image_content": ["Se han detectado restos de cera de abeja en vasijas de arcilla de 3500 a\u00f1os de antig\u00fcedad como esta. (Foto: Peter Breunig, Goethe University Frankfurt)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41664/el-impacto-humano-afecta-la-diversidad-de-plantas-de-las-islas-del-planeta", "title": "El impacto humano afecta la diversidad de plantas de las islas del planeta", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/5149_el-impacto-humano-afecta-la-diversidad-de-plantas-de-las-islas-del-planeta.jpg", "image_content": ["Paisaje fragmentado de la Isla de Flores, Azores, Portugal. (Foto: Ana M. C. Santos)"], "data": "Martes, 04 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41671/que-es-la-calamina-y-por-que-ayuda-a-aliviar-el-picor", "title": "Qu\u00e9 es la calamina y por qu\u00e9 ayuda a aliviar el picor", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": [], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41677/noticias-de-la-ciencia-y-la-tecnologia-3-de-mayo-de-2021", "title": "Noticias de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda, 3 de Mayo de 2021", "author": "Redacci\u00f3n", "image": null, "image_content": ["Noticias de la actualidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del 3 de mayo de 2021."], "data": "Jueves, 06 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41673/primeras-mediciones-no-invasivas-de-senales-cerebrales-rapidas", "title": "Primeras mediciones no invasivas de se\u00f1ales cerebrales r\u00e1pidas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/8076_primeras-mediciones-no-invasivas-de-senales-cerebrales-rapidas.jpg", "image_content": ["Por vez primera, se ha podido demostrar que las oscilaciones cerebrales r\u00e1pidas medidas de forma no invasiva muestran una variabilidad significativa de un est\u00edmulo a otro (filas), tanto en lo que respecta al momento en que se producen los sucesivos potenciales de acci\u00f3n (desplazamientos en las bandas verticales azules y rojas) como en lo que respecta a su fuerza (intensidad del color). (Imagen: Charit\u00e9 / Gunnar Waterstraat)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41675/impresion-3d-para-hacer-frente-a-la-osteoporosis", "title": "Impresi\u00f3n 3D para hacer frente a la osteoporosis", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/6639_impresion-3d-para-hacer-frente-a-la-osteoporosis.jpg", "image_content": ["Este proyecto de CIDETEC utilizar\u00e1 huesos a partir de ARN modificado e impresi\u00f3n 3D para hacer frente a la osteoporosis. (Foto: CIDETEC)"], "data": "Mi\u00e9rcoles, 05 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41679/los-glaciares-de-los-pirineos-podrian-desaparecer-en-las-proximas-decadas", "title": "Los glaciares de los Pirineos podr\u00edan desaparecer en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/5377_los-glaciares-de-los-pirineos-podrian-desaparecer.jpg", "image_content": ["Imagen del glaciar pirenaico de Monte Perdido. (Foto: Moreno et al.)"], "data": "Jueves, 06 de Mayo de 2021", "content": []},
{"url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/41681/microplasticos-en-el-glaciar-mas-grande-de-europa", "title": "Micropl\u00e1sticos en el glaciar m\u00e1s grande de Europa", "author": "Redacci\u00f3n", "image": "https://noticiasdelaciencia.com/upload/images/05_2021/1173_microplasticos-en-el-glaciar-mas-grande-de-europa.jpg", "image_content": ["Se han encontrado micropl\u00e1sticos en Vatnaj\u00f6kull, el glaciar m\u00e1s grande de Europa por volumen. (Foto: Eirikur Sigurdsson)"], "data": "Jueves, 06 de Mayo de 2021", "content": []}
]