[
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/desvelan-nuevos-secretos-sobre-saturno-y-sus-anillos-491620382645", "tag": ["ciencia", "curiosidades", "planetas"], "title": "Desvelan nuevos secretos sobre Saturno y sus anillos", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/609513dd5bafe873e7f7be45/secretos-saturno_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "07/05/2021", "content": "Saturno posee un campo magn\u00e9tico casi perfectamente sim\u00e9trico alrededor de su eje de rotaci\u00f3n e ins\u00f3litamente ordenado, a diferencia de otros planetas. Ahora sabemos por qu\u00e9 gracias al estudio de sus anillos con un nuevo an\u00e1lisis de los datos de la sonda Cassini. Y tambi\u00e9n hemos descubierto algo muy interesante respecto a su n\u00facleo. \u00a1Ocupa m\u00e1s de la mitad del di\u00e1metro del planeta!Uno de ellos, de sus anillos, ha revelado las propiedades de su n\u00facleo, oculto en las profundidades de la atm\u00f3sfera dorada del planeta. Y, para sorpresa de los cient\u00edficos, no se trata de un n\u00facleo hecho de roca e hielo, sino que est\u00e1 impregnado de enormes cantidades de hidr\u00f3geno y helio. Y no solo eso: tambi\u00e9n se extiende a lo largo de 70.000 kil\u00f3metros, en esencia, aproximadamente el 60% del di\u00e1metro del planeta, otro hallazgo que ha dejado asombrados a los investigadores, que publican sus resultados en el servicio de preimpresi\u00f3n de arXiv.Concretamente, encontraron que el n\u00facleo tiene alrededor de 17 masas terrestres de roca y hielo; pero hay tanto hidr\u00f3geno y helio mezclados que el n\u00facleo abarca 55 masas terrestres en total, m\u00e1s de la mitad del total de Saturno, lo que equivale a la masa de 95 Tierras.\u201cEste conocimiento es importante porque refleja nuestra comprensi\u00f3n de los exoplanetas gigantes\u201d e indica que los planetas gigantes en otros sistemas solares probablemente tienen estructuras m\u00e1s complejas de lo que muchos investigadores hab\u00edan pensado.\u00bfC\u00f3mo han determinado la estructura del n\u00facleo?El astr\u00f3nomo Christopher Mankovich y el astrof\u00edsico Jim Fuller, ambos de Caltech, examinaron los anillos del planeta gigante gaseoso. Y de la misma manera que los terremotos ayudan a los sism\u00f3logos a explorar el interior de la Tierra, las oscilaciones dentro de Saturno tambi\u00e9n pueden ayudar a revelar su composici\u00f3n interna. Estas oscilaciones alteran las fuerzas gravitacionales de Saturno, induciendo ondas en los anillos, especialmente en el denominado anillo C, el m\u00e1s cercano al planeta de los tres anillos principales.La dinamo de SaturnoEn otro estudio a la par, publicado en la revista AGU Advances, usando simulaciones por ordenador, introdujeron los datos de Cassini para intentar reproducir el campo magn\u00e9tico observado.El campo magn\u00e9tico de Saturno es casi perfectamente sim\u00e9trico. \u00bfC\u00f3mo es posible? El nuevo an\u00e1lisis de los datos de Cassini ha demostrado lo que podr\u00eda estar sucediendo dentro de Saturno para producir esta extra\u00f1a magnetosfera.\"Una cosa que descubrimos fue cu\u00e1n sensible era el modelo a cosas muy espec\u00edficas como la temperatura\", explic\u00f3 Sabina Stanley de la Universidad Johns Hopkins. \"Y eso significa que tenemos una sonda realmente interesante del interior profundo de Saturno hasta 20.000 kil\u00f3metros hacia abajo. Es una especie de visi\u00f3n de rayos X\".Adem\u00e1s, una capa de lluvia de helio estable a la convecci\u00f3n que se extiende hasta el 70% del radio del planeta es favorable para reproducir las observaciones de Cassini. Esto explicar\u00eda por qu\u00e9 el interior de Saturno tambi\u00e9n est\u00e1 m\u00e1s caliente de lo esperado.Este nuevo descubrimiento deber\u00eda ayudar a los cient\u00edficos planetarios a comprender mejor no solo c\u00f3mo se formaron los planetas gigantes en nuestro sistema solar, sino tambi\u00e9n la naturaleza de esos mundos que orbitan otras estrellas.Referencia: C.R. Mankovich and J. Fuller. A diffuse core in Saturn revealed by ring seismology. arXiv:2104.13385. Posted April 28, 2021. / Recipe for a Saturn\u2010Like Dynamo C. Yan S. Stanley First published: 05 May 2021 https://doi.org/10.1029/2020AV000318"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/detectan-un-misterioso-circulo-fantasmal-en-el-espacio-extragalactico-851619784900", "tag": ["astronom\u00eda", "ciencia"], "title": "Detectan un misterioso c\u00edrculo fantasmal en el espacio extragal\u00e1ctico", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608bf4ea5bafe8defff0c23b/circulo-fantasmal_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "30/04/2021", "content": "Este c\u00edrculo de radio extra\u00f1o, llamado ORC J0102-2450, es uno m\u00e1s de esas estructuras similares a manchas espaciales que los astr\u00f3nomos hab\u00edan descubierto con anterioridad. \u00bfQu\u00e9 son? Seg\u00fan los expertos, que publican su estudio en la revista MNRAS Letters, estos objetos podr\u00edan estar relacionados de alguna forma con las galaxias.El espacio sigue albergando una gran cantidad de secretos. Estas misteriosas estructuras, denominadas, c\u00edrculos de radio impares u ORC, apenas fueron descubiertas el a\u00f1o pasado precisamente en una serie de observaciones llevadas a cabo en 2019 en el Australian Square Kilometer Array Pathfinder (ASKAP, una matriz de radiotelescopio ubicada en el Observatorio de Radioastronom\u00eda de Murchison -MRO- en el Medio Oeste de Australia ), que es uno de los radiotelescopios m\u00e1s sensibles del mundo.Aparentemente, estas estructuras c\u00f3smicas son c\u00edrculos gigantes de luz relativamente d\u00e9bil en longitudes de onda de radio, que se aparecen m\u00e1s brillantes alrededor de los bordes, como si de burbujas del espacio se tratara. Los astr\u00f3nomos no pueden hacerlos encajar en ning\u00fan fen\u00f3meno conocido hasta ahora a pesar de que los objetos circulares son relativamente comunes en el espacio. Los ORC no se parecen a nada que conozcamos.Las observaciones de seguimiento con un conjunto de telescopios diferente a ASKAP confirmaron la presencia de dos de los tres ORC originales; y, un poco m\u00e1s tarde, se descubri\u00f3 un cuarto en los datos recopilados por otro instrumento. As\u00ed que est\u00e1 claro que el hallazgo de estos c\u00edrculos fantasmales no es producto de ning\u00fan error, fallo o fen\u00f3meno local del telescopio, pues ha sido corroborado con otros instrumentos como hemos visto.Como tampoco sabemos c\u00f3mo de lejos est\u00e1n los ORC, resulta bastante complicado medir su tama\u00f1o. Ah\u00ed es donde ORC J0102-2450, el \u00faltimo c\u00edrculo de radio impar hace su aparici\u00f3n estelar, nunca mejor dicho.La matriz de radiotelescopio SKAP realiz\u00f3 una serie de observaciones de radio continuo entre 2019 y diciembre de 2020 con un equipo dirigido por el astr\u00f3nomo B\u00e4rbel Koribalski de CSIRO y la Universidad de Western Sydney (Australia). Los investigadores combinaron ocho de las im\u00e1genes de radio continuo, un proceso que revela objetos demasiado d\u00e9biles para ser visto en solo una o dos im\u00e1genes. De los datos combinados, surgi\u00f3 un anillo tenue. Contrastarlo con las observaciones de otros estudios no revel\u00f3 radiaci\u00f3n en otras longitudes de onda, lo que puede ayudar a descartar algunas fuentes de emisi\u00f3n.Lo que s\u00ed encontraron, casi en el centro del ORC, fue una radiogalaxia el\u00edptica, llamada DES J010224.33-245039.5. \u00bfUna coincidencia? Pero dos de los otros cuatro ORC descritos el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n ten\u00edan una explosi\u00f3n de radio galaxia el\u00edptica justo en el medio. Esto sugiere que los c\u00edrculos pueden tener algo que ver con las radiogalaxias el\u00edpticas.Aunque el tama\u00f1o de la muestra todav\u00eda es extremadamente peque\u00f1o, no podemos dar por cierto nada, pero s\u00ed encaminarnos a ciertas direcciones prometedoras para futuras observaciones y an\u00e1lisis.\"El descubrimiento de m\u00e1s ORC en la cantidad en r\u00e1pido crecimiento de datos continuos de radio de campo amplio de ASKAP y otros telescopios mostrar\u00e1 si los escenarios anteriores tienen alg\u00fan m\u00e9rito, contribuyendo a tiempos emocionantes en astronom\u00eda\", escribieron los autores.Referencia: Discovery of a new extragalactic circular radio source with ASKAP: ORC J0102-2450 Baerbel S. Koribalski, Ray P. Norris, Heinz Andernach, Lawrence Rudnick, Stanislav Shabala, Miroslav Filipovic, Emil Lenc MNRAS Letters 2021 arXiv:2104.13055v1"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/especiales/podcast-una-semana-muy-interesante", "tag": [], "title": null, "author": null, "image": null, "image_content": null, "date": null, "content": ""},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/los-restos-del-cometa-halley-vuelven-en-forma-de-lluvia-de-estrellas-831619886116", "tag": ["astronom\u00eda", "ciencia", "estrellas"], "title": "Los restos del cometa Halley vuelven en forma de lluvia de estrellas", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608d80445bafe83ba6f9bf3f/eta-acuaridas_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "03/05/2021", "content": "Esta lluvia de meteoros es visible desde el 21 de abril hasta aproximadamente el 20 de mayo cada a\u00f1o, y este a\u00f1o, el d\u00eda de m\u00e1xima afluencia de meteoros ser\u00e1 el jueves 6 de mayo, aunque los d\u00edas de antes y despu\u00e9s de este pico tambi\u00e9n ser\u00e1n claramente visibles hasta llegados casi final de mes.El espect\u00e1culo nos depara hasta 50 estrellas fugaces por hora en el cielo nocturno, seg\u00fan los astr\u00f3nomos. Podr\u00edan ser m\u00e1s si asumimos condiciones perfectamente oscuras, sin contaminaci\u00f3n lum\u00ednica, sin nubes y ubicados en el radiante, es decir, el punto desde el que parecen emanar los meteoros, directamente sobre nuestras cabezas. Con un radiante de baja altitud, la cantidad de Eta Acu\u00e1ridas que probablemente veremos deber\u00eda ser menor, unos 20 por hora m\u00e1s bien; pero sigue siendo una gran oportunidad para disfrutar de las c\u00e1lidas noches de primavera y observar un poco las estrellas mientras esperamos la caza de meteoros. En este caso, el radiante de las Eta Acu\u00e1ridas est\u00e1 en la constelaci\u00f3n de Acuario, de ah\u00ed que lleve el nombre de la estrella m\u00e1s brillante de la constelaci\u00f3n, Eta Aquarii.Para las personas en latitudes medias a norte, el radiante no ser\u00e1 muy alto en el cielo, por lo que deber\u00eda poder detectar los meteoros en el horizonte sur. Los observadores en el hemisferio sur tendr\u00e1n la mejor vista y ver\u00e1n la lluvia radiante en el norte.Tal y como recuerda la NASA, \u201cla constelaci\u00f3n de Acuario, hogar del radiante de las Eta Acu\u00e1ridas, est\u00e1 m\u00e1s arriba en el cielo en el hemisferio sur que en el hemisferio norte\u201d.La Luna estar\u00e1 en su fase menguante durante el pico de la lluvia, por lo que no deber\u00eda ser un obst\u00e1culo para disfrutar de estas estrellas fugaces.Los restos del cometa Halley son los encargados, en esta ocasi\u00f3n, de ofrecernos el evento astron\u00f3mico de mayo. Posteriormente, la Tierra pasar\u00e1 por la trayectoria de Halley alrededor del Sol por segunda vez en octubre, lo que generar\u00e1 la lluvia de meteoros Ori\u00f3nidas, que alcanza su punto m\u00e1ximo alrededor del 20 de octubre.El cometa Halley tarda alrededor de 76 a\u00f1os en hacer una revoluci\u00f3n completa alrededor del Sol. La pr\u00f3xima vez que ser\u00e1 visible desde la Tierra ser\u00e1 en 2061.Unos consejos para observar la lluvia de estrellasUtiliza la sombra de la Luna. Localiza alg\u00fan lugar que te ofrezca una gran extensi\u00f3n de cielo para ver los meteoros; un \u00e1rea de meseta con monta\u00f1as altas para bloquear la luna funcionar\u00eda bien o, a unas malas, si\u00e9ntate a la sombra de un edificio. Instalado en la sombra de la luna, y lejos del resplandor de las luces de la ciudad, la noche se oscurecer\u00e1 mientras los meteoros se iluminan.A ser posible evita las luces de la ciudad. Un \u00e1rea amplia y abierta o incluso una carretera rural solitaria, ser\u00e1n sitios de excepci\u00f3n para contemplar la lluvia de estrellas.Recuerda que no necesitas binoculares ni telescopio. Son visibles a simple vista, as\u00ed que lo m\u00e1s c\u00f3modo es acostarse boca arriba y mirar hacia arriba; tendremos una vista m\u00e1s amplia del cielo sin sufrir tensi\u00f3n en el cuello.La pr\u00f3xima gran lluvia de estrellas ser\u00e1 la de las Perseidas, en agosto, con m\u00e1s de 100 meteoros por hora en su punto m\u00e1ximo, muy brillantes y r\u00e1pidos."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/anestesia-general-en-que-momento-se-apaga-la-consciencia-191620200853", "tag": ["medicina"], "title": "Anestesia general: \u00bfen qu\u00e9 momento se apaga la consciencia?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/60924ff45cafe8c3203ed354/anestesia_0.jpg", "image_content": "istockphoto istockphoto", "date": "05/05/2021", "content": "La anestesia general consiste en la inducci\u00f3n de una p\u00e9rdida reversible de conciencia que permite inhibir el dolor durante pruebas m\u00e9dicas y operaciones quir\u00fargicas. Se trata de un m\u00e9todo muy seguro y que se lleva utilizando d\u00e9cadas, pero cualquier mejora en el procedimiento ayuda a evitar la sobredosificaci\u00f3n de f\u00e1rmacos y a garantizar que el paciente se mantenga en estado de inconsciencia durante la operaci\u00f3n. En este estudio, que se publica en la revista cient\u00edfica Sleep, se ha sometido a voluntarios sanos a pruebas de neuroimagen para ver la reacci\u00f3n del cerebro durante el procedimiento anest\u00e9sico. Los investigadores han podido determinar el momento exacto en el cual la corteza y el tronco cerebral dejan de estar sincronizados, es decir, cuando se llega a la p\u00e9rdida de consciencia.Los participantes en el estudio fueron anestesiados con propofol, y durante el proceso deb\u00edan apretar cada dos segundos un sensor. Los investigadores, del Servicio de Anestesiolog\u00eda del Hospital del Mar (Barcelona), monitorizaban al mismo tiempo sus constantes vitales y controlaban la actividad cerebral por medio de resonancia magn\u00e9tica y de un electroencefalograma.\u00bfQu\u00e9 sucede al perder la consciencia?Los cient\u00edficos observaron que el momento en el que los voluntarios dejaban de apretar el sensor coincid\u00eda con la p\u00e9rdida de conexi\u00f3n entre la corteza cerebral, encargada de las funciones ejecutivas del cerebro, y la parte subcortical y el tronco cerebral. Esta informaci\u00f3n sobre el umbral de consciencia de cada paciente es muy valiosa, pues ayuda a aumentar la seguridad y el control de todo el proceso. \"Hasta ahora dispon\u00edamos de aparatos que nos ayudan a identificar de forma aproximada cu\u00e1ndo el paciente est\u00e1 inconsciente, pero no el momento exacto en que pierde la consciencia\", explica Juan L. Fern\u00e1ndez Candil, m\u00e9dico adjunto del Servicio de Anestesiolog\u00eda y firmante del trabajo. \u201cSi tienes un monitor que te permite ajustar las dosis de f\u00e1rmacos para saber si el paciente est\u00e1 consciente o inconsciente, se limita la sobredosificaci\u00f3n y los posibles efectos secundarios de los f\u00e1rmacos anest\u00e9sicos\", a\u00f1ade Llu\u00eds Gallart, jefe de secci\u00f3n del Servicio de Anestesiolog\u00eda y tambi\u00e9n firmante del trabajo.Un m\u00e9todo v\u00e1lido en quir\u00f3fanoEl problema es que instalar una resonancia magn\u00e9tica en cada quir\u00f3fano no es viable, por lo que el siguiente paso de la investigaci\u00f3n consistir\u00e1 en validar un m\u00e9todo para aplicar estos descubrimientos durante el proceso de anestesia general en pacientes reales. \"No podemos poner una resonancia magn\u00e9tica en cada quir\u00f3fano, pero s\u00ed que podr\u00edamos disponer de un aparato que nos permita hacer el seguimiento del electroencefalograma del paciente, de manera que, si correlacionamos lo que ha pasado durante el estudio en la cl\u00ednica (cuando el paciente deja de apretar con las manos) y la neuroimagen con los datos del electroencefalograma de los voluntarios que han participado en nuestra investigaci\u00f3n, tendr\u00edamos una herramienta v\u00e1lida para saber en qu\u00e9 momento el paciente pierde la consciencia\", indica Fern\u00e1ndez Candil. \"Esto nos ayudar\u00eda a dosificar mucho mejor los f\u00e1rmacos, a mejorar la seguridad del procedimiento y a tener m\u00e1s garant\u00edas que el paciente est\u00e1 totalmente inconsciente durante la intervenci\u00f3n quir\u00fargica\", concluye.Referencia: Pujol et al. 2021. Largest scale dissociation of brain activity at propofol-induced loss of consciousness. Sleep. 2021 Jan 21;44(1):zsaa152. doi: 10.1093/sleep/zsaa152. PMID: 32813022."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/descifran-los-misterios-de-venus-el-gemelo-infernal-de-la-tierra-621619885251", "tag": ["astronom\u00eda", "ciencia", "planetas"], "title": "Descifran los misterios de Venus, el gemelo infernal de la Tierra", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608d7db55bafe83ba6f9bf39/misterios-venus_1.jpg", "image_content": "JAXA / ISAS / DARTS / Damia Bouic. JAXA / ISAS / DARTS / Damia Bouic.", "date": "03/05/2021", "content": "Venus, segundo planeta desde el Sol y sexto en el sistema solar en tama\u00f1o y masa, es nuestro planeta m\u00e1s cercano. Cuando es visible, pues solo se puede ver en las horas cercanas al amanecer o al atardecer, es el planeta m\u00e1s brillante del cielo. Ahora, un equipo de astr\u00f3nomos ha utilizado observaciones de radar basadas en la Tierra para medir algunas de las propiedades fundamentales de este planeta. En concreto, ahora sabemos la duraci\u00f3n precisa de un d\u00eda, la inclinaci\u00f3n de su eje y el tama\u00f1o de su n\u00facleo.\u00bfCu\u00e1nto dura un d\u00eda en Venus?Tras 15 a\u00f1os de observaciones, podemos decir que un d\u00eda en Venus equivale a 243,0226 d\u00edas terrestres, aproximadamente dos tercios de un a\u00f1o en la Tierra. Y, adem\u00e1s, cambia con una variaci\u00f3n de unos 20 minutos. Seg\u00fan los expertos, esta variaci\u00f3n en la duraci\u00f3n del d\u00eda probablemente lo cause la dens\u00edsima atm\u00f3sfera, 93 veces m\u00e1s masiva que la de la Tierra, intercambiando impulso con el suelo s\u00f3lido y aceler\u00e1ndolo o ralentiz\u00e1ndolo, afectando al giro del planeta. \"Esto tambi\u00e9n sucede en la Tierra, pero el intercambio suma o resta solo un milisegundo de cada d\u00eda\", afirman los investigadores. Es una cantidad perceptible \u00fanicamente por un reloj at\u00f3mico.\u00bfTe sorprende que a\u00fan desconoci\u00e9ramos este dato con lo cerca que est\u00e1 de nosotros Venus? Es f\u00e1cil calcular la velocidad de rotaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los planetas si tienen caracter\u00edsticas identificables en la superficie. Sin embargo, la densa atm\u00f3sfera de Venus dificulta esta tarea, por lo que los astr\u00f3nomos tuvieron que ser creativos a la hora de realizar las mediciones.Primero, emplearon la antena Goldstone de 70 metros de ancho ubicada en el desierto de Mojave de California para enviar ondas de radio a Venus. Esto fue entre 2006 y 2020. Las ondas de radio pueden viajar a trav\u00e9s de la atm\u00f3sfera y luego se reflejan en la superficie. Posteriormente, unos minutos despu\u00e9s, son recogidas nuevamente en el observatorio Goldstone y unos 20 segundos m\u00e1s tarde en el observatorio Green Bank en West Virginia. La diferencia entre las dos detecciones, el retraso exacto entre la recepci\u00f3n en las dos instalaciones, ha revelado como de r\u00e1pido gira el planeta.\u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o de su n\u00facleo?El equipo descubri\u00f3 que el n\u00facleo de Venus tiene unos 3.500 kil\u00f3metros de di\u00e1metro, bastante similar a la Tierra, aunque desconocen si es l\u00edquido o s\u00f3lido. Venus es todo un enigma y comprender el tama\u00f1o de su n\u00facleo, la velocidad de rotaci\u00f3n y la inclinaci\u00f3n exacta del eje ayudar\u00e1 a planificar futuras misiones de aterrizaje en este gemelo infernal de la Tierra (recordemos que ambos planetas tienen mucho en com\u00fan: casi el mismo tama\u00f1o, masa y densidad).Venus evolucion\u00f3 de forma bastante diferente a la Tierra, pues en este se desencaden\u00f3 un efecto invernadero desbocado que hizo de \u00e9l el planeta m\u00e1s caliente del sistema solar con temperaturas de hasta 500 \u00baC (la m\u00ednima nunca baja de 400 \u00baC) y un paisaje con nubes de \u00e1cido sulf\u00farico y atm\u00f3sfera de di\u00f3xido de carbono.Los cambios en el giro y la orientaci\u00f3n de Venus revelan c\u00f3mo se distribuye la masa dentro del planeta, lo que a su vez impulsa la comprensi\u00f3n de su formaci\u00f3n original, dijo el equipo.\u00bfY la inclinaci\u00f3n de su eje?El estudio encontr\u00f3 que Venus se inclina hacia un lado exactamente a 2,64 grados, una mejora de las estimaciones anteriores en un factor de 10 en precisi\u00f3n. Dada la m\u00ednima inclinaci\u00f3n, el planeta no experimenta estaciones.Referencia: J.-L. Margot et al. Spin state and moment of inertia of Venus. Nat Astron, published online April 29, 2021; doi: 10.1038/s41550-021-01339-7"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/fotos/iter-el-proyecto-de-fusion-nuclear-mas-ambicioso-del-mundo-951620122451", "tag": ["energ\u00edas renovables"], "title": null, "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/60911b855bafe86335a10ae0/iter-slide_0.jpg", "image_content": "ITER ITER", "date": "04/05/2021", "content": "Desde hace d\u00e9cadas, cient\u00edficos de todo el mundo trabajan para alcanzar la fusi\u00f3n nuclear: nada m\u00e1s y nada menos que el mismo proceso por el que se produce energ\u00eda en el Sol y en las estrellas. La fusi\u00f3n nuclear promete ser una fuente de energ\u00eda m\u00e1s segura y limpia que la fisi\u00f3n nuclear y probablemente ilimitada, pero la puesta a punto de dicha tecnolog\u00eda, especialmente para su producci\u00f3n a gran escala, no es tan sencilla y entra\u00f1a muchos retos por resolver.El proyecto de fusi\u00f3n nuclear ITER (International Thermonuclear Experimental Reactor) es una ambiciosa colaboraci\u00f3n entre 35 pa\u00edses que est\u00e1n construyendo en Francia el tokamak \u2013 reactor de fusi\u00f3n nuclear por confinamiento magn\u00e9tico- m\u00e1s grande del mundo y que en teor\u00eda abrir\u00e1 el camino para el desarrollo de centrales de fusi\u00f3n nuclear a nivel comercial.Actualmente, el ITER se encuentra en la fase I de montaje y se espera producir el primer plasma de fusi\u00f3n en 2025 y las primeras operaciones con deuterio y tritio para el 2035."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/este-sensor-encuentra-drogas-psicodelicas-que-no-causan-alucinaciones-611620209425", "tag": ["cerebro humano"], "title": "Este sensor encuentra drogas psicod\u00e9licas que no causan alucinaciones", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/60926f3b5cafe8fa203ed368/alucinacion.jpg", "image_content": "istockphoto istockphoto", "date": "05/05/2021", "content": "Un equipo de cient\u00edficos ha desarrollado un sensor fluorescente que localiza mol\u00e9culas alucin\u00f3genas y podr\u00eda usarse para buscar nuevos tratamientos en salud mental.Muchos compuestos relacionados con las drogas psicod\u00e9licas como del LSD y la dimetiltriptamina (DMT) son muy prometedores para el tratamiento de trastornos como la depresi\u00f3n, el trastorno por estr\u00e9s postraum\u00e1tico y el trastorno por uso de sustancias. Estos medicamentos se denominan psicoplastogenos debido a su capacidad para alterar r\u00e1pidamente las conexiones cerebrales. Pero son medicamentos que pueden causar alucinaciones y que requieren un uso y un control muy cuidadoso de los pacientes que las toman. \u00a0Actualmente, es pr\u00e1cticamente imposible predecir si un f\u00e1rmaco causar\u00e1 alucinaciones sin probarlo primero en animales y la forma m\u00e1s eficaz para hacerlo es el ensayo de \"contracci\u00f3n de la cabeza\" en roedores. \"Se han realizado estudios cient\u00edficos con las drogas psicod\u00e9licas desde la d\u00e9cada de 1940, pero todav\u00eda no tenemos un ensayo celular eficaz para ello\", explica David Olson, investigador en la Universidad Davis de California y uno de los autores de este trabajo que se publica en la revista Cell.El sensor, bautizado como PsychLight, est\u00e1 basado en un receptor de serotonina (un neuromodulador que permite que el cerebro se adapte r\u00e1pidamente a condiciones cambiantes) denominado HT2AR. Tanto las drogas psicod\u00e9licas como las drogas utilizadas para tratar los trastornos psiqui\u00e1tricos act\u00faan a trav\u00e9s de este receptor. Los investigadores han dise\u00f1ado una versi\u00f3n modificada del receptor HT2A con un componente fluorescente, de forma que cuando el sensor se une a la serotonina o un ligando alucin\u00f3geno, cambia su conformaci\u00f3n, lo que hace que aumente la fluorescencia. Los ligandos no alucin\u00f3genos tambi\u00e9n pueden unirse a psychLight y dar lugar a un perfil de fluorescencia diferente.Aplicaciones de psychLightEste sensor puede usarse para estudiar como neuromoduladores naturales como la serotonina o drogas alucin\u00f3genas act\u00faan en diferentes partes del cerebro. Tambi\u00e9n podr\u00eda usarse para detectar medicamentos candidatos que activan el receptor HT2A y podr\u00edan causar alucinaciones. Cuando psychLight se expresa en c\u00e9lulas y esos cultivos celulares se exponen a una droga alucin\u00f3gena, se encienden.Una nueva mol\u00e9cula sin efecto alucin\u00f3genoUna de las primeras pruebas llevadas a cabo con el nuevo sensor ha permitido demostrar que un nuevo compuesto llamado AAZ-A-154 es capaz de activar el receptor HT2A sin provocar alucinaciones. Este efecto se ha comprobado despu\u00e9s en modelos animales y, aunque no ha sido validado en humanos, se muestra prometedor como antidepresivo. En todo caso, el uso de esta t\u00e9cnica para realizar cribado molecular debe a\u00fan desarrollarse m\u00e1s, y aunque la identificaci\u00f3n de AAZ-A-154 es un buen punto de partida, es dif\u00edcil trasladar los resultados de animales a humanos, por lo que a\u00fan queda un largo camino para desarrollar totalmente la nueva tecnolog\u00eda."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/hubble-capta-como-crece-un-planeta-gigante-451620206462", "tag": ["astronom\u00eda", "ciencia", "planetas"], "title": "Hubble capta c\u00f3mo crece un planeta gigante", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/609263ad5bafe8b7ba7d62ce/planeta-gigante_0.jpg", "image_content": "NASA, ESA, STScI, Joseph Olmsted (STScI) oseph Olmsted (STScI) NASA, ESA, STScI, Joseph Olmsted (STScI) oseph Olmsted (STScI)", "date": "05/05/2021", "content": "Apenas a 370 a\u00f1os luz de distancia de nosotros, en la constelaci\u00f3n de Centauro, el telescopio espacial Hubble de la NASA/ESA ha descubierto c\u00f3mo el gas y el polvo se est\u00e1n introduciendo poco a poco en un nuevo mundo que se encuentra en su fase de formaci\u00f3n.Los investigadores midieron la tasa de crecimiento masivo de PDS 70b utilizando las sensibilidades ultravioleta \u00fanicas del observatorio para capturar la radiaci\u00f3n del gas extremadamente caliente que cae sobre el planeta.Este mundo masivo, del tama\u00f1o de J\u00fapiter, que orbita aproximadamente a la misma distancia que Urano del Sol y comenz\u00f3 a formarse hace aproximadamente 5 millones de a\u00f1os, podr\u00eda estar al final de su proceso de formaci\u00f3n, lo que abrir\u00eda una nueva forma de estudiar la formaci\u00f3n de planetas gigantes en sistemas solares remotos.\u201cSimplemente no sabemos mucho sobre c\u00f3mo crecen los planetas gigantes\u201d, dijo Brendan Bowler de la Universidad de Texas en Austin. \u201cEste sistema planetario nos da la primera oportunidad de presenciar la ca\u00edda de material sobre un planeta. Nuestros resultados abren una nueva \u00e1rea para esta investigaci\u00f3n\u201d.Este enorme exoplaneta orbita la estrella enana naranja PDS 70, que ya se sabe que tiene dos planetas en formaci\u00f3n activa dentro de un enorme disco de polvo y gas que rodea la estrella. A sus apenas 5 millones de a\u00f1os, el planeta todav\u00eda est\u00e1 recolectando material y acumulando masa.\"Nuestras mediciones sugieren que el planeta se encuentra en el final de su proceso de formaci\u00f3n\", comentan.Referencia: \u201cHubble Space Telescope UV and H\u03b1 Measurements of the Accretion Excess Emission from the Young Giant Planet PDS 70 b\u201d by Yifan Zhou, Brendan P. Bowler, Kevin R. Wagner, Glenn Schneider, D\u00e1niel Apai, Adam L. Kraus, Laird M. Close, Gregory J. Herczeg and Min Fang, 29 April 2021, The Astronomical Journal.DOI: 10.3847/1538-3881/abeb7a"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/por-que-el-arco-iris-es-curvo-y-no-recto-981620213616", "tag": ["ciencia", "curiosidades"], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 el arco iris es curvo y no recto?", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/60927faf5cafe83f213ed383/arcoiris-curvo_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "05/05/2021", "content": "Cuando contemplamos un arco\u00edris nos llama la atenci\u00f3n que no se trata de una imagen plana bidimensional en la c\u00fapula del cielo, sino m\u00e1s bien como un mosaico, compuesto de muchos trozos separados en tres dimensiones.\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno est\u00e1 detr\u00e1s de todo esto?Ante todo necesitamos que se cumplan ciertas condiciones. Los arco\u00edris son bastante raros, ya que precisamos de contar con un d\u00eda soleado y lluvioso al mismo tiempo. \u00bfPor qu\u00e9 se forma el arco\u00edris? En las condiciones adecuadas, las gotas de agua act\u00faan como un prisma, de tal manera que cuando un rayo de sol la golpea, la luz simplemente pasar\u00e1 o, rebotar\u00e1 en la superficie y luego acabar\u00e1 dispersando la luz blanca en los siete colores visibles que componen cada arco del arco\u00edris. Y la luz tambi\u00e9n se refleja, de modo que esos colores se recuperan. En resumen, la refracci\u00f3n es la raz\u00f3n por la que todos los colores de la luz del sol terminan separ\u00e1ndose cuando golpea la gota de agua, y luego podemos ver todos los colores del arco iris.Los arco\u00edris son m\u00e1s que el medio c\u00edrculo que solemos contemplar; el verlos como medio c\u00edrculo es una ilusi\u00f3n causada por la falta de se\u00f1ales de distancia. En realidad, son c\u00edrculos realmente completos. \u00bfLo sab\u00edas? Eso s\u00ed, nunca ver\u00e1s un arco iris circular desde la superficie de la Tierra porque el horizonte se interpone en nuestro camino. B\u00e1sicamente, el horizonte corta la mitad inferior del mismo. La geometr\u00eda de la reflexi\u00f3n es tal que todas las gotas que reflejan la luz del arco iris hacia nosotros se encuentran en un cono con los ojos en la punta. Pero, en las alturas, como por ejemplo a bordo de un avi\u00f3n, es posible observarlo. Si volamos lo suficientemente alto, sin ninguna perturbaci\u00f3n, podr\u00edamos ver el arco\u00edris completo en todo su esplendor.Para cada persona, la vista del arco\u00edris ser\u00e1 diferente, es decir, en cada posici\u00f3n, veremos un arco\u00edris distinto, pues si te mueves un poco hacia un lado, ya no te llegar\u00e1 la luz procedente de las mismas gotas de agua, sino de las que est\u00e1n al lado, dando, como resultado, un arco\u00edris diferente. Cada color tiene una longitud de onda diferente. Por ejemplo, la luz violeta tiene una longitud de onda mucho m\u00e1s corta que la luz roja. Cuanto m\u00e1s corta es la longitud de onda del color, m\u00e1s cambia de direcci\u00f3n. Por ello, la luz violeta cambia de direcci\u00f3n m\u00e1s que la luz verde. Y la luz amarilla cambia de direcci\u00f3n m\u00e1s que la luz roja.El c\u00edrculo (o semic\u00edrculo) se debe a que hay una colecci\u00f3n de gotitas suspendidas en la atm\u00f3sfera que son capaces de concentrar la luz dispersa en \u00e1ngulos de desviaci\u00f3n de 40-42 grados con respecto a la trayectoria original de la luz del sol. As\u00ed, el rango de \u00e1ngulos en los que se reflejan las gotas de lluvia es la verdadera raz\u00f3n por la que los arco\u00edris son curvos. Estas gotas en realidad forman un arco circular, y cada gota dentro del arco dispersa la luz y la refleja hacia el observador.Una vez que nos ha quedado claro que los arco\u00edris son c\u00edrculos, podemos entender que las gotas de lluvia destellan los rayos del arco iris en un \u00e1ngulo de 42 grados desde el punto directamente opuesto al sol. As\u00ed, todas las gotas que producen destellos de arco iris est\u00e1n en la superficie de un cono con la punta en tu ojo.\u00bfListo para mirar con otros ojos este fen\u00f3meno de la naturaleza?"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/ni-una-bomba-nuclear-detendria-un-gran-asteroide-que-se-dirigiera-a-la-tierra-341620293639", "tag": ["NASA", "astronom\u00eda", "ciencia"], "title": "Ni una bomba nuclear detendr\u00eda un gran asteroide que se dirigiera a la Tierra", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6093b8335bafe82b4f3073d9/bomba-nuclear_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "06/05/2021", "content": "Cada dos a\u00f1os, como parte de la Conferencia de Defensa Planetaria de la Academia Internacional de Astron\u00e1utica, los cient\u00edficos y el personal de respuesta a emergencias se re\u00fanen para discutir una amenaza de asteroide totalmente hipot\u00e9tica desde que es descubierto hasta el momento del impacto.El ejercicio de este a\u00f1o se llev\u00f3 a cabo del 26 al 28 de abril y el escenario present\u00f3 un impacto con solo seis meses para poder reaccionar al impacto de un gran asteroide en trayectoria de colisi\u00f3n con nuestro planeta. Los astr\u00f3nomos ten\u00edan, por tanto, seis meses para idear un plan con objeto de salvar vidas y evitar que una roca masiva se estrellara contra la Tierra, habiendo sido detectada a tan solo 56 millones de kil\u00f3metros de distancia de nuestro planeta.Para el ejercicio de simulaci\u00f3n, los cient\u00edficos utilizaron sistemas de radar, im\u00e1genes de datos y otras tecnolog\u00edas como el telescopio m\u00e1s grande del mundo.\u00bfC\u00f3mo termin\u00f3 el ejercicio?Los cient\u00edficos determinaron que seis meses no es tiempo suficiente para preparar una nave espacial y mandarla a que se estrelle contra el asteroide y que una bomba nuclear, como en la pel\u00edcula Armageddon (\u00bfrecuerdas el verano de 1998 cuando Bruce Willis es reclutado para colocar una bomba nuclear en un asteroide, denotarlo y conseguir dividir un asteroide que se precipita hacia la Tierra pronosticando un evento de extinci\u00f3n global?), tampoco derribar\u00eda la monstruosa roca espacial.\u00bfEs una debilidad tener tan poco tiempo de reacci\u00f3n?En efecto, tener un l\u00edmite de tiempo tan cerrado es una debilidad clave en nuestros sistemas de defensa contra asteroides.\"La mejor soluci\u00f3n para este escenario es no entrar en \u00e9l en primer lugar\", dijo Lindley Johnson, Oficial de Coordinaci\u00f3n de Defensa Planetaria de la NASA, durante el escenario hipot\u00e9tico.La mayor\u00eda de los asteroides y cometas cercanos a la Tierra que identifican habitualmente los astr\u00f3nomos, que son m\u00e1s de 25.000 hasta la fecha, no representan ninguna amenaza para nosotros o nuestro planeta. Dichos objetos nunca acaban cruzando la \u00f3rbita terrestre o son tan peque\u00f1os que se acaban vaporizando al caer a trav\u00e9s de nuestro escudo protector que llamamos atm\u00f3sfera.Pero, \u00bfy cu\u00e1ndo se trata de una roca de considerable tama\u00f1o?Para cuando tengamos que enfrentarnos a este momento, los expertos en defensa planetaria practican anualmente qu\u00e9 hacer si se nos acaba la suerte y tenemos que vernos en este tipo de escenario, para asegurarnos de que podemos contar con la mejor oportunidad de protegernos. En esta ocasi\u00f3n, la simulaci\u00f3n, bajo el nombre de 'Opciones de misi\u00f3n espacial para el escenario hipot\u00e9tico de impacto de asteroide', tuvo consecuencias catastr\u00f3ficas.El equivalente a un simulacro de incendioEl asteroide, llamado 2021PDC, fue descubierto por el proyecto de estudio de objetos cercanos a la Tierra, operado por la Universidad de Haw\u00e1i para el Programa de Defensa Planetaria de la NASA. Los dise\u00f1adores de misiones espaciales buscaron interrumpir el asteroide antes del impacto, pero concluyeron que el corto per\u00edodo de tiempo \"no permiti\u00f3 emprender una misi\u00f3n espacial cre\u00edble, dado el estado actual de la tecnolog\u00eda\". Bombardear el asteroide tampoco fue buena opci\u00f3n.\"Cada vez que participamos en un ejercicio de esta naturaleza, aprendemos m\u00e1s sobre qui\u00e9nes son los actores clave en un evento de desastre y qui\u00e9n necesita saber qu\u00e9 informaci\u00f3n\", aclara Lindley Johnson, Oficial de Defensa Planetaria de la NASA.La NASA ha participado en siete escenarios de impacto: cuatro en Conferencias de Defensa Planetaria anteriores (2013, 2015, 2017 y 2019) y tres en conjunto con la Agencia Federal para el Manejo de Emergencias (FEMA)."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/un-cohete-chino-fuera-de-control-podria-caer-a-la-tierra-este-sabado-811620286311", "tag": ["astronom\u00eda", "ciencia"], "title": "Un cohete chino fuera de control podr\u00eda caer a la Tierra este s\u00e1bado", "author": "Sarah Romero", "image": null, "image_content": null, "date": "06/05/2021", "content": "La secci\u00f3n m\u00e1s grande del enorme cohete Long March 5B que puso en \u00f3rbita el m\u00f3dulo principal de la que ser\u00e1 la primera estaci\u00f3n espacial permanente de China (que se espera est\u00e9 en pleno funcionamiento para 2022), vuelve a la Tierra el s\u00e1bado en una ubicaci\u00f3n desconocida. Esto es as\u00ed porque, aunque las etapas de cohetes descartadas son guiadas inmediatamente a una demolici\u00f3n controlada por fricci\u00f3n en la atm\u00f3sfera de la Tierra, desafortunadamente, en este caso no ocurri\u00f3 as\u00ed.La agencia espacial de China declar\u00f3 que el cohete que envi\u00f3 el m\u00f3dulo a la \u00f3rbita terrestre baja entr\u00f3 en una \u00f3rbita temporal, lo que significa que har\u00e1 una de las mayores reentradas incontroladas de una m\u00e1quina espacial.La Agencia Espacial Europea, por su parte, ha declarado que es probable que el cohete vuelva a caer a la Tierra el 8 o 9 de mayo aproximadamente a las 17:23 UTC, aunque dicen que hay un margen de error de aproximadamente un d\u00eda.Por el momento, el cohete fuera de control est\u00e1 orbitando la Tierra aproximadamente una vez cada 90 minutos viajando a 27.600 kil\u00f3metros/hora y a una altitud de m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros, una \u00f3rbita que est\u00e1 decayendo r\u00e1pidamente.\u00bfD\u00f3nde caer\u00e1?Este trozo gigante de basura espacial mide 30 metros de largo y 5 metros de ancho; pesa 21 toneladas m\u00e9tricas. Al ritmo actual de viaje alrededor de la Tierra, la etapa del cohete deber\u00eda volver a entrar en la atm\u00f3sfera en alg\u00fan momento del 8 de mayo, pero podr\u00eda ser tambi\u00e9n el 7 o incluso el 9 de mayo, y posiblemente esparcir los escombros por el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico, a menos que sea el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico o Europa o Rusia o \u00c1frica o en alg\u00fan otro lugar por ahora no determinado... podr\u00eda caer en un \u00e1rea habitada, al igual ya ocurri\u00f3 con los escombros de un cohete Long March 5B anterior que da\u00f1\u00f3 una aldea en Costa de Marfil en mayo del a\u00f1o pasado. Afortunadamente, nadie result\u00f3 herido.Actualmente se est\u00e1n publicando actualizaciones diarias sobre su ubicaci\u00f3n en la aplicaci\u00f3n Space Track del Pent\u00e1gono, pero tal y como ha recordado el portavoz del departamento de Defensa de Estados Unidos, Mike Howard el \u201cpunto exacto de entrada a la atm\u00f3sfera de la Tierra\u201d del cohete no se podr\u00e1 identificar hasta dentro de unas horas, cuando se produzca su reentrada. Howard, de hecho, apunta a que espera que caiga sobre el Pac\u00edfico, por pura estad\u00edstica de superficie cubierta por este oc\u00e9ano.Aunque no ha habido un anuncio oficial de la Administraci\u00f3n Nacional del Espacio de China sobre las maniobras, el diario South China Morning Post informa que las autoridades chinas est\u00e1n rastreando el proyectil y predicen que la mayor parte se quemar\u00e1 en la reentrada y lo que no lo haga caer\u00e1 en aguas internacionales.El escenario m\u00e1s probable es que los restos caigan al mar sin causar da\u00f1os de ning\u00fan tipo. Las probabilidades de que alguien sea golpeado por un trozo de escombro espacial son de una entre un bill\u00f3n, as\u00ed que son bastante escasas.Tianhe fue lanzado el jueves 29 de abril desde el Centro de Lanzamiento Espacial Wenchang en Hainan, China, en el Long March 5B, el cohete m\u00e1s grande de China y se espera que de aqu\u00ed a finales de 2022 con 11 nuevos lanzamientos, la estaci\u00f3n espacial china est\u00e9 lista para estar operativa."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/articulo/que-hacer-ante-un-accidente-de-trafico-531620382748", "tag": [], "title": "\u00bfQu\u00e9 hacer ante un accidente de tr\u00e1fico?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6095146e5bafe878e5f7be4a/warning-triangle-1412348-1920_0.jpg", "image_content": "Pexels Pexels", "date": "07/05/2021", "content": "El pr\u00f3ximo 9 de mayo finaliza el estado de alarma y son muchas las incertidumbres que acompa\u00f1an este nuevo paradigma. \u00bfVamos a poder viajar y traspasar comunidades?, \u00bfEl toque de queda nocturno se mantiene?, \u00bfPodr\u00e9 moverme con total libertad? Las CCAA apuran los \u00faltimos d\u00edas de esta situaci\u00f3n excepcional para concretar sus propias medidas, casi todas enmarcadas en un clima menos restrictivo. Tambi\u00e9n llega el calor, y con \u00e9l aumentan el n\u00famero de desplazamientos por carretera y, por ende, el riesgo de accidentes en v\u00eda p\u00fablica. Por ese motivo os invitamos a investigar sobre la conducta PAS, una serie de pasos que nos ayudar\u00e1n a intervenir en caso de ser testigos o sufrir un accidente de tr\u00e1fico.Esta conducta se ense\u00f1a en la autoescuela, pero muchos pasamos por el protocolo del carnet sin pisar una clase. Ese ser\u00eda el primer error. En este art\u00edculo os hablamos de los trucos para aprobar el carnet de conducir a la primera, que implica tomarse las clases en serio y tener la paciencia necesaria para saber en qu\u00e9 momento estamos realmente preparados. Si nos dedicamos a aprobar test no sabremos cosas que cambiar\u00e1n nuestra percepci\u00f3n al volante. Por ejemplo, la Cruz Roja ha calculado que la mayor\u00eda de fallecimientos tras un impacto se producen en los cinco primeros minutos, por lo que una atenci\u00f3n correcta puede salvar vidas. Esta organizaci\u00f3n tambi\u00e9n destaca la importancia de la conducta PAS para evitar que, mientras socorremos, seamos nosotros los que suframos un percance.\u00bfQu\u00e9 es la conducta PAS?Con el buen clima el tr\u00e1fico en las carreteras aumenta considerablemente. Por ese motivo los accidentes se concentran en periodos vacacionales, a m\u00e1s coche m\u00e1s probabilidades de verse envuelto en un susto al volante. El n\u00famero de fallecidos lleva a\u00f1os descendiendo, en gran parte por la normativa, que fue renovada recientemente, pero tambi\u00e9n por la seguridad de los veh\u00edculos y el estado de las infraestructuras. Sin embargo, el objetivo de cero v\u00edctimas est\u00e1 muy lejos de conseguirse. Algo en lo que puede ser clave el conocimiento de la conducta PAS.Las siglas PAS responden a las palabras \u201cprotegerse, alertar y socorrer\u201d, tres acciones que deberemos llevar a cabo en caso de ser testigos o sufrir un accidente o aver\u00eda. Lo m\u00e1s importante es seguir el orden al hacerlo, para no ponernos en riesgo a nosotros u otros usuarios de la v\u00eda con toda la buena intenci\u00f3n.Primero deberemos protegernos a nosotros y el resto de ocupantes, en caso de llevar, del veh\u00edculo propio. Eso supone buscar un lugar adecuado para parar, encender las luces de emergencia y proceder a se\u00f1alizar la zona en cuesti\u00f3n. Para ello bajaremos cuantas menos personas mejor, con el chaleco reflectante correspondiente, a colocar los tri\u00e1ngulos de emergencia seg\u00fan la normativa de tr\u00e1fico. La teor\u00eda indica que: \u201cse debe colocar perpendicularmente a la direcci\u00f3n de la calzada. A 50 metros de distancia del coche y visible, como m\u00ednimo, a 100 metros\u201d. Para calcular los 50 metros podemos utilizar la regla de 50 zancadas grandes o 70 a paso normal.Ahora toca actuarUna vez estamos protegidos nosotros, y el resto del convoy afectado por el accidente, deberemos alertar al 112 con la m\u00e1xima precisi\u00f3n posible. Esta llamada debemos realizarla sabiendo m\u00e1s sobre la situaci\u00f3n en concreto, de modo que podamos informar de la urgencia real y que los sanitarios puedan actuar de la manera m\u00e1s adecuada. Es m\u00e1s, a trav\u00e9s del tel\u00e9fono podr\u00e1n darnos algunas indicaciones que pueden ser claves para las v\u00edctimas.Los coches m\u00e1s nuevos deben equipar, de serie, la llamada de emergencia o eCall, un sistema obligatorio desde hace un par de a\u00f1os. En el veh\u00edculo suelen situar este bot\u00f3n en la zona del techo entre conductor y copiloto, justo antes del retrovisor, de modo que contactaremos con una centralita de manera autom\u00e1tica sin necesidad de tel\u00e9fonos. Un recurso v\u00e1lido para nosotros, pero tambi\u00e9n para avisar de accidentes o aver\u00edas de otros.La palabra socorrer puede sonar impactante pero todos podemos ser parte de la soluci\u00f3n, sin causar m\u00e1s da\u00f1os. No todos tenemos las nociones b\u00e1sicas para realizar los primeros auxilios, pero s\u00ed podemos interiorizar unos puntos necesarios para evaluar a las personas implicadas en el siniestro. Lo m\u00e1s importante es no moverlas y, en caso de ser un motorista, no quitarle el casco para evitar lesiones en la cabeza o el cuello. En caso de detectar una hemorragia haremos presi\u00f3n sobre ella para intentar cortarla, ya sea con ropa o nuestras propias manos."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/como-diagnosticar-tumores-en-los-hamsteres-981616006715", "tag": ["animales", "curiosidades", "mascotas"], "title": "C\u00f3mo diagnosticar tumores en los h\u00e1msteres", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/60524f835cafe863d80d6fa6/1-hamster_0.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "17/03/2021", "content": "Los h\u00e1msteres son unas mascotas adorables, curiosas y divertidas. Sin embargo, a medida que envejecen podr\u00edan desarrollar peque\u00f1os tumores en su cuerpo. Adem\u00e1s, aunque la mayor\u00eda de los tumores son benignos, tu roedor podr\u00eda enfermar gravemente si no se trata a tiempo. Por ello, es fundamental que revises a diario a tu mascota y que lo lleves al veterinario si observas s\u00edntomas f\u00edsicos.Busca bultos sobre el vientreLos h\u00e1msteres pueden desarrollar diferente tipos de tumores a medida que envejecen. El linfoma, un c\u00e1ncer del sistema inmunitario, es com\u00fan en estos roedores. Puede afectar a muchos \u00f3rganos internos, por lo que se suelen desarrollar bultos en el vientre. Si los bultos son lo suficientemente grandes podr\u00e1s verlos y palparlos.Por otro lado, las hembras podr\u00edan desarrollar tumores mamarios. Las gl\u00e1ndulas mamarias son los peque\u00f1os pezones que se encuentran a lo largo del pecho y el vientre de las hembras. Adem\u00e1s, los tumores mamarios son masas grandes, por lo que podr\u00e1s apreciarlos f\u00e1cilmente.Examina su axila y cuelloA veces, el linfoma puede ocasionar inflamaci\u00f3n de los n\u00f3dulos linf\u00e1ticos en la axila y el cuello. Si ves que el h\u00e1mster tiene bultos en estas zonas, es bastante problema que los n\u00f3dulos linf\u00e1ticos de esas \u00e1reas est\u00e9n inflamados con c\u00e9lulas cancerosas.Asimismo, tambi\u00e9n deber\u00edas buscar bultos sobre la piel que se parezcan a las verrugas. El poliomavirus (un virus que afecta a los roedores) ocasiona tumores peque\u00f1os sobre la piel, y estos tumores son similares a las verrugas. Adem\u00e1s, este tipo de tumores son m\u00e1s habituales en los h\u00e1msteres adultos.Observa otros s\u00edntomas f\u00edsicosSi tu h\u00e1mster tiene un tumor, probablemente comer\u00e1 menos. Adem\u00e1s, es posible que tampoco quiera probar las golosinas con las que siempre disfruta. Si come menos, tambi\u00e9n bajar\u00e1 de peso, ya que es un s\u00edntoma habitual en los h\u00e1msteres con tumores.Tambi\u00e9n deber\u00edas comprobar si se le cae el pelo. Los h\u00e1msteres con tumores en la gl\u00e1ndula tiroides presentan un desequilibrio hormonal y, en consecuencia, pierden su pelaje. Igualmente, los tumores en las gl\u00e1ndula tiroides pueden hacer que el h\u00e1mster se sienta muy sediento. Si llenas la botella de agua con demasiada frecuencia, puede que haya alg\u00fan problema.Acude al veterinario con regularidadLleva tu h\u00e1mster al veterinario tan pronto como notes que tiene un bulto. Los tumores suelen crecer r\u00e1pidamente, por lo que no deber\u00edas esperar a que sea excesivamente grande. Cuanto m\u00e1s pronto lo lleves al veterinario, m\u00e1s pronto podr\u00e1 diagnosticar y tratar el tumor.Por supuesto, tendr\u00e1s que darle detalles sobre la salud de tu peque\u00f1o roedor, incluyendo la primera vez que notaste los bultos y otros s\u00edntomas que hayas observado."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/perros-y-fuegos-artificiales-por-que-tienen-miedo-y-como-protegerles-661616446015", "tag": ["animales", "mascotas", "perros"], "title": "Perros y fuegos artificiales: por qu\u00e9 tienen miedo y c\u00f3mo protegerles", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/605903e15bafe86e3a3bf2ec/1-perro-fuegos-artificiales_1.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "22/03/2021", "content": "La inmensa mayor\u00eda de los perros tienen miedo a los fuegos artificiales. De hecho, los fuegos artificiales asustan pr\u00e1cticamente a todas las mascotas, ya sean perros, gatos, roedores o incluso aves. Por este motivo, es fundamental que tomes precauciones para que tu amigo de cuatro patas se sienta seguro y protegido durante los fuegos artificiales. Adem\u00e1s, de esta forma le estar\u00e1s ayudando a controlar su ansiedad ante los fuertes estruendos.Prep\u00e1rate con antelaci\u00f3nEl fuerte sonido de los fuegos artificiales y las luces brillantes asustan demasiado a las mascotas. Por ello, es fundamental que sepas en qu\u00e9 zona exacta van a lanzar los fuegos artificiales. Tambi\u00e9n deber\u00edas comprobar que el microchip de tu perro est\u00e9 actualizado, ya que si se escapa te resultar\u00e1 mucho m\u00e1s f\u00e1cil encontrarlo.Asimismo, si expones a tu mascota a sonidos fuertes con anticipaci\u00f3n, es posible que tu perro se acostumbre y que deje de sentir miedo. Podr\u00edas reproducir m\u00fasica o sonidos de fuegos artificiales una semana antes del evento en cuesti\u00f3n, ya que as\u00ed le estar\u00e1s ense\u00f1ando que no hay ning\u00fan motivo para tener miedo.\u00a0A\u00edsla la casa tanto como puedasTendr\u00e1s que dejar las luces encendidas en todo momento, ya que esto calmar\u00e1 a tu mascota y har\u00e1 que se sienta m\u00e1s segura. Igualmente, es importante que a\u00edsles la casa tanto como puedas, cerrando las persianas, cortinas y puerta de la habitaci\u00f3n. Adem\u00e1s, si tu perro est\u00e1 dentro de una jaula (porque acostumbra a utilizarla) deber\u00e1s cubrirla con una manta gruesa para atenuar los ruidos fuertes.Igualmente, puedes poner m\u00fasica cl\u00e1sica o relajante para intentar tranquilizarle. Otra opci\u00f3n es dejar encendido el televisor o la radio, ya que son sonidos habituales que podr\u00edan calmarle.Encuentra una habitaci\u00f3n alejada de las ventanasSi puedes, refugia a tu mascota en una habitaci\u00f3n sin ventanas, pues as\u00ed estar\u00e1 mejor aislado de los ruidos externos. Adem\u00e1s, tendr\u00e1 que ser un lugar que puedas cerrar para que tu peludo no corra por toda la casa y, por ende, cree un gran desorden o se lastime.Por otro lado, si convives con animales de distintas especies (por ejemplo, gatos y perros) lo id\u00f3neo es que los confines en habitaciones diferentes.Consulta a un veterinarioSi tu mascota tiene un miedo excesivo a los fuegos artificiales y crees que podr\u00eda lastimarse (o se altera tanto que incluso peligra su vida) lo mejor que puedes hacer es acudir a un veterinario. Visita el veterinario varias semanas antes del evento para que pueda valorar si tu perro necesita o no un tranquilizante.Y, por supuesto, dale a tu mascota tantos mimos como sea posible, pues no hay nada que tranquilice m\u00e1s a los peludos que las caricias y palabras cari\u00f1osas."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/fotos/tus-dulces-favoritos-pero-en-version-saludable-941619514902", "tag": ["alimentaci\u00f3n", "nutrici\u00f3n"], "title": null, "author": "Mar Aguilar", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/6087d67e5bafe8b8376dd133/donuts-chocolate_0.jpg", "image_content": "Unsplash Unsplash", "date": "27/04/2021", "content": "\u00bfSolo de pensar en un Bollycao o unos Huesitos te pones a salivar cual perro de P\u00e1vlov? \u00bfLos bocadillos de Nocilla marcaron tu infancia y cada vez que ibas a un cumplea\u00f1os volv\u00edas a casa con indigesti\u00f3n por la cantidad de medias noches chocolatadas que te hab\u00edas metido entre pecho y espalda? \u00bfTu vicio son las tortitas con nata y bien de sirope de chocolate? Tenemos la soluci\u00f3n a todos estos antojos insanos, cargados de az\u00facar, aceites de mala calidad y harinas blancas. Se trata de versiones que s\u00ed son sanas y con las que satisfacer ese deseo de dulce que nos asalta de vez en cuando a muchos.En esta selecci\u00f3n de recetas que hemos encontrado en distintas cuentas de Instagram te ense\u00f1amos a preparar Huesitos, petit suisse, natillas de chocolate y hasta deliciosos donettes. Debemos dejar algo muy claro y es que estos sustitutos saludables se deben consumir con cabeza. Es decir, no pueden desplazar el consumo de otros alimentos que son a\u00fan m\u00e1s sanos como las frutas. Adem\u00e1s, algunos contienen cremas de frutos secos, que son sanas siempre que se opten por aquellas que no lleven ni az\u00facar ni aceite, solo el fruto seco, pero no dejan de ser muy cal\u00f3ricas (grasas buenas, pero grasas, a fin de cuentas) por lo que se recomienda moderaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n al estilo de vida que llevamos: si es sedentario o todo lo contrario.Otro aspecto a tener en cuenta es el ingrediente alternativo al az\u00facar con el que endulzamos la preparaci\u00f3n. Los d\u00e1tiles son infinitamente mejor opci\u00f3n que el az\u00facar blanco pero son altos en az\u00facar, natural, pero az\u00facar, por tanto muy energ\u00e9ticos. Es preferible endulzar con fruta, como pl\u00e1tanos maduros. En caso de que optemos por los d\u00e1tiles, es preferible tomarlos antes de hacer un esfuerzo f\u00edsico, ir al gimnasio, de caminata por el monte, con la bicicleta\u2026 no como colof\u00f3n a la cena.Otra idea para hacer estos dulces m\u00e1s interesantes a nivel nutricional es acompa\u00f1arlos de fruta fresca. Tomar una raci\u00f3n de dulce m\u00e1s peque\u00f1a e introducir la saludable fruta.Dicho todo esto, aqu\u00ed te dejamos 10 recetas de tus dulces favoritos en versi\u00f3n healthy. Te los comas cuando te los comas y acompa\u00f1ados de fruta o no siempre ser\u00e1n mejores que los industriales."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/schilthorn-la-montana-suiza-de-las-vaciones-con-cultura-y-deporte-571617289354", "tag": ["cultura", "deporte", "naturaleza"], "title": "Schilthorn: la monta\u00f1a suiza de las vacaciones", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6065e0e65bafe801b7e4d7ed/1140allmendhubel-sommer-h2a0080-webalbum-2-print.jpg", "image_content": "El entorno alpino anima a practicar deportes en verano y en invierno, y ofrece entretenimiento con actividades de al aire libre. El entorno alpino anima a practicar deportes en verano y en invierno, y ofrece entretenimiento con actividades de al aire libre.", "date": "20/04/2021", "content": "Despu\u00e9s de tantos meses sin viajar, las mentes aventureras est\u00e1n buscando destinos que, si es posible, lo tengan todo: naturaleza, cultura y, si puede ser, mucho espacio abierto para practicar deporte y relajarse. La primera opci\u00f3n que se nos ocurra ser\u00e1, probablemente, la m\u00e1s masificada... as\u00ed que, \u00bfpor qu\u00e9 no pensar en un lugar que tenga todo eso y, adem\u00e1s, resulte un poco m\u00e1s exclusivo?Ese lugar es la monta\u00f1a Schilthorn y sus alrededores, en el centro de Suiza. En su ladera se encuentra el pueblo alpino de M\u00fcrren, que acoge a los visitantes en sus hoteles y apartamentos tur\u00edsticos. Tanto en los meses de invierno como en los de verano, se pueden encontrar multitud de posibilidades para disfrutar de deportes al aire libre (senderismo, bicicleta de monta\u00f1a, V\u00eda Ferrata, esqu\u00ed en invierno\u2026), simplemente pasear descubriendo paisajes o, incluso, subir en el telecabina y disfrutar de unas espectaculares vistas panor\u00e1micas de los Alpes desde el restaurante giratorio de la cima.Ahora bien, un espacio en el que la naturaleza impone su majestuosidad ofrece, a la vez, cultura y entretenimiento para todos. El pico del Schilthorn, tambi\u00e9n llamado Piz Gloria, fue el escenario \u2014hace ya cinco d\u00e9cadas\u2014 de la pel\u00edcula de James Bond \u201c007 al servicio de su majestad\u201d. Los fans de la famosa saga sobre el esp\u00eda brit\u00e1nico, ya sean mayores o peque\u00f1os, pueden revivir su aventura alpina y hacerse simp\u00e1ticas fotos de recuerdo en las atracciones instaladas.La mejor manera de organizar el viaje es volar a Z\u00farich o Ginebra (swiss.com). Desde cualquiera de estos aeropuertos se puede tomar un tren hasta que nos llevar\u00e1 hasta la localidad de Lauterbrunnen. Todav\u00eda nos queda la subida, en un pintoresco tren de cremallera, hasta el encantador pueblo alpino de M\u00fcrren desde donde podremos tomar el telecabina que asciende la monta\u00f1a de Schilthorn hasta la cima. "},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/nuevo-dispositivo-informatico-similar-al-cerebro-simula-el-aprendizaje-humano-371620408889", "tag": ["avances tecnol\u00f3gicos", "cerebro", "cerebro humano", "tecnolog\u00eda"], "title": "Nuevo dispositivo inform\u00e1tico similar al cerebro simula el aprendizaje humano", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/resolve/1140x_thumb/uploads/images/article/60957b195cafe80d31f2ca48/sinapsis-aprendizaje.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "07/05/2021", "content": "Hace 171 a\u00f1os naci\u00f3 Iv\u00e1n Petr\u00f3vich Pavlov, uno de los grandes pioneros de la psicolog\u00eda b\u00e1sica del aprendizaje, conocido entre otros aspectos por desarrollar el condicionamiento cl\u00e1sico, cuando acondicion\u00f3 a los perros para asociar una campana con la comida. De forma similar a como \u00e9l lo hizo, ahora un grupo de investigadores de la Universidad Northwestern y la Universidad de Hong Kong han desarrollado nuevos transistores sin\u00e1pticos capaces de imitar la plasticidad del cerebro humano procesando y almacenando datos de forma simult\u00e1nea.Despu\u00e9s de conectar los transistores a un dispositivo, los cient\u00edficos lo condicionaron para asociar la luz con la presi\u00f3n, similar a c\u00f3mo el perro de Pavlov asociaba una campana con la comida.El secreto de este dispositivo radicar\u00eda en sus \u201ctransistores sin\u00e1pticos\u201d electroqu\u00edmicos org\u00e1nicos, capaces de procesar y almacenar informaci\u00f3n al mismo tiempo, como lo hace el cerebro humano. As\u00ed, los investigadores demostraron que el transistor pod\u00eda imitar la plasticidad tanto a corto como a largo plazo de las sinapsis en el cerebro humano, bas\u00e1ndose en recuerdos para aprenderlos con el paso del tiempoAs\u00ed, con una capacidad similar a la que posee el cerebro, el nuevo transistor y el circuito podr\u00edan superar las limitaciones de la inform\u00e1tica tradicional, incluyendo el hardware que consume energ\u00eda y su capacidad limitada para llevar a cabo m\u00faltiples tareas al mismo tiempo. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n tendr\u00eda una mayor tolerancia a los fallos, al continuar funcionando sin problemas incluso cuando algunos de sus componentes fallan.Como manifiestan los expertos, aunque la computadora moderna es sobresaliente, el cerebro humano es mucho mejor en algunas tareas complejas y no estructuradas, como el reconocimiento de patrones, la integraci\u00f3n multisensorial y el control motor, entre otras importantes funciones. Unas funciones que se deben gracias a la plasticidad de la sinapsis, que consiste en el bloque de construcci\u00f3n b\u00e1sico del poder computacional del cerebro.Estas sinapsis, por ejemplo, permiten que el cerebro funcione de una forma altamente paralela y energ\u00e9ticamente eficiente, tolerante a fallas. Y, como se desprende del trabajo realizado por los cient\u00edficos, el transistor org\u00e1nico de pl\u00e1stico es capaz de imitar las funciones clave de una sinapsis biol\u00f3gica.\u00bfC\u00f3mo funciona el transistor sin\u00e1ptico?Para desarrollado, el equipo de cient\u00edficos optimiz\u00f3 la creaci\u00f3n de un material pl\u00e1stico conductor dentro del transistor electroqu\u00edmico org\u00e1nico capaz de atrapar iones. En el cerebro, una sinapsis consiste en una estructura a trav\u00e9s de la cual una neurona puede transmitir se\u00f1ales a otra neurona, utilizando peque\u00f1as mol\u00e9culas que reciben el nombre de neurotransmisores.\u00a0En el caso del transistor sin\u00e1ptico desarrollado por el equipo de Northwestern y la Universidad de Hong Kong, los iones se comportan de forma similar a los neurotransmisores, enviando las diferentes se\u00f1ales entre terminales con la finalidad de generar una sinapsis artificial. Al retener los datos almacenados de los iones atrapados, el transistor recuerda actividades anteriores, con lo que acaba desarrollando plasticidad a largo plazo.Para demostrar el comportamiento sin\u00e1ptico de su dispositivo, los investigadores conectaron transistores sin\u00e1pticos individuales en un circuito neurom\u00f3rfico con el que simular el aprendizaje asociativo. Para ello, integraron sensores de luz y presi\u00f3n en el circuito, y lo entrenaron para asociar las dos entradas f\u00edsicas no relacionadas (presi\u00f3n y luz) entre s\u00ed.Despu\u00e9s de un ciclo de entrenamiento, el circuito realiz\u00f3 una conexi\u00f3n inicial entre la luz y la presi\u00f3n. Y, luego de cinco ciclos de entrenamiento, el circuito fue capaz de asociar de forma significativa la luz con la presi\u00f3n. Es m\u00e1s, la luz, por s\u00ed misma, pudo disparar una se\u00f1al (o \u201crespuesta incondicionada\u201d).\u00a0\u00bfCu\u00e1les pueden ser las aplicaciones futuras de este dispositivo?Dado que el circuito sin\u00e1ptico ha sido fabricado con pol\u00edmeros blandos, como un pl\u00e1stico, es posible fabricarlo f\u00e1cilmente en l\u00e1minas flexibles e integrarlo posteriormente en diferentes dispositivos electr\u00f3nicos port\u00e1tiles y blandos, rob\u00f3tica inteligente o incluso dispositivos implantables que interact\u00faan directamente con el cerebro o con los tejidos vivos.Y es que, aunque la aplicaci\u00f3n de este primer dispositivo se trata de una prueba de concepto, el circuito puede ampliarse a\u00fan m\u00e1s para incluir una mayor cantidad de entradas sensoriales, e integrarlo con otros componentes electr\u00f3nicos, permitiendo con ello la computaci\u00f3n de baja potencia en el sitio. Se tratar\u00eda, en definitiva, de un avance fundamental en la bioelectr\u00f3nica del futuro."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/desarrollan-un-perro-guia-robotico-para-ayudar-a-las-personas-ciegas-221619822066", "tag": ["nueva tecnolog\u00eda", "robots", "rob\u00f3tica"], "title": "Desarrollan un perro gu\u00eda rob\u00f3tico para ayudar a las personas ciegas", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608c86d05cafe8120457d22c/perro-guia-robot.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "30/04/2021", "content": "Los perros gu\u00eda han desempe\u00f1ado un papel fundamental en la sociedad a lo largo de muchas d\u00e9cadas. El perro gu\u00eda es un perro educado para facilitar la vida diaria de una persona, invidente, y sobre todo en sus movimientos, al ser entrenados para ayudar a los humanos a moverse por su entorno.De hecho, estos animales, altamente educados y entrenados, han demostrado ser valiosos asistentes para las personas con discapacidad visual, ya que les permite caminar de manera segura no solo en ambientes interiores sino exteriores.Recientemente hemos conocido que investigadores del Grupo de Rob\u00f3tica H\u00edbrida de la Universidad de California, en Berkeley, han creado un robot cuadr\u00fapedo con una correa que podr\u00eda asumir la funci\u00f3n y el papel de un perro gu\u00eda, el cual podr\u00eda ser de mucha utilidad a la hora de ayudar a los humanos a caminar de manera segura en ambientes interiores sin chocar con los obst\u00e1culos, como objetos o paredes.Los especialistas que se encargan de entrenar a los perros gu\u00edas se enfrentan con algunos problemas comunes que hacen que el adiestramiento consuma mucho tiempo y trabajo, y que el proceso no sea f\u00e1cilmente escalable. Por ejemplo, los perros gu\u00eda generalmente necesitan ser seleccionados y entrenados de forma individual, a la vez que sus habilidades no se pueden transferir a otro.Sin embargo, los algoritmos desarrollados en un perro gu\u00eda rob\u00f3tico s\u00ed pueden ser implementados con mucha facilidad en otro robot, lo que facilita enormemente la tarea a la hora de \u201centrenarlo\u201d.En los \u00faltimos a\u00f1os, los robots de cuatro patas (tambi\u00e9n conocidos como robots cuadr\u00fapedos) se han vuelto cada vez m\u00e1s sofisticados. Muchos de ellos tambi\u00e9n se han vuelto mucho m\u00e1s asequibles al ser f\u00e1ciles de fabricar y construir a gran escala. Y como tienen cierto parecido a los perros, tanto en forma como en tama\u00f1o, los especialistas creen que podr\u00edan ser unos excelentes sustitutos de los perros gu\u00eda, siendo incluso m\u00e1s f\u00e1ciles de aceptar para los humanos que otros sistemas rob\u00f3ticos.Un perro gu\u00eda rob\u00f3tico llamado Mini CheetahEn esta ocasi\u00f3n, el perro gu\u00eda rob\u00f3tico ha sido equipado con un LiDAR 2D con la finalidad de detectar el entorno, una c\u00e1mara para rastrear la posici\u00f3n del ser humano dirigido, una correa para guiar a las personas y, finalmente, un sensor de fuerza incluido en la correa para medir la fuerza que est\u00e1 aplicando el humano.Hasta el momento, la mayor\u00eda de los diferentes sistemas desarrollados para guiar a las personas ciegas se basaban en brazos rob\u00f3ticos r\u00edgidos capaces de detectar obst\u00e1culos y ayudar a los individuos a sortearlos.Sin embargo, ahora, el perro gu\u00eda rob\u00f3tico, al estar sujeto a una correa flexible que puede ser estirada, apretada o soltada, en lugar de una estructura r\u00edgida, ofrece una mayor flexibilidad en los movimientos, lo que facilita su uso.\u00a0Adem\u00e1s de la creaci\u00f3n del perro gu\u00eda rob\u00f3tico, los investigadores desarrollaron un modelo h\u00edbrido de interacci\u00f3n f\u00edsico humano-robot capaz de describir las relaciones din\u00e1micas entre el perro rob\u00f3tico y un usuario humano. As\u00ed, mediante el uso de este modelo, los investigadores desarrollaron un planificador reactivo capaz de cambiar entre los modos de correa tensa y floja, con la finalidad de guiar a los usuarios de forma m\u00e1s efectiva en los espacios reducidos.Esto permite que, por ejemplo, cuando el humano entra en un espacio estrecho, como podr\u00eda ser el caso de una esquina de un pasillo, el robot puede soltar la correa, lo que le permite reposicionarse y reorientar su ubicaci\u00f3n sin influir directamente en el individuo humano. Luego, el robot puede dejar que la correa se tense para guiarlo a trav\u00e9s de este peque\u00f1o espacio."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/cientificos-disenan-nanoparticulas-para-atrapar-y-eliminar-el-coronavirus-721619822900", "tag": ["coronavirus", "medicina", "nanotecnolog\u00eda"], "title": "Cient\u00edficos dise\u00f1an nanopart\u00edculas para atrapar y eliminar el coronavirus", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608c89e25cafe8230457d231/nanoparticulas-coronavirus.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "30/04/2021", "content": "La irrupci\u00f3n de la pandemia de coronavirus hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o ha supuesto una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n en el mundo no solo de la salud, sino de la ciencia en s\u00ed, ya que nunca antes se hab\u00edan puesto tantos esfuerzos para luchar contra un nuevo virus, ni se hab\u00edan movilizado tantas empresas, cient\u00edficos y gobiernos a la vez.\u00a0As\u00ed, mientras que cada d\u00eda se publicaban docenas de estudios cient\u00edficos sobre el SARS-CoV-2 y la COVID-19 (la enfermedad causada por el virus), antes de finalizar 2020 fueron aprobadas las primeras vacunas.Pero a\u00fan queda mucho para acabar con la pandemia, y mientras se contin\u00faa con el plan de vacunaci\u00f3n previsto con la finalidad de alcanzar la inmunidad colectiva cuanto antes, seguimos conociendo estudios e investigaciones que pueden arrojar a\u00fan m\u00e1s luz al asunto.As\u00ed, hemos sabido que investigadores de la Escuela de Ingenier\u00eda Molecular Pritzker (PME) de la Universidad de Chicago, en Estados Unidos, han dise\u00f1ado un tratamiento potencial para la COVID-19 completamente nuevo, basado en nanopart\u00edculas capaces de capturar el SARS-CoV-2 dentro del cuerpo. Y, luego, usar el propio sistema inmunol\u00f3gico para destruirlo.Estas nanopart\u00edculas atraen el virus imitando las c\u00e9lulas diana, que son las c\u00e9lulas que infecta el virus. Cuando el virus se une a estas nanopart\u00edculas, son capaces de secuestrar el virus de otras c\u00e9lulas y atacarlo, con la finalidad de que el sistema inmunol\u00f3gico termine por destruirlo.En teor\u00eda, estas nanopart\u00edculas podr\u00edan tambi\u00e9n ser utilizadas en variantes del virus, lo que conducir\u00eda casi sin ninguna duda a una nueva forma potencial de inhibir el virus en un futuro.Aunque la terapia a\u00fan se encuentra en las primeras etapas, los cient\u00edficos creen que podr\u00eda ser administrada mediante un aerosol nasal\u00a0como forma de tratamiento para la COVID-19.Dise\u00f1ando la trampa perfectaPara dise\u00f1ar estas nanopart\u00edculas, los investigadores llevaron a cabo pruebas rigurosas para demostrar que funcionan. Para ello, examinaron el mecanismo que utiliza el SARS-CoV-2 para unirse a las c\u00e9lulas: una prote\u00edna en forma de espiga, ubicada en su superficie, que se une a una prote\u00edna del receptor ACE2 de la c\u00e9lula humana.Para crear una trampa capaz de unirse al virus de la misma forma, los investigadores dise\u00f1aron nanopart\u00edculas con una elevada densidad de prote\u00ednas ACE2 en su superficie, adem\u00e1s de otras nanopart\u00edculas con anticuerpos neutralizantes en sus superficies, que se crean en el interior del cuerpo humano cuando alguien est\u00e1 infectado.Aunque la idea no es nueva, ya que tanto las prote\u00ednas ACE2 como los anticuerpos neutralizantes se han usado en tratamientos para la COVID-19, s\u00ed es novedoso unirlos a nanopart\u00edculas, gracias a lo cual se ha creado un sistema mucho m\u00e1s robusto, capaz de atrapar y eliminar el virus.Estas nanopart\u00edculas, fabricadas con pol\u00edmeros y fosfol\u00edpidos, cuentan con alrededor de 500 nan\u00f3metros de di\u00e1metro, siendo bastante m\u00e1s peque\u00f1as que una c\u00e9lula. Y esto es realmente positivo, dado que significa que las nanopart\u00edculas pueden llegar a m\u00e1s \u00e1reas en el interior del cuerpo, atrapando al virus de forma m\u00e1s efectiva.Los cient\u00edficos probaron la seguridad del sistema en un modelo de rat\u00f3n, y no encontraron toxicidad. Luego, probaron las nanopart\u00edculas contra un pseudovirus, que consiste en un modelo menos potente de un virus que no se replica, en c\u00e9lulas de pulm\u00f3n humano en placas de cultivo de tejidos. Y descubrieron que pod\u00edan bloquear completamente la entrada a las c\u00e9lulas.Una vez que el pseudovirus se adhiri\u00f3 a las nanopart\u00edculas (lo que ocurri\u00f3 apenas 10 minutos despu\u00e9s de la inyecci\u00f3n), usaron una mol\u00e9cula que llama a los macr\u00f3fagos del cuerpo para engullir y degradar las nanopart\u00edculas. As\u00ed, 48 horas despu\u00e9s, las nanopart\u00edculas se aclararon y degradaron.Un posible tratamiento futuroLos cient\u00edficos esperan continuar probando el sistema, incluyendo m\u00e1s pruebas con virus vivos y, sobre todo, en las diferentes variantes del SARS-CoV-2 encontradas hasta el momento.Dado que estas nanopart\u00edculas pueden ser moduladas f\u00e1cilmente, es posible modificar distintas prote\u00ednas o anticuerpos, o apuntar a distintas c\u00e9lulas inmunes, en funci\u00f3n de lo que se necesite con las nuevas variantes.Luego, pueden almacenarse en un congelador est\u00e1ndar y, finalmente, podr\u00edan ser administrados a trav\u00e9s de un aerosol intranasal, lo que ofrecer\u00eda la ventaja de colocarlos directamente en el sistema respiratorio, haci\u00e9ndolos todav\u00eda m\u00e1s efectivos.Adem\u00e1s, los cient\u00edficos tambi\u00e9n confirman que, optimizando la formulaci\u00f3n, ser\u00eda posible convertir el tratamiento en una vacuna, desarrollando un sistema terap\u00e9utico definitivo para el virus."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/la-telemedicina-podria-ayudar-tambien-al-cambio-climatico-valoran-su-alto-potencial-ecologico-151619820854", "tag": ["internet", "medicina"], "title": "\u00bfLa telemedicina podr\u00eda ayudar tambi\u00e9n al cambio clim\u00e1tico? Valoran su alto potencial ecol\u00f3gico", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608c81975cafe8090457d21b/telemedicina-cambio-climatico.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "30/04/2021", "content": "La telemedicina ha llegado para quedarse. Especialmente despu\u00e9s del estallido de la actual pandemia de coronavirus en la que todav\u00eda nos encontramos inmersos, ya en el mes de abril del pasado a\u00f1o qued\u00f3 clara la importancia de que la sanidad p\u00fablica apueste por el desarrollo de servicios m\u00e9dicos a distancia, y no solo ahora como forma de reducir la sobrecarga asistencial como consecuencia de la COVID-19.Por ejemplo, durante el confinamiento domiciliario, la pandemia oblig\u00f3 a los especialistas m\u00e9dicos a llevar un seguimiento telef\u00f3nico de enfermos leves de coronavirus, y se anim\u00f3 a cientos de miles de pacientes a utilizar la telemedicina para consultas de otras patolog\u00edas leves, evitando con ello acudir de forma presencial a los centros m\u00e9dicos.Ahora, los expertos se preguntan si la telemedicina podr\u00eda ser igualmente de utilidad a la hora de luchar contra el cambio clim\u00e1tico, considerado como una de las mayores amenazas que la humanidad todav\u00eda no ha podido frenar.Como opinan los especialistas, el potencial de la telemedicina es realmente significativo, ya que ofrece la posibilidad a los m\u00e9dicos tratar a los pacientes en sus domicilios sin que tengan que trasladarse al centro m\u00e9dico. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n permite que los m\u00e9dicos y enfermeras puedan trabajar desde casa, lo que supone un ahorro adicional.Hace poco tiempo, despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de una investigaci\u00f3n en Health Affairs, conocimos que la industria de la salud es considerada como uno de los principales sectores que emiten m\u00e1s carbono del mundo, siendo el responsable de la emisi\u00f3n del 4,5 por ciento de gases de efecto invernadero en todo el mundo.Seg\u00fan este informe, el sistema de salud de Estados Unidos tiende a generar la mayor\u00eda de las emisiones, y alrededor de una cuarta parte de las emisiones de gases de efecto invernadero relacionadas con la atenci\u00f3n m\u00e9dica mundial provienen de este pa\u00eds.Adem\u00e1s, para empeorar un poco m\u00e1s la situaci\u00f3n, los investigadores encontraron que, en Estados Unidos, las emisiones del sistema de salud aumentaron un 6 por ciento durante la \u00faltima d\u00e9cada, representando alrededor del 8,5 por ciento de las emisiones totales de gases de efecto invernadero del pa\u00eds.Acceder a la telemedicinaLa misma soluci\u00f3n que ofreci\u00f3 a los pacientes y m\u00e9dicos mantenerse conectados durante la pandemia de COVID-19, especialmente durante el confinamiento domiciliario, en la actualidad tambi\u00e9n est\u00e1 surgiendo entre los especialistas como una manera de disminuir la huella de carbono relacionada con la atenci\u00f3n m\u00e9dica.Por ejemplo, especialmente entre los trabajadores de la salud que viajan hacia su lugar del trabajo, y el transporte tanto de los suministros m\u00e9dicos como de los pacientes, la atenci\u00f3n tradicional en persona juega un papel importante en la huella de carbono de este sector.De ah\u00ed que modificar algunos aspectos asociados con la atenci\u00f3n m\u00e9dica, a esquemas remotos con la telemedicina, podr\u00eda ser una soluci\u00f3n que ayude a allanar el camino hacia una atenci\u00f3n m\u00e9dica ecol\u00f3gica y, a la vez, mucho m\u00e1s amigable para el paciente."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/las-unidades-de-desalinizacion-con-energia-solar-son-muy-prometedoras-791619860810", "tag": [], "title": "Las unidades de desalinizaci\u00f3n con energ\u00eda solar son muy prometedoras", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608d1da15bafe83f84f9bf28/desalinizacion-energia-solar.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "01/05/2021", "content": "El aguacubre alrededor de un 71 por ciento de la superficie terrestre, lo que significa, a pesar de la gran cantidad de agua presente en la Tierra, en realidad la mayor parte del agua de mar no es potable. De hecho, el agua dulce representa apenas un 2,5 por ciento del total, de forma que la gran parte del mundo tiende a experimentar una grave escasez de agua.Cient\u00edficos de China han informado del desarrollo de un dispositivo de desalinizaci\u00f3n de alta eficiencia, el cual ser\u00eda alimentado por energ\u00eda solar\u00a0al constar de una capa de titanio, TiNO u \u00f3xido de nitruro de titanio capaz de absorber este tipo de energ\u00eda, el cual es depositado sobre un tipo de papel especial y espuma, permitiendo que el absorbedor solar pueda flotar sobre el agua del mar.De acuerdo a los investigadores, cuando la luz solar incide en la capa de titanio, se calienta muy r\u00e1pidamente y vaporiza el agua. Al colocar la unidad en un recipiente transparente con un techo de cuarzo inclinado, el vapor de agua puede ser condensado y recolectado, produciendo una gran cantidad de agua dulce.En el sector de la energ\u00eda solar, TiNO consiste en un recubrimiento con cualidades absorbentes, ampliamente usado tanto en sistemas solares de agua caliente como en unidades fotovoltaicas. Destacan principalmente porque poseen una elevada tasa de absorci\u00f3n solar, a lo que se le une una baja emisi\u00f3n t\u00e9rmica, pudiendo convertir de forma efectiva la energ\u00eda solar en energ\u00eda t\u00e9rmica.Para conseguirlo, los cient\u00edficos desarrollaron un m\u00e9todo para depositar una capa de TiNO con la ayuda de una t\u00e9cnica conocida como pulverizaci\u00f3n cat\u00f3dica con magnetr\u00f3n, utilizando para ello un tipo de papel especial altamente poroso (papel airlaid) que act\u00faa como material absorbente para suministrar agua desde el dep\u00f3sito de agua de mar, el cual es fabricado con fibras de madera y es de uso muy com\u00fan, ya que se utiliza habitualmente en la fabricaci\u00f3n de los pa\u00f1ales desechables.La unidad de evaporaci\u00f3n inclu\u00eda un total de tres partes: una capa de TiNO situada en la parte superior, un aislante t\u00e9rmico formado por espuma de polietileno (que se caracteriza por poseer muchos poros llenos de aire capaces de atrapar el calor y permitir que la unidad multicapa pueda flotar sobre un dep\u00f3sito de agua de mar), y el propio papel ubicado en la parte inferior.\u00a0La salinidad del agua de mar com\u00fan es de m\u00e1s de 75.000 miligramos de sal por litro, mientras que el agua potable corriente tiene una salinidad de alrededor de 200 miligramos por litro.De acuerdo a los investigadores, la unidad de desalinizaci\u00f3n pudo disminuir la salinidad del agua de mar a menos de 2 miligramos por litro, lo que demostrar\u00eda que esta tecnolog\u00eda tendr\u00eda el potencial de ayudar a resolver la escasez de agua dulce en el mundo, al combinar bajo costo, alta eficiencia y falta de incrustaciones."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/que-es-vtuber-y-como-puede-transformar-la-creacion-de-contenido-en-linea-881619820231", "tag": ["Apps", "internet"], "title": "Qu\u00e9 es VTuber y c\u00f3mo puede transformar la creaci\u00f3n de contenido en l\u00ednea", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608c7f125cafe8230457d22c/vtuber.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "30/04/2021", "content": "En un momento en el que las transmisiones en vivo a trav\u00e9s de Twitch se est\u00e1n volviendo enormemente virales, populares y conocidas (por ejemplo, recientemente conoc\u00edamos que un streamer hab\u00eda transmitido en vivo de forma ininterrumpida durante m\u00e1s de 30 d\u00edas, batiendo todos los r\u00e9cords de la plataforma), tal y como coinciden en se\u00f1alar muchos especialistas, parece que los VTubers est\u00e1n transformando la creaci\u00f3n del contenido en l\u00ednea, al cambiar la forma en que las personas se ven, act\u00faan y suenan.\u00bfQu\u00e9 es exactamente un VTuber?En pocas palabras, un VTuber se trata de un t\u00e9rmino que une al YouTuber virtual o digital, o un creador de contenido que utiliza un avatar digital para ocupar el lugar de una c\u00e1mara web cl\u00e1sica en v\u00eddeo, con sus espectadores.De hecho, se caracteriza por ser un acr\u00f3nimo de la frase \u201cvirtual YouTuber\u201d. Y consiste en un t\u00e9rmino usado para un tipo de creador de contenidos en l\u00ednea que utiliza un avatar digital, generado virtualmente, mientras transmite en vivo a su audiencia.Los encontramos principalmente en plataformas de transmisi\u00f3n en vivo, y para compartir videos, como Twitch, TikTok o YouTube. Y aunque en Occidente puede parecer algo extra\u00f1o y novedoso, la realidad es que los VTubers no son nuevos.\u00a0La mayor\u00eda son de Jap\u00f3n y suelen crear contenidos en ingl\u00e9s, aunque muchos de estos influencers han dado el paso para tener una audiencia global. De hecho, fue en la d\u00e9cada de 2010 cuando una amplia variedad de creadores de contenido japoneses, que utilizaban avatares digitales para ofrecer un tipo \u00fanico de mascota o de personaje con la que construir y presentar su contenido, se volvieron enormemente populares.Por este motivo, los avatares de los VTubers a menudo est\u00e1n dise\u00f1ados para parecerse a los personajes de dibujos populares en Jap\u00f3n, estando particularmente inspirados en el manga o en el anime. Y ha sido a partir de 2016 cuando se han vuelto todav\u00eda m\u00e1s conocidos, especialmente despu\u00e9s del nacimiento de Kizuna AI.Desde entonces, a mediados de 2018 se hab\u00eda registrado un aumento en el n\u00famero de creadores activos en el sector de los VTubers, hasta alcanzar los 4000 creadores. Fue a partir de ese momento cuando la moda explot\u00f3 y lleg\u00f3 a otros pa\u00edses, como China o Corea del Sur.\u00bfQu\u00e9 hace un VTuber?Generalmente, los VTubers crean los mismos tipos de contenido que un YouTuber original (por as\u00ed decirlo). Es decir, juegan con consolas y juegos por ordenador en transmisiones en vivo, participan en tendencias virales, colaboran con otros influencers y hablan con sus suscriptores. Es m\u00e1s, tambi\u00e9n pueden crear contenido original relacionado con sus personajes o incluso participar en trabajos de doblaje.Pero una de las caracter\u00edsticas m\u00e1s esenciales es que el VTuber trata de construir su propia personalidad. Es decir, tiende aA su vez, la mayor\u00eda obtiene ingresos a trav\u00e9s de los ingresos publicitarios conseguidos a trav\u00e9s de sus videos, a partir de donaciones realizadas por sus suscriptores o por la venta de productos.\u00bfC\u00f3mo puedo convertirme en VTuber?La tecnolog\u00eda detr\u00e1s de los programas VTuber es muy similar a los Animoji desarrollados por Apple, y sobre los que ya te hemos hablado en otras ocasiones. No en vano, en la actualidad existen docenas de programas disponibles que ofrecen la posibilidad de conseguir el aspecto de avatar deseado, as\u00ed como para la creaci\u00f3n de los v\u00eddeos correspondientes.Una de las aplicaciones m\u00e1s conocidas es VRoid Studio, que permite crear un avatar personalizado de manera gratuita.\u00a0\u00bfY c\u00f3mo se crean los v\u00eddeos? Los programas utilizan la tecnolog\u00eda de captura del movimiento con la finalidad de capturar los movimientos y expresiones faciales, ajustando al avatar en consecuencia.\u00a0\u00bfQui\u00e9n es Kizuna AI?Kizuna AI es considerada como la primera VTuber del mundo, aunque es cierto que esta forma de presentar los contenidos en Jap\u00f3n exist\u00eda desde unos a\u00f1os antes. Es decir, fue la primera en utilizar el t\u00e9rmino real de \u201cYouTuber Virtual\u201d. Naci\u00f3 oficialmente el 30 de junio de 2016. Y, en la actualidad, cuenta con dos canales de YouTube (llamados \u201cAIChannel y \u201cAIGames\u201d) que a d\u00eda de hoy acumulan m\u00e1s de 4 millones de suscriptores y 375 millones de visitas.No en vano, en apenas 10 meses este personaje animado acumul\u00f3 m\u00e1s de 2 millones de suscriptores. Y ha llegado a ser incluida como embajadora cultural de la Organizaci\u00f3n Nacional de Turismo de Jap\u00f3n."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/como-garantizar-tu-seguridad-digital-con-estos-5-trucos-271619821431", "tag": ["Apps", "internet"], "title": "C\u00f3mo garantizar tu seguridad digital con estos 5 trucos", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608c83e05cafe8130457d21c/garantizar-seguridad-digital.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "30/04/2021", "content": "En un momento en el que la mayor\u00eda disponemos de tel\u00e9fonos m\u00f3viles con conexi\u00f3n a Internet, acceso a la red desde casa y, sobre todo, despu\u00e9s del aumento del teletrabajo en los hogares espa\u00f1oles como consecuencia del confinamiento domiciliario tras el estallido de la pandemia de coronavirus el mes de marzo del pasado a\u00f1o, es evidente que proteger nuestra seguridad en l\u00ednea es, hoy en d\u00eda, todav\u00eda m\u00e1s importante.Es m\u00e1s, tal y como coinciden en se\u00f1alar muchos especialistas y empresas especializadas en seguridad digital, los piratas inform\u00e1ticos se han aprovechado del despliegue forzoso que supuso la llegada de la pandemia y el aumento del teletrabajo para el lanzamiento de numerosos ataques, algunos de los cuales ya han aparecido en las portadas de todos los peri\u00f3dicos.\u00a0Y los usuarios dom\u00e9sticos no est\u00e1n exentos de sufrirlos. De hecho, se estima que, cada mes, se detectan m\u00e1s de 1,5 millones de nuevos sitios web dedicados al phishing, m\u00e1s de 2.200 millones de direcciones de correo electr\u00f3nico y contrase\u00f1as son pirateadas, y aparecen 350.000 nuevos programas maliciosos (malware).Por todo ello, es evidente que es algo imprescindible implementar algunas medidas esenciales para, al menos, intentar minimizar y frenar al m\u00e1ximo la progresi\u00f3n de estos ataques.Utiliza servicios de almacenamiento en la nube para tus copias de seguridadEn los \u00faltimos meses hemos conocido distintos ataques de ransomware, que consiste en un ataque espec\u00edfico en el que el pirata se infiltra en el ordenador con la intenci\u00f3n de robar y / o bloquear los datos almacenados, para luego (no siempre) pedir un \u201crescate\u201d por una cantidad determinada de dinero.\u00a0En caso de no haber realizado una copia de seguridad en un disco duro externo, o en un servicio de almacenamiento en la nube, lo m\u00e1s probable es que, al final, terminemos perdi\u00e9ndolos.Por tanto, aunque es posible optar por una copia de seguridad en un disco duro externo, este tipo de dispositivos no est\u00e1n exentos tampoco de cualquier fallo de hardware, por lo que la mayor\u00eda de los expertos recomiendan programar copias de seguridad peri\u00f3dicas de nuestros archivos en la nube.Haz actualizaciones peri\u00f3dicasEs recomendable actualizar nuestro sistema operativo r\u00e1pidamente, lo que garantizar\u00eda la confiabilidad y seguridad del sistema, especialmente cuando optamos por instalarlos desde el momento en que sus desarrolladores lo distribuyen.Una opci\u00f3n a la hora de mantener nuestro sistema operativo al d\u00eda es optar por las distintas soluciones que nos ofrecen tanto Apple con su macOS y Microsoft con Windows. Cada cierto tiempo lanzan actualizaciones peri\u00f3dicas con las que ofrecen mejoras y nuevas funcionalidades, y, sobre todo, corrigen determinados errores o problemas de seguridad.Por tanto, debemos asegurarnos de que en ning\u00fan momento hemos desactivado la funci\u00f3n de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tica. O, al menos, la funci\u00f3n de notificaci\u00f3n de actualizaciones para estar siempre al tanto.Utiliza un antivirusUsar un buen antivirus es la base de la protecci\u00f3n de nuestro ordenador. Pero hace a\u00f1os que los antivirus no son solo antivirus. Con el desarrollo no solo de nuevos virus, sino tambi\u00e9n de nuevas amenazas, las herramientas de protecci\u00f3n se han enriquecido considerablemente.Y, hoy en d\u00eda, consisten en completas suites de seguridad que ayudan a analizar los archivos y garantizar la protecci\u00f3n en tiempo real. Y un buen ejemplo lo encontramos en Avira Free Security, un paquete de seguridad gratuito que incluye diez herramientas de protecci\u00f3n y monitoreo compatible con Windows y macOS.Evita usar siempre las mismas contrase\u00f1asUna de las cosas que debemos hacer cuando deseamos conseguir una protecci\u00f3n real contra piratas inform\u00e1ticos, malware y otras amenazas en l\u00ednea es el uso de un administrador de contrase\u00f1as, para almacenar nuestras contrase\u00f1as en una especie de \u201ccaja fuerte\u201d digital segura, e incluso generar nuevas contrase\u00f1as seguras cuando lo necesitemos.Evidentemente, tambi\u00e9n es importante dejar de usar siempre la misma contrase\u00f1a, incluso aunque se trate de una oraci\u00f3n completa, que incluya caracteres especiales y letras min\u00fasculas y may\u00fasculas.Compra \u00fanicamente en sitios confiablesAhora que las compras por Internet han aumentado considerablemente no hay duda que es esencial comprobar siempre la reputaci\u00f3n general que posee el sitio web donde nos encontremos antes de hacer una compra.Debemos comprobar que el sitio cuenta con un protocolo HTTPS, no registre nuestra informaci\u00f3n bancaria en el sitio del comerciante (sino en la pasarela de pago de la entidad bancaria) y, sobre todo, investigar posibles clientes insatisfechos.En caso de que dispongamos de una cuenta, tambi\u00e9n es posible optar por Paypal, una opci\u00f3n \u00fatil para no tener que introducir nuestros datos bancarios."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/como-es-el-avion-supersonico-capaz-de-volar-a-mas-de-2-200-kilometros-por-hora-861619861363", "tag": ["nueva tecnolog\u00eda", "tecnolog\u00eda"], "title": "C\u00f3mo es el avi\u00f3n supers\u00f3nico capaz de volar a m\u00e1s de 2.200 kil\u00f3metros por hora", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608d20015cafe83e0805e721/air-force-one-supersonico.jpg", "image_content": "Foto: Exosonic Foto: Exosonic", "date": "01/05/2021", "content": "En el mes de septiembre de 2020 conoc\u00edamos que el avi\u00f3n presidencial estadounidense de pr\u00f3xima generaci\u00f3n, conocido popular y tradicionalmente bajo el nombre de Air Force One, podr\u00eda consistir en un avi\u00f3n supers\u00f3nicocapaz de volar a m\u00e1s de 2.200 kil\u00f3metros por hora.Para ello, la Direcci\u00f3n Ejecutiva y Presidencial de Transporte A\u00e9reo de la Fuerza A\u00e9rea de los Estados Unidos otorg\u00f3 un contrato a Exosonic, una empresa emergente con sede en California, que consigui\u00f3 captar la atenci\u00f3n de los militares con su doble jet supers\u00f3nico Mach 1.8, la cual contar\u00e1 con el apoyo del Laboratorio de Investigaci\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea, con la intenci\u00f3n de desarrollar un avi\u00f3n comercial supers\u00f3nico y modificarlo posteriormente para que sirva como veh\u00edculo de transporte ejecutivo.De acuerdo a los responsables de Exosonic, con este concepto la compa\u00f1\u00eda planea la implementaci\u00f3n de una serie de nuevas tecnolog\u00edas que, hasta estos momentos, no est\u00e1n disponibles o todav\u00eda no se encuentran presentes en los aviones comerciales o de negocios.Y, para su construcci\u00f3n, el avi\u00f3n supers\u00f3nico del presidente ha sido desarrollado a partir del concepto de avi\u00f3n comercial de 70 pasajeros de Exosonic, con una cabina modificada con una capacidad m\u00e1xima de 31 pasajeros.Tambi\u00e9n cuenta con dos suites privadas. La primera se corresponde con una sala de reuniones con una capacidad para tres personas, la cual cuenta con videoconferencias seguras, con asientos giratorios tapizados con el cuerpo m\u00e1s fino y carcasas de madera, mientras que las pantallas de a bordo pueden ser guardadas para dejar espacio a otros equipos.La segunda suite tiene una capacidad para ocho pasajeros, y ser\u00eda dise\u00f1ada para personal senior, con asientos reclinables con mesas que pueden ser ajustadas en adulta. A su vez, la cabina principal dispone de 20 asientos de clase ejecutiva, junto con mucho espacio de almacenamiento, dos ba\u00f1os y dos cocinas.Seg\u00fan Exosonic, el avi\u00f3n tiene una velocidad m\u00e1xima de 1.8 Mach (m\u00e1s de 2.200 km/h, lo que ser\u00eda el doble de la velocidad de los aviones comerciales actuales) y un alcance de 5.000 millas n\u00e1uticas (equivalente a 9.260 kil\u00f3metros).Por el momento, la compa\u00f1\u00eda contin\u00faa trabajando con la finalidad de volar sobre la tierra a velocidades supers\u00f3nicas sin generar un estruendo s\u00f3nico ensordecedor. Y, aunque la fabricaci\u00f3n del jet en s\u00ed mismo est\u00e1 muy desarrollado, se calcula que podr\u00eda realizar su primer vuelo a mediados de 2030."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/las-ia-colocan-estructuras-edificios-y-vegetacion-falsas-en-imagenes-de-satelites-441619959095", "tag": ["Inteligencia Artificial", "tecnolog\u00eda"], "title": "Las IA colocan estructuras, edificios y vegetaci\u00f3n falsas en im\u00e1genes de sat\u00e9lites", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608e9dc25bafe817285954a9/deepfakes-imagenes-satelite.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "02/05/2021", "content": "Cuando hablamos de deepfakes\u00a0posiblemente lo primero que nos venga a la cabeza sea una grabaci\u00f3n de video o de audio realizada o modificada mediante inteligencia artificial (IA), pero que se caracteriza por una caracter\u00edstica muy concreta: se trata originalmente de contenido falso, que la IA hace profundamente cre\u00edble.Las deepfakes provienen de una t\u00e9cnica inventada por el investigador Ian Goodfellow en el a\u00f1o 2014, conocida con el nombre de GAN (Generative Adverarial Networks), mediante la que dos algoritmos se entrenan entre s\u00ed, de manera que uno intenta conseguir que las falsificaciones sean lo m\u00e1s fiables posibles; y, el otro, se \u201cencarga\u201d de intentar detectar las falsificaciones.De esta forma, ambos algoritmos mejoran juntos con el tiempo a trav\u00e9s de su correspondiente entrenamiento, por lo que cuanto mayor sea el n\u00famero de muestras disponibles, mayor ser\u00e1 la mejora en esas muestras.Desde el a\u00f1o 2017, a\u00f1o en el que oficialmente naci\u00f3 el fen\u00f3meno deepfake apareciendo por primera\u00a0 vez en el sitio web Reddit, su n\u00famero se ha incrementado considerablemente, hasta alcanzar, en 2019, alrededor de 15.000 v\u00eddeos deepfakes, cuando el a\u00f1o anterior llegaban a poco menos de 8.000 videos. Pero su uso puede ir mucho m\u00e1s all\u00e1.Un grupo de investigadores de la Universidad de Washington han detallado que es posible generar im\u00e1genes de sat\u00e9lite deepfake mediante el uso de la inteligencia artificial. Aunque pueden ser de mucha utilidad para, por ejemplo, comprender c\u00f3mo era en el pasado un determinado lugar, o c\u00f3mo podr\u00eda transformarse una determinada ubicaci\u00f3n si se llevaran a cabo algunos cambios, las im\u00e1genes satelitales creadas mediante deepfakes podr\u00edan ser utilizadas para todo lo contrario; y la desinformaci\u00f3n podr\u00eda ser uno de los objetivos m\u00e1s peligrosos.Precisamente, para la producci\u00f3n de estas im\u00e1genes falsas el equipo de investigaci\u00f3n norteamericano utiliz\u00f3 redes GAN, mediante un tipo de IA relativamente f\u00e1cil de usar, y que com\u00fanmente se utiliza para la creaci\u00f3n de caras falsas.Como advierten y alertan los investigadores, el uso de deepfakes en las im\u00e1genes satelitales puede acabar siendo muy peligroso, ya que al visualizar este tipo de instant\u00e1neas es muy com\u00fan pensar que son reales, dado que, se supone, son fotograf\u00edas del lugar, y no se corresponden con interpretaciones llevadas a cabo por un cart\u00f3grafo. Pero los deepfakes han demostrado que no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed.Y van m\u00e1s all\u00e1: temen que si un intruso consigue acceder a im\u00e1genes satelitales de equipos militares, cabe la posibilidad de que pueda a\u00f1adir estructuras falsas con la finalidad de atrapar al enemigo. Incluso podr\u00edan ocultar al enemigo edificios o estructuras importantes, evitando su destrucci\u00f3n, al hacer creer que no existen cuando en realidad s\u00ed.Ahora, a trav\u00e9s de la ingenier\u00eda inversa, esperan crear herramientas que puedan ser capaces de detectar con facilidad cuando una imagen satelital ha sido modificada mediante IA."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/desarrollan-un-generador-de-energia-electrica-que-funciona-con-el-calor-de-la-piel-481620236805", "tag": ["avances tecnol\u00f3gicos", "energ\u00edas renovables", "tecnolog\u00eda"], "title": "Desarrollan un generador de energ\u00eda el\u00e9ctrica que funciona con el calor de la piel", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6092da6e5cafe805233ed33f/electricidad-piel-humana.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "05/05/2021", "content": "Cient\u00edficos del Instituto de Tecnolog\u00eda de Harbin, Shenzhen (en China), han desarrollado un dispositivo de peque\u00f1o tama\u00f1o, y flexible, capaz de convertir el calor emitido por la piel humana en energ\u00eda el\u00e9ctrica. En su investigaci\u00f3n, el equipo demostr\u00f3 que el dispositivo era capaz de encender una luz LED en tiempo real cuando se utilizaba en una pulsera.\u00a0El dispositivo consiste en un generador termoel\u00e9ctrico (TEG) que utiliza gradientes de temperatura para la generaci\u00f3n de energ\u00eda.\u00a0Concretamente, en este dise\u00f1o, los cient\u00edficos, cuya investigaci\u00f3n ha sido publicada en la revista \u2018Cell Reports Physical Science\u2019, utilizan la diferencia existente entre la temperatura corporal m\u00e1s c\u00e1lida y el entorno ambiental relativamente m\u00e1s fr\u00edo para generar energ\u00eda.De acuerdo a los expertos nos encontrar\u00edamos ante un campo con un gran potencial, dado que los generadores termoel\u00e9ctricos podr\u00edan recuperar la energ\u00eda que se pierde como calor residual y, con ello, mejorar la tasa de uso de la energ\u00eda.A diferencia de lo que ocurre con los generadores tradicionales, que tienden a utilizar la energ\u00eda del movimiento para la producci\u00f3n de energ\u00eda, en el caso de los TEG no disponen de partes m\u00f3viles, lo que los hace esencialmente libres de cualquier tipo de mantenimiento. Estos generadores se instalan en m\u00e1quinas situadas en \u00e1reas remotas, y a menudo los encontramos en sondas espaciales para el suministro de energ\u00eda.Los cient\u00edficos han estado trabajando durante a\u00f1os en el dise\u00f1o de generadores termoel\u00e9ctricos. Pero, dado que los dispositivos port\u00e1tiles (como los rastreadores de ejercicios) se est\u00e1n volviendo cada vez m\u00e1s populares, el equipo quer\u00eda explorar si los TEG podr\u00edan reemplazar la bater\u00eda tradicionalmente presente en estos dispositivos, incluyendo biosensores, relojes inteligentes y rastreadores de actividad f\u00edsica.No obstante, durante el desarrollo de la investigaci\u00f3n se encontraron con un problema: los generadores termoel\u00e9ctricos tradicionales suelen ser r\u00edgidos y pueden soportar poca flexi\u00f3n. Para superar esta limitaci\u00f3n, haciendo que el dispositivo fuera m\u00e1s adaptable a los relojes inteligentes, los cient\u00edficos unieron los componentes el\u00e9ctricos centrales a un material de poliuretano estirable y mucho m\u00e1s adhesivo.A su vez, el nuevo dise\u00f1o evita el uso de bismuto, un tipo de metal raro que no tiende a producirse de forma natural en grandes cantidades, siendo reemplazado parcialmente con un material a base de magnesio, siendo muy \u00fatil a la hora de disminuir de forma sustancial el coste de una producci\u00f3n a gran escala.Finalmente, los investigadores dise\u00f1aron un prototipo de un sistema electr\u00f3nico auto-amplificado, conectando un LED a una banda TEG de 11,50 cent\u00edmetros de largo y 2,80 cent\u00edmetros de ancho, y envolvieron la banda TEG alrededor de la mu\u00f1eca de una persona cuya temperatura corporal med\u00eda 34 \u00baC en condiciones ambientales.Con una diferencia de temperatura, el generador fue capaz de recoger el calor emitido por la piel y encendi\u00f3 con \u00e9xito la banda LED.Como coinciden en se\u00f1alar los cient\u00edficos, el prototipo presentado ya dispondr\u00eda de un buen rendimiento si se introduce en estos momentos en el mercado. Por lo que solo bastar\u00eda con a\u00f1adir el convertidor de voltaje adecuado para que el sistema pudiera alimentar dispositivos electr\u00f3nicos port\u00e1tiles comunes, como sensores de pulso o relojes inteligentes.De cara a un futuro no muy lejano, los estudiosos planean mejorar el dise\u00f1o para que el dispositivo pueda absorber el calor de forma a\u00fan m\u00e1s eficiente. De manera que, si tenemos en cuenta que existe una demanda creciente de energ\u00eda m\u00e1s ecol\u00f3gica, y los generadores termoel\u00e9ctricos encajan en el sector, podr\u00edan convertir el calor desperdiciado en energ\u00eda.Es m\u00e1s, a diferencia de la energ\u00eda solar (que \u00fanicamente puede ser producida cuando hay sol), los TEG pueden producir energ\u00eda pr\u00e1cticamente en cualquier escenario, siempre y cuando exista una diferencia de temperatura."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/desarrollan-tecnologia-innovadora-para-detectar-deepfakes-a-traves-del-reflejo-de-la-luz-en-los-ojos-421620237727", "tag": ["Inteligencia Artificial", "avances tecnol\u00f3gicos"], "title": "Desarrollan tecnolog\u00eda innovadora capaz de detectar deepfakes a trav\u00e9s del reflejo de la luz en los ojos", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6092de0f5cafe8f9223ed341/ia-deepfakes-ojos.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "05/05/2021", "content": "La inteligencia artificial, y el auge de la tecnolog\u00eda deepfake, es algo sobre lo que los investigadores de ciberseguridad vienen advirtiendo durante a\u00f1os. Y, como conoc\u00edamos hace pocos d\u00edas, un grupo de investigadores de la Universidad de Washington alert\u00f3 acerca de la posibilidad de que se puedan generar im\u00e1genes de sat\u00e9lite falsas mediante el uso de la IA.Este uso podr\u00eda acabar siendo muy peligroso, puesto que al visualizar este tipo de im\u00e1genes (en referencia a las im\u00e1genes satelitales), es com\u00fan pensar que son reales u originales. Pero si un intruso accede a este tipo de im\u00e1genes de equipos militares, cabr\u00eda la posibilidad de que pueda a\u00f1adir estructuras falsas que originalmente no existen, y atrapar as\u00ed al enemigo.De hecho, hoy en d\u00eda los deepfakes se est\u00e1n usando para una amplia variedad de prop\u00f3sitos nefastos, como podr\u00eda ser el caso de su uso en campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n. A lo que se le une un problema a\u00fan mayor: este tipo de im\u00e1genes son cada vez m\u00e1s dif\u00edciles de detectar.En esta ocasi\u00f3n, sin embargo, hemos sabido que un grupo de cient\u00edficos inform\u00e1ticos de la Universidad de Buffalo han desarrollado una nueva herramienta de inteligencia artificial que brinda una forma sorprendentemente sencilla de detectarlos: mirar la luz reflejada en los ojos.En pruebas llevadas a cabo con fotograf\u00edas de estilo retrato, la herramienta fue efectiva en un 94 por ciento de los casos, detectando en la mayor\u00eda de las ocasiones aquellas im\u00e1genes que eran deepfakes.\u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda esta nueva herramienta?El sistema expone las falsificaciones analizando las c\u00f3rneas, que cuentan con una superficie similar a un espejo, las cuales generan una serie de patrones reflectantes cuando se iluminan con luz.Por ejemplo, en una fotograf\u00eda de un rostro real obtenida con una c\u00e1mara fotogr\u00e1fica, el reflejo en los dos ojos ser\u00e1 similar porque est\u00e1n viendo lo mismo. Pero las im\u00e1genes deepfakes sintetizadas por GAN generalmente no logran capturar con precisi\u00f3n esta semejanza.Es m\u00e1s, a menudo exhiben y muestran ciertas inconsistencias, como ubicaciones o formas geom\u00e9tricas no coincidentes de los reflejos.El sistema de inteligencia artificial desarrollada por los cient\u00edficos busca estas discrepancias trazando un rostro y analizando la luz que se refleja en cada globo ocular, generando luego una puntuaci\u00f3n que sirve como m\u00e9trica de similitud. As\u00ed, cuanto menor sea la puntuaci\u00f3n, m\u00e1s probable es que el rostro sea en realidad un deepfake.Lo cierto es que este sistema ha demostrado ser muy eficaz, por ejemplo, a la hora de detectar deepfakes extra\u00eddos de \u2018This Person Does Not Exist\u2019, un repositorio de im\u00e1genes creadas mediante la arquitectura StyleGAN2. A pesar de su aparente efectividad, los autores reconocen que la herramienta, por el momento, tiene varias limitaciones.Uno de esos defectos m\u00e1s obvios es que se basa en una fuente de luz reflejada en ambos ojos. Y las inconsistencias presentes en esos patrones se pueden arreglar mediante un procesamiento posterior manual. Adem\u00e1s, si un ojo no es visible en la imagen, la herramienta tampoco funcionar\u00eda.Y los expertos van un poco m\u00e1s all\u00e1: si el rostro que se muestra en la imagen no se encuentra mirando a la c\u00e1mara, es posible que el sistema genere falsos positivos.Por este motivo, los cient\u00edficos planean estudiar y analizar en profundidad estos problemas con la finalidad de mejorar la efectividad de su herramienta. Y es que, aunque el sistema, en su forma actual, no ser\u00eda capaz de detectar los deepfakes m\u00e1s sofisticados, a\u00fan podr\u00eda detectar un buen n\u00famero de im\u00e1genes falsas."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/apple-watch-podria-incluir-analisis-de-control-de-azucar-presion-arterial-y-alcohol-461620407727", "tag": ["tecnolog\u00eda"], "title": "Apple Watch: Podr\u00eda incluir an\u00e1lisis de control de az\u00facar, presi\u00f3n arterial y alcohol", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/609575fe5cafe80231f2ca4d/apple-watch-diabetes.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "07/05/2021", "content": "Cuando cre\u00edamos que Apple posiblemente hab\u00eda terminado de a\u00f1adir funciones de salud a sus Apple Watch(su popular reloj inteligente), hace apenas unos pocos d\u00edas hemos conocido que la compa\u00f1\u00eda se ha asociado con la empresa Rockley con la finalidad de mejorar los sensores presentes en el dispositivo.\u00a0Una asociaci\u00f3n que, de acuerdo a los expertos, podr\u00eda permitir la inclusi\u00f3n de dispositivos para medir el az\u00facar en sangre, el nivel de alcohol o la presi\u00f3n arterial, solo por citar algunos ejemplos.Los relojes inteligentes son, a d\u00eda de hoy, un verdadero aliado en el campo de la salud. Repletos de sensores, algunos permiten la detecci\u00f3n de muchas patolog\u00edas o anomal\u00edas en los usuarios.\u00a0En este caso, adem\u00e1s de a\u00f1adir el ox\u00edmetro o el electrocardiograma, ahora la compa\u00f1\u00eda de la manzana mordida pretende ir un poco m\u00e1s all\u00e1 al poder medir la presi\u00f3n arterial, el nivel de alcohol o incluso el az\u00facar en sangre.\u00a0Se trata de una informaci\u00f3n revelada recientemente por el medio \u2018The Telegraph\u2019, al descubrir una asociaci\u00f3n entre Apple y Rockley. Para encontrarla, los reporteros buscaron los documentos contables de la OPI de la compa\u00f1\u00eda, los cuales fueron presentados ante la SEC (Operaciones de la Comisi\u00f3n de Bolsa y Valores de Estados Unidos), descubriendo que Apple ser\u00eda el mayor cliente de Rockley Photonics, especializada en el desarrollo de sensores para controlar el az\u00facar en sangre, la presi\u00f3n arterial y el nivel de alcohol en sangre.No obstante, como tambi\u00e9n coinciden en se\u00f1alar los expertos, no existe garant\u00eda de que el acuerdo con Rockley vaya a conducir necesariamente a la llegada de estas novedades. Sin embargo, Apple decidi\u00f3 en su momento convertir su reloj inteligente en un dispositivo enfocado a la salud (entre otras interesantes funciones), por lo que si la compa\u00f1\u00eda es capaz de integrar este tipo de tecnolog\u00eda en un producto convencional, podr\u00edamos encontrarnos ante un argumento contundente para continuar, una vez m\u00e1s, manteni\u00e9ndose a la vanguardia del mercado.No hay duda: la tecnolog\u00eda de Rockley podr\u00eda ser de much\u00edsima ayuda en este sentido, puesto que, por ejemplo, el control de la presi\u00f3n arterial a trav\u00e9s del reloj inteligente puede alertar al usuario sobre problemas como el estr\u00e9s, mientras que, el control del alcohol, podr\u00eda ayudar a reducir el consumo de bebidas de este tipo.\u00a0Adem\u00e1s, el control del az\u00facar en sangre (una prueba tambi\u00e9n conocida como control de la glucosa) puede ser especialmente \u00fatil para las personas con diabetes, ya que necesitan controlar su nivel bien de cerca. Por tanto, nos encontrar\u00edamos tambi\u00e9n en una funcionalidad muy importante, aunque desconocemos c\u00f3mo Apple ser\u00eda capaz de implementarla en su dispositivo.En cualquier caso, los responsables de Rockley han indicado que esperan que la tecnolog\u00eda que se encuentra desarrollando la compa\u00f1\u00eda est\u00e9 disponible en productos y dispositivos comunes para 2022, aunque se han negado a indicar si esto involucrar\u00eda a una empresa tan importante como Apple.Pero parece algo obvio, ya que la compa\u00f1\u00eda de Cupertino ha hecho todo lo posible para convertir su popular Apple Watch en un dispositivo tanto de salud como de fitness. Y Rockley, por otro lado, fabrica sensores capaces de usar la luz para examinar la sangre de una persona. Y lo que es a\u00fan mejor: son tan peque\u00f1os como para caber en un Apple Watch. As\u00ed que, tendremos que esperar un tiempo para comprobar qu\u00e9 hay de cierto en ello."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/cientificos-desarrollan-una-bateria-de-sodio-estable-eficiente-y-de-menor-tamano-411620407131", "tag": ["avances tecnol\u00f3gicos", "tecnolog\u00eda"], "title": "Cient\u00edficos desarrollan una bater\u00eda de sodio estable, eficiente y de menor tama\u00f1o", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/resolve/1140x_thumb/uploads/images/article/609573fa5cafe80231f2ca48/bateria-sodio.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "07/05/2021", "content": "Mientras que hace pocas semanas conoc\u00edamos que un grupo de cient\u00edficos hab\u00eda conseguido desarrollar una bater\u00eda de diamantes con una duraci\u00f3n de alrededor de 28.000 a\u00f1os aprovechando los residuos nucleares, en esta ocasi\u00f3n nos encontramos con una bater\u00eda de sodio estable que, adem\u00e1s, se caracterizar\u00eda por ser muy eficiente y por no tener \u00e1nodo, el \u00e1rea donde com\u00fanmente hay oxidaci\u00f3n (es decir, se pierden electrones).De esta manera, se tratar\u00eda de una bater\u00eda no solo menos costosa, sino tambi\u00e9n significativamente m\u00e1s peque\u00f1a, en comparaci\u00f3n con el tama\u00f1o com\u00fan que posee una bater\u00eda de iones de litio tradicional.Como manifiestan los expertos, cuando se trata de bater\u00edas, las desarrolladas con iones de litio tienden a ser las mejores que existen en lo que a densidad de energ\u00eda se refiere. Sin embargo, el laboratorio de Peng Bay de la Universidad de Washington ha desarrollado una bater\u00eda de iones de sodio estable que, adem\u00e1s de ser altamente eficiente, cuenta con un tama\u00f1o mucho menor y supondr\u00eda, adem\u00e1s, un menor coste de fabricaci\u00f3n.Una bater\u00eda de iones de litio tradicional consta de un \u00e1nodo y un c\u00e1todo, donde se almacenan los iones de litio; un separador para mantener los electrodos separados a ambos lados; y, finalmente, un electrolito, el l\u00edquido a trav\u00e9s del cual se mueven los iones. En el momento en el que el litio fluye del \u00e1nodo al c\u00e1todo, los electrones libres salen a trav\u00e9s del colector de corriente al dispositivo, mientras el litio pasa del separador al c\u00e1todo.A la hora de cargarse, el proceso se invierte y el litio pasa del c\u00e1todo, a trav\u00e9s del separador, al \u00e1nodo. Pero el objetivo de los cient\u00edficos es reemplazar el litio por sodio y eliminar el \u00e1nodo, una idea que, originalmente, no es nueva. Aunque, hasta el momento, nadie hab\u00eda podido demostrar realmente que este tipo de bater\u00edas pod\u00edan tener una vida \u00fatil razonable, ya que pueden fallar muy r\u00e1pidamente o presentar una capacidad muy baja.Adem\u00e1s, las bater\u00edas sin \u00e1nodo suelen ser dendritas en crecimiento inestables, que son unos crecimientos en formas de dedos que pueden originar que la bater\u00eda se degrade o se acorte r\u00e1pidamente, debido principalmente a la reactividad de los diferentes metales alcalinos implicados (en este caso, el sodio).En esta nueva bater\u00eda, sin embargo, \u00fanicamente se ha utilizado una fina capa de l\u00e1mina de cobre, la cual ha sido situada en el lado del \u00e1nodo, funcionando como colector de corriente, por lo que no contiene material de \u00e1nodo activo.\u00a0\u00bfY c\u00f3mo funciona? En lugar de fluir hacia un \u00e1nodo, en las bater\u00edas sin \u00e1nodo los iones se transforman en un metal. As\u00ed, primero, se colocan sobre una l\u00e1mina de cobre y, posteriormente, se disuelven cuando llega el momento de regresar al c\u00e1todo.Los cient\u00edficos confirman que, en su descubrimiento, no se han encontrado dendritas, ni estructuras con forma de dedos. Es m\u00e1s, el dep\u00f3sito es muy liso, con brillo met\u00e1lico, algo que nunca se habr\u00eda observado para este tipo de metal alcalino.Se tratar\u00eda, es cierto, de un avance muy interesante, ya que los investigadores han podido construir una bater\u00eda funcional con un rendimiento similar al de una bater\u00eda de iones de litio est\u00e1ndar, con un tama\u00f1o mucho menor (debido a la ausencia de un \u00e1nodo), y con la misma densidad de energ\u00eda.Adem\u00e1s, tambi\u00e9n destacan por utilizar un metal m\u00e1s com\u00fan que las bater\u00edas de litio, por lo que ser\u00edan much\u00edsimo m\u00e1s econ\u00f3micas."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/fotos/dieta-vegana-como-reemplazar-alimentos-animales-601619687680", "tag": ["alimentaci\u00f3n", "nutrici\u00f3n"], "title": null, "author": "Mar Aguilar", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/608a79a35bafe8c358dffef1/tortilla-vegana_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "29/04/2021", "content": "\u00a0\u00bfTe preguntas c\u00f3mo sustituir el huevo en tus preparaciones de reposter\u00eda o el queso crema en una tarta de queso? \u00bfCrees que es imposible? Te contamos con qu\u00e9 alternativas vegetales puedes conseguir el mismo resultado o casi, casi, que si usaras alimentos animales. \u00a1Atento!Una de las grandes dificultades cuando se decide seguir una dieta vegana o reducir el consumo de alimentos de procedencia animal es c\u00f3mo sustituir el huevo y el queso. Se trata de dos alimentos muy arraigados en nuestra cultura y que adem\u00e1s sirven para preparar multitud de platos.El huevo, en concreto, es la base de mil y una recetas de reposter\u00eda, ya que da consistencia y estructura a bizcochos y pasteles, color a las galletas\u2026 am\u00e9n de ser el ingrediente estrella de una tortilla. Entonces \u00bfqu\u00e9 hacemos si no queremos usarlo? Existen una serie de alternativas al huevo que ser\u00e1n m\u00e1s adecuadas seg\u00fan lo que vayamos a preparar.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Huevo de linaza. Este falso huevo se prepara mezclando 1 cucharada de semillas de lino molido y 3 de agua. Se deja reposar unos 5-10 minutos y se obtiene una pasta que sirve para sustituir el huevo en preparaciones como tortitas, panes r\u00e1pidos, brownies y magdalenas.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 Huevo de ch\u00eda. Ideal para usar en brownies, magdalenas y galletas. Tan sencillo como mezclar 1 cucharada de semillas de ch\u00eda o semillas molidas con 3 de agua y dejar reposar de 5 a 10 minutos para obtener un huevo.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aquafaba. Se trata del l\u00edquido que queda en un bote de garbanzos cocidos. Con el aquafaba podremos sustituir las claras de huevos, usadas, por ejemplo, en los merengues. Se prepara batiendo ese l\u00edquido sobrante con unas varillas hasta obtener una especie de merengue.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Pl\u00e1tano. Si no te importa que las magdalenas y los bizcochos tengan un sutil sabor a esta fruta, puedes usarlo en sustituci\u00f3n al huevo. \u00bc de taza de pl\u00e1tano maduro ser\u00eda el equivalente a un huevo.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Tofu\u00a0sedoso. Cambia un huevo por un cuarto de taza de tofu sedoso o silken cuando hagas magdalenas, pasteles y panes r\u00e1pidos. Eso s\u00ed, este sustituto funciona siempre que en la receta se use levadura qu\u00edmica o bicarbonato.En cuanto al queso, algunos de los alimentos que se emplean para preparar la opci\u00f3n vegana son anacardos, levadura nutricional, patatas cocidas\u2026 No te pierdas esta galer\u00eda de fotos y aprende a hacer unas cuantas sustituciones."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/baterias-de-vehiculos-electricos-cuanto-mas-envejecen-mas-seguras-son-781620408214", "tag": ["avances tecnol\u00f3gicos", "tecnolog\u00eda"], "title": "Bater\u00edas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos: cuanto m\u00e1s envejecen, m\u00e1s seguras son", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/resolve/1140x_thumb/uploads/images/article/609578405bafe8a40df7be50/baterias-vehiculos-electricos.jpg", "image_content": "Foto: Istock Foto: Istock", "date": "07/05/2021", "content": "Un equipo de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Graz, como parte del proyecto bautizado con el nombre de \u201cSafeBattery\u201d, ha estado investigando acerca del comportamiento de las bater\u00edas de litio en los coches el\u00e9ctricos bajo cargas de impacto durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os.\u00a0Los investigadores, por ejemplo, conocen el rendimiento de las nuevas celdas de bater\u00eda, aunque no hab\u00edan indagado acerca de todo el ciclo de vida de la misma. As\u00ed, estudiaron y analizaron los diferentes escenarios que puede llegar a experimentar una determinada bater\u00eda a lo largo de su vida \u00fatil: vibraciones, fuertes aceleraciones causadas por golpes de estacionamiento, la carga y descarga constante y, adem\u00e1s, accidentes graves.Con la ayuda de modelos de simulaci\u00f3n, m\u00e9todos de c\u00e1lculo y pruebas de choque, los investigadores pudieron determinar que tanto las vibraciones como las aceleraciones apenas afectan el comportamiento de las bater\u00edas. Pero s\u00ed observaron cambios el\u00e9ctricos y mec\u00e1nicos m\u00e1s significativos como resultado de la carga y descarga constante de la bater\u00eda.Las celdas de bater\u00eda envejecidas de esta forma presentan una mayor rigidez bajo carga mec\u00e1nica, pero este tipo de cambios no significan necesariamente que se vuelvan m\u00e1s peligrosas con el paso del tiempo. Al contrario, la suma de las distintas influencias las hace m\u00e1s seguras con el tiempo, puesto que tambi\u00e9n pierden energ\u00eda el\u00e9ctrica.\u00a0As\u00ed, al existir un potencial energ\u00e9tico reducido, algo que se suele encontrar com\u00fanmente en las bater\u00edas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos m\u00e1s antiguas, disminuye el riesgo de incendios accidentales, aumentando su seguridad.Beneficios para la industria automotrizGracias a los resultados de la investigaci\u00f3n, los fabricantes saben ahora lo que pueden esperar de una celda de bater\u00eda, lo que ofrece la posibilidad de desarrollar dise\u00f1os que ayuden a ahorrar material y a conseguir, sobre todo, una mayor eficiencia.\u00a0De hecho, hasta ahora, la bater\u00eda se instalaba de tal forma que se pod\u00edan descartar deformaciones en todos los escenarios inimaginables. Sin embargo, ahora, los fabricantes pueden hacer un mejor uso del espacio de instalaci\u00f3n. Mientras que, adem\u00e1s, la seguridad asociada a las comprobaciones de una nueva celda son v\u00e1lidas durante toda la vida \u00fatil de la bater\u00eda.\u00bfUna segunda vida para las bater\u00edas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos?En lo que se refiere a la l\u00ednea de tiempo de la vida \u00fatil de una bater\u00eda, el consorcio \u201cSafeBattery\u201d ahora va un paso m\u00e1s all\u00e1. Y es que en el proyecto COMET SafeLib, recientemente lanzado, los cambios en las bater\u00edas de tracci\u00f3n para veh\u00edculos el\u00e9ctricos est\u00e1n siendo examinados con mayor detalle junto con otros socios, como Mercedes o Fronius, con la finalidad de desarrollar factores de seguridad para su uso posterior.Y es que aunque las bater\u00edas utilizadas con una capacidad de potencia del 80 por ciento ya no son adecuadas para su uso en los veh\u00edculos el\u00e9ctricos, s\u00ed tienden a ser adecuadas para el almacenamiento de energ\u00eda estacionaria.Debido a ello, el equipo de cient\u00edficos persigue el objetivo de definir par\u00e1metros para el uso posterior de aquellas bater\u00edas que se han desechado. Y lo que es a\u00fan m\u00e1s interesante: desarrollar dise\u00f1os que ayuden a conseguir una mayor eficiencia y a ahorrar material."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/asi-es-la-variante-del-sars-cov-2-detectada-en-india-451619692145", "tag": ["coronavirus"], "title": "As\u00ed es la variante del SARS-CoV-2 detectada en India", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608a8aa75bafe8bc66dffe71/covid-india_0.jpg", "image_content": "istockphoto istockphoto", "date": "29/04/2021", "content": "La variante del SARS-CoV-2 detectada en India se llama B.1.617 y fue secuenciada por primera vez en oto\u00f1o de 2020. La mayor\u00eda de los casos de dicha variante han sido identificados en India, seguidos del Reino Unido y Estados Unidos, aunque a fecha del 19 de abril ya se hab\u00eda detectado en 21 pa\u00edses distintos. Ante el preocupante aumento de incidencia que est\u00e1 experimentando la India en las \u00faltimas semanas, cabe preguntarse qu\u00e9 papel tiene esta variante del virus en la transmisi\u00f3n desbocada que se est\u00e1 viviendo en el gigante asi\u00e1tico.\u201cActualmente no est\u00e1 claro que B. 1.617 sea el principal agente impulsor de la ola de COVID-19 que sufre India\u201d, explica a Science Media Centre el profesor de Microbiolog\u00eda y Salud P\u00fablica de la Universidad de Cambridge Sharon Peacock. \u201cLa ola puede estar asociada a la variante, pero tambi\u00e9n a las grandes concentraciones de personas, la falta de higiene de manos, de mascarillas o de distanciamiento social\u201d. El director de la iniciativa de gen\u00f3mica COVID-19 en el Instituto Wellcome Sanger coincide en esta valoraci\u00f3n: \u201cHasta ahora solo se han publicado alrededor de mil secuencias desde la India de entre alrededor de cuatro millones de casos en esta ola\u201d, explica a Science Media Centre. \u201cEsta variante ya se hab\u00eda identificado a finales del a\u00f1o pasado por lo que, de ser el agente impulsor de esta ola en la India, ha tardado varios meses en provocarla, lo que sugiere que probablemente sea menos transmisible que la variante brit\u00e1nica\u201d.La variante de la \u2018doble mutaci\u00f3n\u2019La variante B.1.617 ha llamado la atenci\u00f3n porque contiene dos mutaciones que se han relacionado con una mayor transmisibilidad y la capacidad de evadir la protecci\u00f3n inmunol\u00f3gica. \u201cEn realidad, B.1.617 tiene 13 mutaciones que resultan en cambios de amino\u00e1cidos. El t\u00e9rmino \u2018doble mutante\u2019 se usa para referirse a las mutaciones que afectan a la prote\u00edna S (en este caso las mutaciones E484Q y la L452R), pero creo que es un t\u00e9rmino inexacto y confuso\u201d, aclara Peacock. \u201cSe necesitan m\u00e1s pruebas para comprender los cambios del virus que resultan de la combinaci\u00f3n espec\u00edfica de mutaciones presentes en B.1.617\u201d.Peacock explica que en Reino Unido, la Agencia de Salud P\u00fablica a\u00fan est\u00e1 analizando el caso de B.1.617 \"se trata de una variante con mutaciones para la cual hay datos predictivos de alta confianza, o datos de laboratorio, que respaldan un cambio fenot\u00edpico adverso significativo, pero que no cumple con la definici\u00f3n de una variante de preocupaci\u00f3n, y hay evidencia de transmisi\u00f3n comunitaria en el Reino Unido o en el extranjero\". El organismo hom\u00f3logo en EE UU, los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades, tambi\u00e9n se encuentra en este momento analizando las implicaciones de la circulaci\u00f3n de esta nueva variante del SARS-CoV-2. En Espa\u00f1a, una Orden del Ministerio de Sanidad ha establecido una cuarentena obligatoria de 10 d\u00edas para todos los viajeros que procedan de India.\u00a0"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/una-pastilla-contra-el-coronavirus-podria-estar-lista-este-mismo-ano-341619769636", "tag": ["coronavirus", "salud", "vacuna covid-19"], "title": "Una pastilla contra el coronavirus podr\u00eda estar lista este mismo a\u00f1o", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608bb94a5bafe8ceeaf0c229/pastilla-covid_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "30/04/2021", "content": "Al igual que otros virus, la lucha contra la COVID-19 sigue adoleciendo de una falta de tratamientos viables: las vacunas disponibles son muy efectivas para detener los casos de contagio entre la poblaci\u00f3n, pero las infecciones graves siguen acabando con la vida de muchas personas a lo largo y ancho de nuestro planeta. Es hora de prevenir, pues una vez infectado, la mayor\u00eda de las terapias implican simplemente mantener al paciente oxigenado y estable hasta que su sistema inmunol\u00f3gico pueda combatir al virus dentro de su cuerpo.Un tratamiento para la infecci\u00f3nLa farmac\u00e9utica Pfizer est\u00e1, por ello, realizando ensayos de la primera pastilla dise\u00f1ada espec\u00edficamente para detener el SARS-CoV-2. Si la prueba tiene \u00e9xito, es posible que podamos contar con una pastilla contra el coronavirus para finales de este mismo a\u00f1o, seg\u00fan afirma la compa\u00f1\u00eda.La compa\u00f1\u00eda, que desarroll\u00f3 la primera vacuna COVID-19 autorizada en los EE. UU. con la farmac\u00e9utica alemana BioNTech, comenz\u00f3 en marzo un ensayo cl\u00ednico en etapa inicial que prueba una nueva terapia antiviral para la enfermedad. El medicamento forma parte de un tipo de f\u00e1rmacos llamados inhibidores de la proteasa y act\u00faa inhibiendo una enzima que el virus necesita para replicarse en las c\u00e9lulas humanas. Los inhibidores de la proteasa se utilizan para tratar otros pat\u00f3genos virales como el VIH y la hepatitis C.\u201cHacer frente a la pandemia de COVID-19 requiere tanto la prevenci\u00f3n mediante la vacuna como el tratamiento dirigido a quienes contraen el virus. Dada la forma en que el SARS-CoV-2 est\u00e1 mutando y el impacto global continuo del COVID-19, parece probable que sea fundamental tener acceso a opciones terap\u00e9uticas tanto ahora como m\u00e1s all\u00e1 de la pandemia \u201d, coment\u00f3 Mikael Dolsten, Director Cient\u00edfico y Presidente de Investigaci\u00f3n, Desarrollo y Medicina Mundial de Pfizer, en un comunicado cuando comenz\u00f3 el ensayo cl\u00ednico que est\u00e1 actualmente en curso en fase 1 en Bruselas (B\u00e9lgica).Los expertos en salud dicen que el medicamento, tomado por v\u00eda oral, podr\u00eda cambiar las reglas del juego en esta pandemia, porque las personas reci\u00e9n infectadas con el virus podr\u00edan usarlo fuera de los hospitales. Los investigadores esperan que el medicamento evite que la enfermedad progrese y evite los traslados al hospital, la mayor\u00eda colapsados por el volumen de casos, sobre todo teniendo en cuenta que no cesan de aparecer variantes a cada cual m\u00e1s virulenta. Adem\u00e1s, no solo nos ayudar\u00eda a avanzar hacia la vuelta a la normalidad en Occidente, sino que tambi\u00e9n ser\u00eda de gran ayuda en los pa\u00edses menos desarrollados donde las vacunas est\u00e1n llegando m\u00e1s tarde y en menor proporci\u00f3n que en el resto de pa\u00edses.Seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, los hallazgos sugieren un potencial de uso en el tratamiento de la COVID-19, as\u00ed como para abordar futuras amenazas de coronavirus. Ser\u00eda el primer antiviral oral tratamiento de este tipo en el mundo para el coronavirus.Adem\u00e1s del medicamento, a principios de este mes, la compa\u00f1\u00eda pidi\u00f3 a la FDA que expandiera su autorizaci\u00f3n de vacuna a adolescentes de 12 a 15 a\u00f1os despu\u00e9s de que se descubriera que la inyecci\u00f3n era 100% efectiva en un estudio."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/tienes-listeriosis-estos-son-los-sintomas-451619776966", "tag": ["alimentaci\u00f3n", "salud"], "title": "\u00bfTienes listeriosis? Estos son los s\u00edntomas", "author": "Mar Aguilar", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608bd6125bafe8e1f1f0c240/mujer-enferma-sillon_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "30/04/2021", "content": "La listeriosis es una infecci\u00f3n que en humanos se da principalmente tras consumir\u00a0alimentos\u00a0contaminados por la bacteria Listeria, sobre todo por la variante monocytogenes. Seg\u00fan la Autoridad Europea de Seguridad Alimentaria (EFSA), en 2017 hubo 2.480 casos de listeriosis en humanos en la Uni\u00f3n Europea, con 227 muertes en 16 estados miembros, lo que implica una tasa de mortalidad del 13,8 %. En Espa\u00f1a, en ese mismo a\u00f1o se confirmaron 284 casos.Los alimentos que m\u00e1s se asocian con la listeriosis son los refrigerados que est\u00e1n listos para el consumo y con una vida \u00fatil larga. En los brotes de listeriosis que se han dado a nivel mundial los causantes han sido productos c\u00e1rnicos listos para consumir como salchichas cocidas o pat\u00e9s, pescados ahumados, productos l\u00e1cteos como quesos de pasta blanda,leche cruda y helados hechos con ella, ensaladas ya preparadas, as\u00ed como verdura y fruta fresca.Una presencia de la bacteria en el alimento superior a 100 ufc/g puede ser peligrosa, algo que es poco frecuente. Sin embargo, como la bacteria tiene una gran capacidad de supervivencia y se multiplica muy r\u00e1pidamente, incluso una proporci\u00f3n baja de muestras que supere ese nivel puede ser preocupante para la salud.\u00bfC\u00f3mo se contamina un alimento?Como hemos comentado, los alimentos que m\u00e1s se asocian con la listeriosis son los refrigerados listos para el consumo. Pues bien, la contaminaci\u00f3n de estos se suele dar antes del envasado final o bien en el proceso de manipulaci\u00f3n posterior durante su comercializaci\u00f3n, es decir, cuando se lonchea. Tambi\u00e9n puede producirse en casa. Si en el proceso de fabricaci\u00f3n de estos alimentos no se incluye un tratamiento que elimine la Listeria, como la cocci\u00f3n o el horneado, que se contamine o no depender\u00e1 las medidas que se tomen a lo largo de toda la cadena alimentaria, con especial \u00e9nfasis al mantenimiento de la cadena de fr\u00edo.A ra\u00edz de la alerta alimentaria emitida por la La Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n (AESAN) por presencia de Listeria monocytogenes en varios lotes de productos c\u00e1rnicos elaborados por EMBOTITS D\u2019OIX SL: Botifarra d\u2019ou, Bull blanc, Botifarra negra, Botifarra de fetge y Botifarra all julivert y aunque, a fecha de hoy 30 de abril de 2021, no se ha confirmado en nuestro pa\u00eds ning\u00fan caso de listeriosis asociado a esta alerta, te contamos cu\u00e1les son los s\u00edntomas t\u00edpicos de una infecci\u00f3n por Listeria. \u00a1Toma nota!S\u00edntomas de la listeriosisLos s\u00edntomas de la listeriosis son muy similares a los de una gripe: dolores musculares, fiebre, n\u00e1useas y diarrea. Sin embargo, hay personas a las que esta infecci\u00f3n les pasa desapercibida. A otras se les puede extender al sistema nervioso lo que producir\u00e1 dolor de cabeza, confusi\u00f3n, rigidez en el cuello, temblores y convulsiones y p\u00e9rdida del equilibrio.Las personas que mayor riesgo tienen de contraer una infecci\u00f3n son las que peor pron\u00f3stico tienen en caso de listeriosis. Nos estamos refiriendo a ni\u00f1os, mayores de 65 a\u00f1os, embarazadas, personas con SIDA, cirrosis, diabetes o a los que se les ha extirpado el bazo o siguen un tratamiento de quimioterapia. En embarazadas puede provocar abortos o partos pre-t\u00e9rmino.Si la infecci\u00f3n alcanza el cerebro las consecuencias pueden ser graves. Se puede producir par\u00e1lisis de los nervios craneales, encefalitis (inflamaci\u00f3n del cerebro), meningitis (inflamaci\u00f3n de las meninges), meningoencefalitis (combinaci\u00f3n de meningitis y encefalitis) y abscesos cerebrales.Prevenci\u00f3n de la listeriosis en casaEs importante respetar lo que indican las etiquetas de lo que compramos: la fecha de caducidad, la forma de conservaci\u00f3n y la de consumo (si indica que no se debe consumir crudo, no hacerlo). De esta manera evitaremos que la bacteria se multiplique hasta hacerse peligrosa si es que estuviera presente en el alimento en cuesti\u00f3n.A la hora de cocinar, es recomendable cocinar completamente los alimentos, esto es que alcance los 70 grados cent\u00edgrados durante dos minutos. Los alimentos que necesiten estar en el congelador, deber\u00e1n conservarse a temperaturas por debajo de los 5 grados cent\u00edgrados.Obvia decir que tanto los utensilios de cocina, ollas, sartenes, tablas y dem\u00e1s como la nevera deben estar limpios. Tambi\u00e9n nuestras manos antes y durante el proceso de cocinado. Debemos separar los alimentos crudos de los que est\u00e1n cocinados y mantenerlos a una temperatura adecuada.Los grupos de riesgo deber\u00e1n tomar precauciones extra como evitar consumir productos l\u00e1cteos no pasterizados, productos c\u00e1rnicos listos para el consumo como jam\u00f3n cocido o pat\u00e9 refrigerado as\u00ed como pescado ahumado."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/asociar-el-cancer-con-factores-ambientales-una-situacion-evitable-851619690761", "tag": ["cambio clim\u00e1tico", "c\u00e1ncer", "medio ambiente", "salud"], "title": "Asociar el c\u00e1ncer con factores ambientales, una situaci\u00f3n 'evitable'", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608a85325bafe8ca65dffe4e/cancer-pandemia.jpg", "image_content": null, "date": "30/04/2021", "content": "Actualmente, cada vez son m\u00e1s los estudios que relacionan el papel de la poluci\u00f3n ambiental o de los desequilibrios ecosist\u00e9micos con la salud de las personas: la exposici\u00f3n al humo de motores di\u00e9sel y su asociaci\u00f3n con c\u00e1ncer de pulm\u00f3n y/o vejiga o la radiaci\u00f3n ultravioleta con la aparici\u00f3n de melanomas son algunos ejemplos. Saber con exactitud hasta qu\u00e9 punto est\u00e1 expuesta cada persona es complicado, pero existen determinados factores de riesgo, como los ambientales o los referentes al estilo de vida, que pueden ser modificables para prevenir la aparici\u00f3n de este tipo de patolog\u00edas.Esta fue la idea que vertebr\u00f3 el cuarto encuentro virtual Greentalks, organizado por Gaceta M\u00e9dica y Muy Interesante, donde expertos multidisciplinares coincidieron en un punto clave: fomentar la colaboraci\u00f3n del trabajo en red para poder aprovechar los conocimientos de cada especialidad m\u00e9dica. En este contexto, la exposici\u00f3n a poluci\u00f3n y carcin\u00f3genos o el cambio clim\u00e1tico se convirtieron en los protagonistas del encuentro virtual \u2018Contaminaci\u00f3n ambiental y enfermedades oncohematol\u00f3gicas\u2019, que cont\u00f3 con el apoyo de Fundamed y GSK.Este trabajo en red se convierte en una pieza fundamental cuando las distintas exposiciones a carcin\u00f3genos pueden variar en funci\u00f3n de cada persona. Esta singularidad se conoce como exposoma, un t\u00e9rmino que explic\u00f3 Jes\u00fas Garc\u00eda Foncillas, director del Instituto Oncol\u00f3gico OncoHealth y Jefe del Servicio de Oncolog\u00eda M\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Jim\u00e9nez D\u00edaz, quien insiste en estudiar perfiles moleculares distintos, producidos a ra\u00edz de la exposici\u00f3n prolongada a poluci\u00f3n, para poder prevenir y anticipar muertes por c\u00e1ncer.Puedes ver la charla completa a continuaci\u00f3n\u201cTenemos el papel de profundizar en la mec\u00e1nica celular con el estudio del exposoma y el desarrollo de enfermedades dependiendo de la persona\u201d, indicaba Ruano. Para desarrollar este an\u00e1lisis, la colaboraci\u00f3n de todos los agentes se convierte en un pilar en materia de investigaci\u00f3n. La directora del Instituto de Salud Carlos III, Raquel Yotti, apuesta por la integraci\u00f3n de los factores epigen\u00e9ticos y gen\u00e9ticos con los elementos ambientales que \u201cde una forma conjunta e integrada van a ser los determinantes de las enfermedades\u201d. En este sentido, incidir en los carcin\u00f3genos y buscar m\u00e1s all\u00e1 que diagn\u00f3stico y tratamiento es primordial para Laura Mezquita, onc\u00f3loga de la Sociedad Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica (SEOM), quien apuesta por fortalecer \u201cla riqueza cl\u00ednica que pueden aportar los onc\u00f3logos\u201d.El trabajo en red incluye a todos los agentes implicados y, en este contexto, Guillermo De Juan, vicepresidente y director de Relaciones Institucionales y Comunicaci\u00f3n de GSK Espa\u00f1a, destaca el compromiso de la compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica en ayudar a mejorar la supervivencia del paciente mediante el desarrollo de nuevos medicamentos, con un nuevo enfoque de I+D, a trav\u00e9s de la inmunooncolog\u00eda, las terapias celulares, la epigen\u00e9tica del c\u00e1ncer o la letalidad sint\u00e9tica, , entre otros, al mismo tiempo que impulsan iniciativas que luchan contra los efectos del cambio clim\u00e1tico."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/que-dice-la-ciencia-sobre-la-caida-del-cabello-131619544474", "tag": ["salud"], "title": "\u00bfQu\u00e9 dice la ciencia sobre la ca\u00edda del cabello?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/60884a0d5cafe8d8ebbff989/1140woman-2609115-1920.jpg", "image_content": null, "date": "06/05/2021", "content": "De repente, un d\u00eda, el lavabo, el cepillo, las camisas est\u00e1n llenos de pelos que parecen tuyos. Todos. Miras al espejo, separas las ra\u00edces para confirmar si hay cada vez m\u00e1s hueco entre tus cabellos y ya empiezas a imaginar qu\u00e9 tal quedar\u00edas en los selfies con gorra. \u00a1Para! Antes de entrar en una espiral de preocupaci\u00f3n, analicemos qu\u00e9 dice la ciencia sobre esos cabellos que encuentras donde y cuando no desear\u00edas\u2026 y qu\u00e9 soluciones plantea para revertir el proceso.Error. S\u00ed es normal. De hecho, se calcula (de media, obviamente) que una persona sana puede llegar a perder entre 100 y 150 cabellos cada d\u00eda, de los, aproximadamente 100.000 que adornan la cabeza de un adulto.\u00bfQu\u00e9 dice la ciencia? Cada fol\u00edculo piloso sigue un ciclo que dura aproximadamente entre dos y seis a\u00f1os, por lo que forma parte de este ciclo de renovaci\u00f3n del cabello que se nos caigan tantos y tan a menudo. No todos nuestros cabellos est\u00e1n en el mismo momento de su ciclo de vida a la vez (si fuera as\u00ed, pasar\u00edamos una fase de calvicie total al menos una vez cada cuatro a\u00f1os), y los que llegan al final de su vida (fase tel\u00f3gena) se van desprendiendo con la fricci\u00f3n del lavado, con el cepillado\u2026Puede ser cierto, pero no es toda la verdad. Como acabamos de ver, tus cerca de 100.000 cabellos siguen un ciclo completo de nacimiento, crecimiento, lucimiento y \u201caparcamiento en el cepillo\u201d y cada uno lleva su ritmo. Ahora bien, hay un par de momentos a lo largo del a\u00f1o en los que las concentraciones plasm\u00e1ticas de hormonas (tanto en hombres como en mujeres) puede acelerar la p\u00e9rdida temporal de pelo, y coincide que esos picos se dan en primavera y oto\u00f1o.\u00bfC\u00f3mo sobrellevar esas angustiosas circunstancias? Con cuidados capilares saludables y naturales, para empezar. El laboratorio Phyto lleva d\u00e9cadas estudiando las plantas en profundidad con un equipo que incorpora a farmac\u00e9uticos, dermat\u00f3logos, qu\u00edmicos, bot\u00e1nicos, farmac\u00f3logos... Gracias a su investigaci\u00f3n ha identificado las soluciones vegetales m\u00e1s eficaces para cuidar y embellecer el pelo, como el champ\u00fa fortificante de uso diario Phytophanere, formulado con una base lavante ultrasuave, extractos de ginkgo y de salvado de arroz junto con un extracto de quinina, adem\u00e1s de vitaminas \u2013B5 y B6\u2013 y minerales como el zinc.S\u00ed, sufrimos estr\u00e9s, nos ponemos nerviosos, o tristes, vivimos situaciones fatigantes, pero los cabellos no se lanzan en ca\u00edda libre huyendo de una mala situaci\u00f3n emocional. Seg\u00fan la ciencia, lo que sucede es que, en momentos de ansiedad y tensi\u00f3n, tu cuerpo produce radicales libres que da\u00f1an los tejidos, se reduce el aporte sangu\u00edneo y, por ejemplo, se queda \"desabastecido\" de nutrientes el flanco capilar.En este punto, viene de nuevo en tu ayuda la ciencia de las plantas, que son capaces de nutrir intensamente tus cabellos desde el interior de tu cuerpo. Para poner f\u00e1cil el tratamiento, Phytophan\u00e8re se presenta en c\u00e1psulas ingeribles con altas concentraciones en mol\u00e9culas vegetales activas. Como signo de su eficacia, este complemento lleva 40 a\u00f1os en el mercado y sigue ayudando a hombres y mujeres a mantener su cabello sano y evitar los procesos de ca\u00edda aliment\u00e1ndolo con\u00a0vitaminas C y E \u2013potentes antioxidantes, implicadas en la preservaci\u00f3n del bulbo capilar\u2013, aceite de borraja \u2013que asegura un aporte equilibrado de \u00e1cidos grasos esenciales y \u00e1cidos grasos insaturados\u2013, zinc y extractos naturales.Phyto tiene su propio laboratorio de investigaci\u00f3n integrado y colabora con centros cient\u00edficos franceses de gran reputaci\u00f3n internacionales como el Centro Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica (CNRS) y el Instituto Nacional de la Salud y la Investigaci\u00f3n M\u00e9dica (ISERM). Por ello, sus tratamientos solo se distribuyen a trav\u00e9s de los farmac\u00e9uticos.Web | Instagram#Phytophanere #cuidadodelcabello #tratamientoscapilares #tratamientoantica\u00edda#complementoalimenticio #vitaminasyminerales #ingredientesnaturales #haircare #cabellosanoyfuerte"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/estamos-cerca-de-decir-adios-a-la-mascarilla-y-al-gel-hidroalcoholico-961620203205", "tag": ["coronavirus", "vacuna covid-19"], "title": "\u00bfEstamos cerca de decir adi\u00f3s a la mascarilla y al gel hidroalcoh\u00f3lico?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6092570a5bafe8e5b87d6299/mascarilla_0.jpg", "image_content": "istockphoto istockphoto", "date": "05/05/2021", "content": "Para que se produzca una enfermedad causada por un agente infeccioso, no es suficiente que exista dicho agente, sino que este ha de transmitirse y afectar a una persona que sea susceptible a padecer la enfermedad causada por esa infecci\u00f3n.Es decir, hay tres eslabones en la llamada cadena epidemiol\u00f3gica.\r\nEn primer lugar, el agente infeccioso debe ser capaz de multiplicarse en cantidades suficientes para provocar la enfermedad.\r\nEn segundo lugar, el agente infeccioso debe de transmitirse desde la fuente hasta el sujeto susceptible de enfermar.\r\nEn tercer lugar, el destinatario o sujeto susceptible tiene que tener accesible la v\u00eda de entrada y, una vez que el agente infeccioso ha accedido al sujeto, este podr\u00eda (o no) enfermar.\r\nDesde un punto de vista pr\u00e1ctico, el coronavirus tiene un tejido diana. Es decir, un tejido en el que el virus se siente c\u00f3modo y en el que se multiplica con rapidez. Este tejido es la v\u00eda a\u00e9rea, fundamentalmente la cavidad nasofar\u00edngea, nariz, boca, garganta y faringe.A partir de este tejido, invade la cavidad pulmonar y se elimina por la respiraci\u00f3n. En este sentido y puesto que es un agente infeccioso que no conoc\u00edamos hasta ahora, todos los seres humanos somos sujetos susceptibles.Lo que sabemos sobre las v\u00edas de transmisi\u00f3nEl principal mecanismo de transmisi\u00f3n, seg\u00fan han determinado los \u00faltimos estudios, es la respiraci\u00f3n. Al respirar, al hablar, al toser o al estornudar, expulsamos miles de gotitas en las que va el virus.Estas gotitas pueden ser m\u00e1s o menos grandes. Si son grandes, caen al suelo, a las superficies, muebles, pomos, picaportes, etc., donde pueden permanecer durante alg\u00fan tiempo (seg\u00fan el tipo de superficie que se contamine). Si las gotas son peque\u00f1as, microsc\u00f3picas, se quedan en forma de aerosol y pueden permanecer en suspensi\u00f3n en el aire durante alg\u00fan tiempo, incluso varias horas.Las personas infectadas, tengan o no s\u00edntomas de enfermedad, est\u00e1n eliminando virus en cada espiraci\u00f3n en mayor o menor cantidad. Si hablamos alto, gritamos, cantamos y, especialmente, si estornudamos o tosemos, el n\u00famero de part\u00edculas es muy grande. En cada una de esas part\u00edculas hay virus con capacidad para infectar tras ser inhaladas por un sujeto susceptible.Las gotitas (llamadas de Pfl\u00fcgge) que tienen un tama\u00f1o de m\u00e1s de 100 micras caen por gravedad y pueden proyectarse a unos dos metros del emisor. Como caen sobre superficies, te\u00f3ricamente, al tocar una superficie contaminada y despu\u00e9s tocarnos la cara, se puede producir la infecci\u00f3n, aunque la probabilidad de contagio a trav\u00e9s de estos f\u00f3mites es peque\u00f1a.\u00bfPor qu\u00e9 utilizamos entonces gel hidroalcoh\u00f3lico?Seg\u00fan indican los Centros de Control de Enfermedades Infecciosas (CDC), el SARS-CoV-2 se puede transmitir entre personas, al tocar una persona sana superficies sobre las que un enfermo ha tosido o estornudado recientemente y luego se toca directamente la boca, la nariz o los ojos.Sin embargo, los \u00faltimos estudios indican que la transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de esta v\u00eda es baja comparada con el contacto directo, la transmisi\u00f3n por gotitas o la transmisi\u00f3n por el aire.En la mayor\u00eda de las situaciones, limpiar las superficies con jab\u00f3n o detergente es suficiente para reducir el riesgo, aunque los CDC recomiendan desinfectar las superficies en los ambientes comunitarios donde se sospeche que pueda haber estado un caso de covid-19 en las \u00faltimas 24 horas.En los ambientes al aire libre es altamente improbable que haya riesgo de transmisi\u00f3n por f\u00f3mites, pero es necesario que se mantenga la distancia interpersonal de alrededor de dos metros y se siga usando la mascarilla de manera correcta siempre que se est\u00e9 con otras personas.\u00bfY las mascarillas?Por otro lado, las gotitas de menos de 100 micras forman aerosoles que quedan suspendidos en el aire durante un tiempo que oscila entre minutos a horas. Cuando la gotitas son de entre 15 y 20 micras hasta 100 micras llegan a la v\u00eda respiratoria superior (nariz, boca, garganta, faringe).Si son de menos de 15 micras pueden llegar hasta la tr\u00e1quea y los bronquios. Si a\u00fan son m\u00e1s peque\u00f1as, de menos de 5 micras, llegan hasta los alv\u00e9olos pulmonares, seg\u00fan se describe en diferentes publicaciones.Las gotitas que se producen al respirar o al hablar son de tama\u00f1o muy peque\u00f1o y proceden de nuestros pulmones. En general, se calcula que se producen unos 500 aerosoles por cada litro de aire que se espira. Por su parte, al toser o al estornudar, el n\u00famero de part\u00edculas es superior a 20 000, tambi\u00e9n son de tama\u00f1o muy peque\u00f1o, pero en este caso proceden de las v\u00edas respiratorias altas, donde el virus se est\u00e1 multiplicando a gran velocidad en los sujetos infectados.Todo esto nos indica que en los aerosoles hay virus en cantidad suficiente para provocar infecci\u00f3n, sobre todo en espacios cerrados o poco ventilados. Adem\u00e1s, cuanto mayor sea el n\u00famero de individuos en un espacio cerrado, mayor cantidad de virus circulando en aerosol. En estos lugares tambi\u00e9n influye la proximidad con estas gotitas.Continuar con la prevenci\u00f3n hasta que los datos indiquen lo contrarioEs decir, el modo principal por el cual las personas se infectan con el SARS-CoV-2 es a trav\u00e9s de la exposici\u00f3n a gotitas respiratorias que transportan virus infecciosos, seg\u00fan los datos m\u00e1s recientes. Las personas infectadas pero no enfermas tambi\u00e9n son capaces de transmitir el virus al producir aerosoles.En definitiva, no podemos relajarnos. Por todo lo explicado, la mejor manera de evitar la infecci\u00f3n y protegernos frente a la covid 19 es, por un lado, utilizar correctamente una mascarilla siempre que estemos en contacto con otros y en cualquier lugar. Incluso al aire libre si no se puede mantener la distancia entre personas, la cual suele ser dif\u00edcil de conseguir.Tambi\u00e9n debemos evitar los espacios cerrados, ventilar en\u00e9rgicamente y lavarnos las manos de manera frecuente. Aunque el riesgo de contagio mediante superficies es bajo, es \u00fatil el lavado frecuente de manos y la utilizaci\u00f3n de gel hidroalcoh\u00f3lico para evitar la transmisi\u00f3n por f\u00f3mites, seg\u00fan indican los CDC. Que la probabilidad de contagio sea muy baja no quiere decir que sea imposible.Igualmente debemos disminuir al m\u00e1ximo las reuniones con otras personas procurando que estas tengan lugar en espacios ventilados, con el menor n\u00famero posible de asistentes, con la menor duraci\u00f3n posible y con separaci\u00f3n entre personas de al menos dos metros. Es decir, no podemos relajar las medidas de prevenci\u00f3n hasta que los datos y la evoluci\u00f3n de las vacunas nos indiquen lo contrario.Deber\u00edamos actuar como si cualquier persona con la que estamos en contacto estuviera potencialmente infectada. De este modo, disminuiremos much\u00edsimo el riesgo de contagio y, por tanto, la posibilidad de infectarnos y enfermar.Mar\u00eda Elisa Calle Pur\u00f3n, Epidemiolog\u00eda, Medicina Preventiva y Salud P\u00fablica, Universidad Complutense de MadridEste art\u00edculo fue publicado originalmente en The Conversation. Lea el original."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/alimentos-vegetales-que-tienen-mas-proteinas-que-el-pollo-201620289401", "tag": ["alimentaci\u00f3n", "nutrici\u00f3n"], "title": "11 alimentos vegetales que tienen m\u00e1s prote\u00ednas que el pollo", "author": "Mar Aguilar", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6093a7f95bafe82e483073c9/soja-texturizada-trozos_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "06/05/2021", "content": "La pechuga de pollo es la parte de esta ave que mayor cantidad de prote\u00edna posee. Adem\u00e1s, se trata de una carne con muy poca proporci\u00f3n de grasa, lo que la convierte en un b\u00e1sico de deportistas y personas que quieren perder peso o no engordar. Concretando, 100 gramos de pechuga de pollo poseen unos 22 gramos de prote\u00edna y algo m\u00e1s de 6 de grasa.\u00bfY esta cantidad de prote\u00edna presente en el pollo no tiene su equivalente en el mundo vegetal? S\u00ed que la tiene y en varios casos incluso los alimentos vegetales poseen m\u00e1s cantidad que la opci\u00f3n animal, pero hay que tener en cuenta si las prote\u00ednas son completas y obviamente si es sano, conveniente o realista consumir 100 g de ese alimento vegetal en cuesti\u00f3n. Con esto \u00faltimo nos estamos refiriendo a que quiz\u00e1 comerse 100 g de cacahuetes no sea muy recomendable porque, aunque estemos aportando al organismo una nada desde\u00f1able cantidad de prote\u00edna, tambi\u00e9n le estaremos dando otra nada inapreciable dosis de grasas, 43 g, que a pesar de ser monoinsaturadas y poliinsaturadas, es decir, de las buenas, siguen siendo grasas.Con respecto a si son completas o no (las completas contienen los 9 amino\u00e1cidos esenciales que nuestro organismo requiere y que le proporcionamos a trav\u00e9s de la alimentaci\u00f3n. A las incompletas les falta alg\u00fan amino\u00e1cido o los posee todos, pero en una cantidad insuficiente), este obst\u00e1culo se salva f\u00e1cilmente combinando el alimento proteico preferentemente con un cereal, no necesariamente en la misma comida, sino a lo largo del d\u00eda. Tambi\u00e9n es posible combinar con frutos secos o semillas, pero es prerible optar por el cereal.A continuaci\u00f3n, te contamos qu\u00e9 10 alimentos vegetales tienen m\u00e1s prote\u00edna que una pechuga de pollo y, ojo, algunos son muy bajos en grasas, opciones muy interesantes si quieres reducir el consumo de carne.1. Soja texturizadaLa soja texturizada se obtiene de la soja, m\u00e1s concretamente de la harina de esta y no contiene aditivos o colorantes. En su composici\u00f3n destaca su alta cantidad de prote\u00ednas, 50 g por cada 100 de alimento, estas s\u00ed contienen todos los amino\u00e1cidos esenciales, y su baj\u00edsima proporci\u00f3n de grasas, solo 4 g. Generalmente se prepara hidrat\u00e1ndola previamente con agua o caldo, as\u00ed como ech\u00e1ndole especias para que tome el sabor, ya que es como una esponja. Una vez hidratada se cocina como si fuera carne picada, para rellenos de lasa\u00f1as, canelones, para hacer hamburguesas, salsa bolo\u00f1esa\u20262. Harina de sojaLa harina de soja contiene 37,3 g de prote\u00edna por cada 100 g y se puede usar para preparar tortitas, galletas, panes, masas para pizza\u2026 Al proceder de la soja, la harina tambi\u00e9n posee todos los amino\u00e1cidos esenciales.3. AltramuzEl altramuz es una de las legumbres que m\u00e1s prote\u00edna contiene, 36,17 g por cada 100. Se suele tomar como picoteo.4. Semilla de calabaza\u00bfSab\u00edas que las semillas de calabaza tienen nada m\u00e1s y nada menos que 30,23 g de prote\u00edna por cada 100 g? Se trata de una bomba proteica que adem\u00e1s aporta grasas de buena calidad, calcio, vitaminas y antioxidantes. Eso s\u00ed, t\u00f3malas sin sal ni fre\u00edr. Tostadas en la sart\u00e9n sin aceite est\u00e1n muy buenas.5. Semilla de girasolLa humilde semilla de girasol o pipa contiene una buena cantidad de prote\u00edna, 27 g por cada 100 de este alimento crudo. Como ocurre con las semillas de calabaza, mejor consumirlas tostadas o en crudo, sobre smoothies, ensaladas, cremas de verdura\u2026 pero no con sal y/o fritas.6. Haba secaEl haba seca posee m\u00e1s prote\u00edna que su hom\u00f3loga fresca. Sus nada despreciables 26,1 g de prote\u00ednas las convierte en un alimento a tener en cuenta.7. CacahueteAunque tratado popularmente como un fruto seco, el cacahuete es una legumbre y posee 25,23 g de prote\u00edna por cada 100 g. Es rico en grasas de buena calidad y contiene potasio, vitamina E, zinc y omega 3. Puedes optar por tomarlo crudo, tostado sin sal o en formato crema. Eso s\u00ed, en el \u00faltimo caso aseg\u00farate que en la lista de ingredientes solo figuren cacahuetes o cacahuetes tostados y consume con moderaci\u00f3n.8. Germen de trigoEl germen de trigo es rico en prote\u00edna, 25 g por cada 100, y una de las partes m\u00e1s nutritivas de este cereal. Puedes comprarlo en copos y a\u00f1adirlo a batidos, ensaladas, tortillas, etc.9. Seit\u00e1nEl seit\u00e1n se elabora con gluten de trigo y es unas de las preparaciones m\u00e1s consumidas en dietas vegetarianas y veganas ya que se cocina de manera similar a la carne y contiene mucha prote\u00edna, concretamente, 24 g por cada 100 g. Es bajo en hidratos de carbono y grasas. No es apto para cel\u00edacos10. Jud\u00eda pintaLa jud\u00eda pinta es una de las legumbres que m\u00e1s prote\u00edna contiene, 23,58 g por cada 100. Con ella puedes preparar tradicionales guisos, pero tambi\u00e9n hamburguesas vegetales, ensaladas, sopas, arroces\u202611. Lenteja hervidaLa lenteja es una legumbre muy consumida en nuestro pa\u00eds, es nutritiva, f\u00e1cil de preparar y barata. Contiene 23 g de prote\u00edna por cada 100g."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/oxitec-empresa-financiada-por-bill-gates-libera-mosquitos-modificados-geneticamente-771620380756", "tag": ["insectos", "salud"], "title": "Oxitec, empresa financiada por Bill Gates, libera mosquitos modificados gen\u00e9ticamente", "author": "Mar Aguilar", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/60950d6e5cafe82b2ff2cac3/mosquito-zika_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "07/05/2021", "content": "La empresa de biotecnolog\u00eda financiada por Bill Gates, Oxitec, ha liberado 150 000 mosquitos modificados gen\u00e9ticamente en Florida (Estados Unidos) para que acaben con la hembra de los mosquitos Aedes aegypti, especie invasora responsable de pr\u00e1cticamente todas las enfermedades transmitidas por mosquitos a los humanos. Esta especie puede transmitir el dengue, el zika y la fiebre amarilla entre otras enfermedades humanas. A las mascotas y animales les puede transmitir el grav\u00edsimo gusano del coraz\u00f3n y otras patolog\u00edas potencialmente mortales.Los mosquitos machos (no pican. Se alimentan de n\u00e9ctar, no de sangre) de Oxitec saldr\u00e1n de unas cajas de liberaci\u00f3n colocadas en seis lugares situados en los Cayos de Florida para aparearse con los mosquitos hembra locales (estos s\u00ed pican. S\u00ed se alimentan de sangre). Las cr\u00edas hembras de estos encuentros no pueden sobrevivir, y la poblaci\u00f3n de Aedes aegypti quedar\u00e1 de esta manera controlada. El mosquito Aedes aegypti constituye alrededor del cuatro por ciento de la poblaci\u00f3n de mosquitos en los Cayos.El proyecto cuenta con la aprobaci\u00f3n de la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental (EPA) y el Departamento de Agricultura y Servicios al Consumidor de Florida (FDACS) y la colaboraci\u00f3n del Distrito de Control de Mosquitos de los Cayos de Florida (FKMCD). En 2021 Estados Unidos prev\u00e9 la liberaci\u00f3n de 750 millones de mosquitos transg\u00e9nicos.\"Una parte importante de la misi\u00f3n del FKMCD es proteger a los residentes de los Cayos de Florida del mosquito transmisor de enfermedades, el Aedes aegypti. Como estamos viendo el desarrollo de la resistencia a algunos de nuestros m\u00e9todos de control actuales, necesitamos nuevas herramientas para combatir este mosquito. Y dado el ecosistema \u00fanico en el que vivimos, esas herramientas deben ser seguras, respetuosas con el medio ambiente y espec\u00edficas. Por eso colaboramos con Oxitec en este proyecto. Con la plena aprobaci\u00f3n de la EPA de EE.UU. y del Departamento de Agricultura y Servicios al Consumidor de Florida, y con el apoyo de los Centros de Control de Enfermedades de EE.UU. y de una junta asesora independiente, nos complace anunciar que este proyecto estar\u00e1 pronto en marcha\u201d, afirma Andrea Leal, directora ejecutiva del FKMCD.Esta tecnolog\u00eda ya ha sido probada con \u00e9xito en otras partes del globo. Seg\u00fan Oxitec, en la ciudad brasile\u00f1a de Indaiatuba se vio c\u00f3mo el mosquito modificado gen\u00e9ticamente por la empresa respaldada por Bill Gates, suprim\u00eda el Aedes aegypti hasta en un 95 % en entornos urbanos propensos al dengue tras s\u00f3lo 13 semanas de tratamiento, en comparaci\u00f3n con los lugares de control no tratados en la misma ciudad. Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, CNTBio, la autoridad reguladora de bioseguridad del pa\u00eds brasile\u00f1o, aprob\u00f3 totalmente este tipo de tecnolog\u00eda.El Aedes aegypti no persiste en el medio ambiente ni causa da\u00f1os a insectos beneficiosos como las abejas y las mariposas.\u00a0\"Estamos inmensamente agradecidos por la continua colaboraci\u00f3n del FKMCD y por el fuerte apoyo p\u00fablico que este proyecto ha recibido de los residentes de los Cayos de Florida. Se trata realmente de una asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada impulsada por el apoyo a soluciones nuevas y ambientalmente sostenibles para combatir los mosquitos transmisores de enfermedades\", declar\u00f3 el director general de Oxitec, Grey Frandsen."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/los-leopardos-de-africa-y-asia-son-geneticamente-diferentes-841618912922", "tag": ["animales", "gen\u00e9tica", "naturaleza"], "title": "Los leopardos de \u00c1frica y Asia son gen\u00e9ticamente diferentes", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607ea85a5cafe833bbd2d60e/1-leopardo_1.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "20/04/2021", "content": "Los leopardos de \u00c1frica y Asia son gen\u00e9ticamente diferentes, ya que un peque\u00f1o grupo emigr\u00f3 hacia Asia hace aproximadamente medio mill\u00f3n de a\u00f1os mientras que otros continuaron su evoluci\u00f3n en \u00c1frica. Esta es la conclusi\u00f3n a la que ha llegado un equipo internacional de investigadores. Para desarrollar el estudio, los cient\u00edficos realizaron un an\u00e1lisis gen\u00e9tico a espec\u00edmenes hist\u00f3ricos que se encontraban almacenados en museos de historia natural.Adem\u00e1s, aunque ambos tienen manchas, los investigadores descubrieron una sorprendente distinci\u00f3n gen\u00f3mica entre los leopardos que habitan en Asia y \u00c1frica. De hecho, los leopardos asi\u00e1ticos est\u00e1n m\u00e1s separados gen\u00e9ticamente de los leopardos africanos que los osos pardos de los osos polares, tal como pudieron concluir los investigadores del estudio.An\u00e1lisis gen\u00e9ticoAunque ha existido alg\u00fan intercambio de poblaciones en Oriente, este estudio sugiere que las diferencias gen\u00e9ticas entre los leopardos africanos y asi\u00e1ticos comenzaron en la primera migraci\u00f3n (hace 500 000 a\u00f1os aproximadamente).\u00a0Por otro lado, el an\u00e1lisis gen\u00e9tico suele requerir de muestras de tejido fresco. Sin embargo, el an\u00e1lisis de las muestras de los museos permiti\u00f3 a los investigadores recuperar informaci\u00f3n del genoma de poblaciones que anteriormente hab\u00edan sido llevadas a la extinci\u00f3n al menos durante varias d\u00e9cadas.As\u00ed, los investigadores pudieron obtener datos gen\u00f3micos nucleares (la totalidad del ADN) de leopardos en su distribuci\u00f3n actual e hist\u00f3rica, descubriendo nuevos detalles sobre su poblaci\u00f3n global. Asimismo, desde que se separaron, las poblaciones de leopardos asi\u00e1ticos han experimentados menos cambios gen\u00e9ticos que los leopardos africanos, probablemente debido a que se encuentran m\u00e1s dispersos por el continente.Amenazados por el ser humanoAunque los leopardos est\u00e1n ampliamente distribuidos en Asia y \u00c1frica, en ocasiones se encuentran muy cerca de las personas. Por ello, han perdido gran parte de su h\u00e1bitat\u00a0y su poblaci\u00f3n se ha visto dr\u00e1sticamente reducida, encontr\u00e1ndose en peligro de extinci\u00f3n.Sin embargo, a pesar de la invasi\u00f3n de los seres humanos a los h\u00e1bitats de los leopardos, las muestras hist\u00f3ricas no revelan una mayor diversidad gen\u00e9tica que las muestras m\u00e1s modernas. Esto sugiere que, aunque los humanos han llevado a la extinci\u00f3n a algunas poblaciones de leopardos, el impacto de los humanos no ha sido tan grave como para afectar a todo el genoma.\u00a0"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/el-cerebro-de-las-ballenas-y-delfines-producen-mucho-calor-491618914363", "tag": ["animales", "cerebro", "investigaci\u00f3n"], "title": "El cerebro de las ballenas y delfines produce mucho calor", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607ead915bafe81b50691418/1-ballena-jorobada_1.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "20/04/2021", "content": "Es bien sabido que los delfines y las ballenas son unos animales muy inteligentes. De hecho, algunos investigadores sostienen que est\u00e1n a la par con los grandes simios o incluso los seres humanos. Pero, \u00bfde d\u00f3nde viene esta afirmaci\u00f3n tan categ\u00f3rica?Existen dos teor\u00edas diferentes. En primer lugar, una serie de comportamientos de los cet\u00e1ceos se interpretan como muestras de inteligencia. Y, en segundo lugar, los cet\u00e1ceos tienen el cerebro muy grandes. De hecho, las ballenas y los delfines tienen los cerebros m\u00e1s grandes del planeta, pues algunos de ellos pesan hasta ocho kilogramos. Es decir, son seis veces m\u00e1s pesados que el cerebro de un ser humano promedio.El ser humano tiene un cerebro relativamente grande que le permite examinar y analizar el mundo de forma compleja. Por tanto, los cient\u00edficos consideran que cualquier otro animal con un cerebro igual de grande (o incluso m\u00e1s) debe estar us\u00e1ndolo para lo mismo.Sin embargo, esta l\u00f3gica se basa en una suposici\u00f3n muy concreta: que un gramo de tejido cerebral tiene la misma capacidad para procesar informaci\u00f3n de la misma forma independientemente del cerebro en el que se encuentre. Es esta suposici\u00f3n es la que ha puesto en entredicho un estudio de la Universidad de Witwatersrand en Johannesburgo (Sud\u00e1frica).Desarrollo del estudioLa evidencia cient\u00edfica sostiene que el cerebro de los cet\u00e1ceos es verdaderamente impresionante. Pero no por su inteligencia, sino porque producen mucho m\u00e1s calor que el cerebro de otros mam\u00edferos. As\u00ed, a trav\u00e9s de esta investigaci\u00f3n, los cient\u00edficos han podido llegar a la conclusi\u00f3n de que el cerebro de los cet\u00e1ceos tiene un sistema termog\u00e9nico especializado. Este ayuda al cerebro del animal a producir suficiente calor para mantener una temperatura cerebral funcional, combatiendo la p\u00e9rdida de calor en las aguas heladas. Adem\u00e1s, los resultados de la investigaci\u00f3n fueron publicados en la revista Scientific Reports.Con este descubrimiento, los cient\u00edficos pueden entender mejor la importancia de la temperatura del agua para la supervivencia de los cet\u00e1ceos. Igualmente, permitir\u00e1 a los investigadores comprender qu\u00e9 ocurrir\u00e1 con determinadas especies de cet\u00e1ceos durante el inevitable aumento de las temperaturas oce\u00e1nicas debido a la crisis clim\u00e1tica.Seg\u00fan los investigadores, es muy posible que algunas especies que dependen del hielo polar, como las ballenas beluga, se conviertan en una v\u00edctima m\u00e1s del calentamiento global. Por ello, este descubrimiento permitir\u00e1 dirigir los esfuerzos de conservaci\u00f3n de la forma m\u00e1s apropiada para asegurar el futuro de tantas especies como sea posible.Evoluci\u00f3n del cerebro de los cet\u00e1ceosEl cerebro de los cet\u00e1ceos comenz\u00f3 a volverse realmente grande hace unos 32 millones de a\u00f1os. Es decir, 20 millones de a\u00f1os despu\u00e9s de que se convirtieran en mam\u00edferos completamente acu\u00e1ticos. En ese momento, hubo un enfriamiento importante de las temperaturas oce\u00e1nicas globales. Por ello, los cet\u00e1ceos tuvieron que adaptarse a este entorno para evitar extinguirse.De esta forma, puede decirse que el cerebro de los cet\u00e1ceos es especial porque produce mucho m\u00e1s calor que el cerebro de otros mam\u00edferos, pues esto es necesario para su supervivencia en el ambiente fr\u00edo en el que habitan."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/encuentran-ratas-gigantes-fosilizadas-en-una-cueva-de-filipinas-801619513509", "tag": ["animales"], "title": "Encuentran ratas gigantes fosilizadas en una cueva de Filipinas", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/680x_thumb/uploads/images/article/6087d0cf5bafe8bf376dd113/ratas-interior.jpg", "image_content": "\u00a9 Velizar Simeonovski, Field Museum. \u00a9 Velizar Simeonovski, Field Museum.", "date": "27/04/2021", "content": "La tribu Phloeomyini es tambi\u00e9n conocida como las \u2018ratas de las nubes\u2019: un grupo de 18 herb\u00edvoros gigantes de hasta 2,7 kilos que viven, en su mayor\u00eda, en bosques nublados de Filipinas por encima de los 1 200 metros de altitud. Ahora, un equipo de cient\u00edficos del Field Museum de Chicago ha identificado tres nuevas especies extintas de ratas de las nubes y que dan muchas pistas sobre la evoluci\u00f3n y diversificaci\u00f3n de este grupo en el pasado.\u201cLas especies m\u00e1s grandes eran como marmotas con cola de ardilla, con grandes barrigas para fermentar las plantas que comen y colas esponjosas y peludas. Debieron ser animales muy bonitos\u201d, indica Larry Heaney, uno de los autores del trabajo que se publica en la revista Journal of Mammalogy. Las nuevas especies, pertenecientes a los g\u00e9neros Batomys, Carpomys y Crateromys, han sido descritas a partir de un conjunto relativamente peque\u00f1o de f\u00f3siles, algunos de ellos encontrados en las mismas cuevas de Filipinas en las que hace pocos a\u00f1os se descubrieron los restos de Homo luzonensis, un hom\u00ednido extinto que habitar\u00eda esta zona hace al menos 67 000 a\u00f1os y cuya presencia en la regi\u00f3n podr\u00eda haber estado relacionada con la extinci\u00f3n de las ratas gigantes.\u00bfPor qu\u00e9 se extinguieron?\u201cEn estudios anteriores ya se hab\u00eda demostrado que Filipinas alberga una diversidad de mam\u00edferos extraordinaria, pero la mayor\u00eda son animales peque\u00f1os que viven en el bosque tropical\u201d, explica Heaney. \u201cEstas especies f\u00f3siles se extinguieron hace relativamente poco tiempo, y nos muestran dos cosas. En primer lugar, que en el pasado reciente la biodiversidad en esta regi\u00f3n era a\u00fan mayor que en la actualidad. Y en segundo lugar, que las dos especies que se extinguieron hace apenas unos miles de a\u00f1os eran roedores gigantes. Su abrupta desaparici\u00f3n nos hace sospechar que podr\u00edan ser presas de caza codiciadas por su gran tama\u00f1o\u201d, reflexiona.Seg\u00fan explican los investigadores, \u201cNuestros registros demuestran que estos roedores gigantes pudieron sobrevivir a los profundos cambios clim\u00e1ticos desde la Edad del Hielo hasta los tr\u00f3picos h\u00famedos actuales que han impactado la tierra durante decenas de milenios. La pregunta es, \u00bfqu\u00e9 pudo haber causado su extinci\u00f3n final?\" indica Philip Piper, coautor del trabajo e investigador de la Universidad Nacional de Australia. Dos de las especies desaparecieron hace unos 2 000 a\u00f1os, un dato significativo seg\u00fan los cient\u00edficos, pues coincide con la aparici\u00f3n, por primera vez en el registro arqueol\u00f3gico, de cer\u00e1mica y herramientas de piedra del Neol\u00edtico, y con la introducci\u00f3n de perros, cerdos dom\u00e9sticos y monos en Filipinas. \u201cNo podemos afirmarlo con certeza con los datos que poseemos actualmente, pero todo esto implica que probablemente los humanos tuvieron algo que ver con su extinci\u00f3n\u201d, a\u00f1ade Armand Mijares, profesor del Programa de Estudios Arqueol\u00f3gicos de la Universidad de Filipinas - Diliman, quien dirigi\u00f3 las excavaciones de la cueva del Callao.\"Nuestros descubrimientos sugieren que los estudios futuros que busquen espec\u00edficamente f\u00f3siles de peque\u00f1os mam\u00edferos pueden ser muy productivos y pueden decirnos mucho sobre c\u00f3mo los cambios ambientales y las actividades humanas han impactado la excepcional biodiversidad de Filipinas\", seg\u00fan Janine Ochoa, profesora asistente de arqueolog\u00eda en la Universidad de Filipinas - Diliman y autora principal del estudio. Y tales estudios tambi\u00e9n pueden decirnos mucho sobre el impacto de las actividades humanas, incluida la caza, en la biodiversidad, se\u00f1ala Heaney. \"Si queremos prevenir extinciones futuras, debemos entender tambi\u00e9n lo que sucedi\u00f3 en el pasado\", concluye. \u00a0\u00a0"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/las-tarantulas-conquistaron-la-tierra-al-extenderse-por-un-supercontinente-171619544118", "tag": ["animales", "investigaci\u00f3n", "naturaleza"], "title": "Las tar\u00e1ntulas conquistaron la Tierra al extenderse por un supercontinente", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6088592a5cafe8fcebbff9ac/1-tarantula_0.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "28/04/2021", "content": "Las tar\u00e1ntulas (theraphosidae) se encuentran en todo el mundo, habitando todos los continentes excepto la Ant\u00e1rtida. Sin embargo, los cient\u00edficos no sab\u00edan c\u00f3mo han llegado a expandirse tanto, ya que las hembras rara vez abandonan sus madrigueras y los machos solo viajan cuando buscan pareja para reproducirse. Adem\u00e1s, las ara\u00f1as suelen quedarse cerca de donde nacen, pues no acostumbran a hacer viajes largos.Desarrollo de la investigaci\u00f3nPara responder a esta cuesti\u00f3n, un equipo internacional de investigadores busc\u00f3 los or\u00edgenes del grupo de las tar\u00e1ntulas hace m\u00e1s de 100 millones de a\u00f1os, construyendo un \u00e1rbol geneal\u00f3gico. Una vez que crearon el \u00e1rbol geneal\u00f3gico, les asignaron un eje cronol\u00f3gico a los f\u00f3siles de las ara\u00f1as, estimando as\u00ed c\u00f3mo y d\u00f3nde aparecieron y se dispersaron las primeras tar\u00e1ntulas. Asimismo, los resultados del estudio fueron publicados en la revista PeerJ.Los cient\u00edficos descubrieron que las tar\u00e1ntulas aparecieron por primera vez durante el per\u00edodo Cret\u00e1cico (en lo que hoy en d\u00eda es Am\u00e9rica). Pero en ese entonces, Am\u00e9rica era parte del supercontinente masivo Gondwana. Los parientes de las tar\u00e1ntulas antiguas probablemente se extendieron a trav\u00e9s del supercontinente, dispers\u00e1ndose desde Am\u00e9rica hacia \u00c1frica, Australia y la India. Sin embargo, cuando Gondwana comenz\u00f3 a fragmentarse, la India se separ\u00f3 de Madagascar y choc\u00f3 con Asia, por lo que las ara\u00f1as se desplazaron tambi\u00e9n a ese territorio.Por otro lado, como los f\u00f3siles de tar\u00e1ntulas son tan raros, los investigadores tuvieron que recopilar datos de micgalomorfos, un grupo de ar\u00e1cnidos que incluye las tar\u00e1ntulas y otras ara\u00f1as grandes que habitan en el suelo. As\u00ed, despu\u00e9s de construir el \u00e1rbol a partir de toda esta informaci\u00f3n, los cient\u00edficos ajustaron el tiempo utilizando los datos de los f\u00f3siles.Cronolog\u00eda de las tar\u00e1ntulasSeg\u00fan el eje cronol\u00f3gico elaborado por el equipo de investigadores, las tar\u00e1ntulas aparecieron por primera vez hace 120 millones de a\u00f1os en Am\u00e9rica. En \u00c1frica, en cambio, aparecieron hace 112 millones de a\u00f1os, mientras que en la India se establecieron hace 108 millones de a\u00f1os.As\u00ed, India se separ\u00f3 de Madagascar hace entre 95 y 84 millones de a\u00f1os aproximadamente. Esa divisi\u00f3n llev\u00f3 las tar\u00e1ntulas al continente asi\u00e1tico. No obstante, antes de que eso ocurriera las tar\u00e1ntulas de la India se dividieron en dos grupos con diferentes estilos de vida: un grupo de tar\u00e1ntulas que habitaban mayoritariamente en los \u00e1rboles y el otro que prefer\u00eda la vida en las madrigueras. Y, aunque ambos grupos llegaron a Asia, las tar\u00e1ntulas arb\u00f3reas lo hicieron alrededor de 20 millones de a\u00f1os despu\u00e9s."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/los-monos-son-menos-carinosos-entre-si-cuando-tienen-una-infeccion-881619603151", "tag": ["animales", "investigaci\u00f3n", "naturaleza"], "title": "Los monos son menos cari\u00f1osos entre s\u00ed cuando tienen una infecci\u00f3n", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608930e75cafe873f15892e2/1-mono-vervet_1.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "28/04/2021", "content": "Los monos vervet (chlorocebus pygerythrus) que son portadores de ciertos par\u00e1sitos gastrointestinales no acicalan a otros tanto como los que no tienen el par\u00e1sito. Esta es la conclusi\u00f3n a la que ha llegado Brandi Wren, investigadora en el Departamento de Antropolog\u00eda de la Universidad de Purdue (Estados Unidos) tras estudiar en Sud\u00e1frica el aseo social de los monos verdes y su relaci\u00f3n con los par\u00e1sitos.\u00a0Los resultados, que fueron publicados en la revista Plos One, evidenciaron que los monos portadores de ciertos par\u00e1sitos no acicalan a sus compa\u00f1eros tanto como los que no tienen el par\u00e1sito, y que las rutas de transmisi\u00f3n podr\u00edan no ser tan claras como creen los bi\u00f3logos en la actualidad.Nuevas v\u00edas para la investigaci\u00f3nLos monos vervet comparten numerosas similitudes con los seres humanos. Adem\u00e1s de compartir m\u00e1s del 90 % del ADN con los seres humanos (algo que sucede con todas las especies de primates) tambi\u00e9n se sabe que estos monos pueden sufrir enfermedades o alteraciones muy parecidas a las personas, incluyendo la ansiedad o la hipertensi\u00f3n entre otros.Por eso, este estudio podr\u00eda abrir nuevas v\u00edas de investigaci\u00f3n sobre diversos aspectos de la biolog\u00eda humana. De hecho, tal como argumenta la investigadora Wren, este estudio muestra algunas de esas similitudes con los humanos pues, cuando nos sentimos enfermos, tambi\u00e9n queremos estar solos. As\u00ed, hay muchas semejanzas en c\u00f3mo interact\u00faan los monos y los seres humanos dentro de sus propios grupos.Relaci\u00f3n con los par\u00e1sitosLos animales salvajes, como los monos, suelen ser portadores de par\u00e1sitos. Los bi\u00f3logos han asumido durante mucho tiempo que estas infeccionen no afectan significativamente a la salud del animal. Sin embargo, lo m\u00e1s sorprendente es que los par\u00e1sitos que estaba estudiando la investigadora Wren no se transmiten a trav\u00e9s del contacto social.Estos par\u00e1sitos gastrointestinales se transmiten, generalmente, a trav\u00e9s de sustancias en el medio ambiente o del suelo contaminado. No obstante, la investigaci\u00f3n muestra que pueden afectar significativamente al comportamiento social de un individuo.El equipo de cient\u00edficos sigui\u00f3 a tres tropas de monos vervet a lo largo de Sud\u00e1frica. Al catalogar las interacciones y los h\u00e1bitos de aseos de los monos y al hacer referencias cruzadas con la informaci\u00f3n de infecci\u00f3n de las muestras fecales, pudieron llegar a la conclusi\u00f3n de que los monos infectados pasaban menos tiempo acicalando a otros monos.Adem\u00e1s, seg\u00fan la investigadora, no hay forma de saber qu\u00e9 monos est\u00e1n infectados solo por la observaci\u00f3n, pues a menudo no hay otros signos de infecci\u00f3n (m\u00e1s all\u00e1 del comportamiento social).La personalidad de los animalesEste estudio tambi\u00e9n es importante para los investigadores de animales. De hecho, cada vez se est\u00e1 incorporando m\u00e1s informaci\u00f3n sobre la carga de par\u00e1sitos y los niveles hormonales en las investigaciones sobre el comportamiento de las distintas especies.De lo contrario, los cient\u00edficos podr\u00edan atribuir mal los comportamientos a los rasgos de personalidad, cuando en realidad ese comportamiento se debe a una infecci\u00f3n gastrointestinal (o de cualquier otro tipo)."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/el-agua-tibia-es-importante-para-los-peces-de-agua-fria-como-el-salmon-y-la-trucha-881618921692", "tag": ["animales", "investigaci\u00f3n", "naturaleza"], "title": "El agua tibia es importante para los peces de agua fr\u00eda como el salm\u00f3n y la trucha", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607ec96c5bafe8375e69140b/1-rio_0.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "20/04/2021", "content": "Los r\u00edos c\u00e1lidos desempe\u00f1an un papel fundamental en la supervivencia de los peces de agua fr\u00eda, como el salm\u00f3n y la trucha. Esto es lo que concluye un nuevo estudio desarrollado por la Universidad de Oreg\u00f3n (Estados Unidos). Adem\u00e1s, los resultados de la investigaci\u00f3n han sido publicados en la revista Nature Climate Change.Esta investigaci\u00f3n tiene una gran implicaci\u00f3n en la estrategia de conservaci\u00f3n de peces. De hecho, uno de los objetivos fundamentales de los cient\u00edficos es identificar el h\u00e1bitat de los peces de agua fr\u00eda que se mantienen a una temperatura adecuada durante los meses de verano. Esto, adem\u00e1s, es especialmente importante debido al cambio clim\u00e1tico.Ayudar a los peces a sobrevivirUno de los desaf\u00edos m\u00e1s grandes para la conservaci\u00f3n es descubrir c\u00f3mo ayudar a los peces de agua fr\u00eda a sobrevivir en entornos m\u00e1s c\u00e1lidos. Normalmente, los esfuerzos se suelen centrar en salvar los lugares m\u00e1s fr\u00edos, como los arroyos de alta monta\u00f1a. Sin embargo, tal como seg\u00fan los investigadores, no se debe obviar los lugares que son c\u00e1lidos en verano, ya que los peces necesitan aguas fr\u00edas y calientes para sobrevivir.En el estudio, los investigadores se\u00f1alan que los h\u00e1bitats c\u00e1lidos de los r\u00edos proporcionan pulsos de potencial crecimiento durante la primavera y el oto\u00f1o. Durante estas temporadas intermedias los r\u00edos no alcanzan sus temperaturas m\u00e1ximas del verano. Por eso, la b\u00fasqueda de alimento en estos h\u00e1bitats c\u00e1lidos puede proporcionar a los peces la energ\u00eda suficiente para viajar a zonas m\u00e1s fr\u00edas del r\u00edo durante el verano y reproducirse.Tal como sostienen el equipo de investigadores, la sinergia entre el agua fr\u00eda y el agua caliente es verdaderamente importante. De hecho, las cuencas c\u00e1lidas son importantes porque es el lugar donde crecen los peces durante la primavera y el oto\u00f1o. Por ello, la conservaci\u00f3n de este h\u00e1bitat es fundamental para aprovechar todo el potencial de los r\u00edos y para sustentar la pesca.Desarrollo de la investigaci\u00f3nUtilizando datos de la Oficina Nacional de Administraci\u00f3n Oce\u00e1nica y Atmosf\u00e9rica\u00a0(NOAA por sus siglas en ingl\u00e9s) los cient\u00edficos pudieron predecir la temperatura del agua de los r\u00edos en paisajes enteros durante todo un a\u00f1o.De esta forma, los cient\u00edficos pudieron observar una variedad de cuencas hidrogr\u00e1ficas en el r\u00edo Columbia (Am\u00e9rica del Norte) y evaluar la calidad del h\u00e1bitat para una gran diversidad de especies. Las simulaciones mostraron que los h\u00e1bitats se considerar\u00edan demasiado c\u00e1lidos durante el verano para peces como el salm\u00f3n o la trucha. Por esta raz\u00f3n, no es suficiente con proteger los h\u00e1bitats fr\u00edos durante el verano, sino tambi\u00e9n los peces que emplean una variedad de h\u00e1bitats durante todo el a\u00f1o."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/el-simio-mas-raro-del-planeta-podria-estar-a-punto-de-extinguirse-711618919813", "tag": ["animales", "biodiversidad", "investigaci\u00f3n"], "title": "El simio m\u00e1s raro del planeta podr\u00eda estar a punto de extinguirse", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607ec1fc5cafe8d1bbd2d624/orangutan-tapanuli.png", "image_content": "Cr\u00e9ditos:  Wikipedia commons. Cr\u00e9ditos:  Wikipedia commons.", "date": "20/04/2021", "content": "El orangut\u00e1n de Tapanuli (pongo tapanuliensis) una especie perteneciente a los grandes simios, podr\u00eda estar a punto de extinguirse. Estos orangutanes habitan, sobre todo, en el norte de Sumatra (Indonesia) donde ocupan menos del 3% del h\u00e1bitat que ocupaban a finales del siglo XIX. Adem\u00e1s, seg\u00fan un estudio publicado en la revista PLOS One, quedan menos de 800 orangutanes Tapanuli en las monta\u00f1as de Batang Toru, por lo que se encuentran en riesgo extremo de extinci\u00f3n.De hecho, si el 1 % de la poblaci\u00f3n adulta muere o acaba siendo capturada, el orangut\u00e1n de Tapanuli se convertir\u00e1 en el primer gran simio en extinguirse en los tiempos modernos, tal como concluye Erik Meijaard, cient\u00edfico y fundador del grupo conservacionista Borneo.Por otro lado, el estudio concluye que estos simios se desplazaron hacia las monta\u00f1as de Batang Toru debido a los cazadores, pues quer\u00edan destruir su h\u00e1bitat anterior. As\u00ed, en la antig\u00fcedad estos orangutanes se mov\u00edan por una variedad de entornos (sobre todo por zonas bajas) para buscar alimentos y ampliar sus posibilidades de supervivencia. Sin embargo, ahora se encuentran atrapados en zonas altas que no son las m\u00e1s id\u00f3neas para ellos.Amenazados por una planta de energ\u00eda hidroel\u00e9ctricaAdem\u00e1s, seg\u00fan los cient\u00edficos, este h\u00e1bitat limitado podr\u00eda verse amenazado por la construcci\u00f3n de una nueva planta de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica, que se ubicar\u00eda en el r\u00edo Batang Toru (en el norte de Sumatra). Esta planta, de 122 hect\u00e1reas, impedir\u00eda que varias poblaciones de orangutanes de Tapanuli se entremezclen entre s\u00ed, lo que podr\u00eda conducir a la endogamia y limitar la diversidad gen\u00e9tica de esta especie en peligro de extinci\u00f3n.La empresa, por su parte, suspendi\u00f3 la construcci\u00f3n de la planta debido a la crisis sanitaria de la COVID-19. Adem\u00e1s, el proyecto ha perdido fondos del Banco de China, por lo que su construcci\u00f3n podr\u00eda paralizarse durante varios a\u00f1os. Sin embargo, Erik Meijaard (y el resto de los investigadores que han participado en el estudio) desean que el gobierno, la Uni\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza y el Programa de Conservaci\u00f3n de Orangutanes de Sumatra utilicen esta pausa para iniciar una investigaci\u00f3n y evaluar la posible amenaza de los orangutanes. \u00a0"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/por-que-zumban-las-alas-de-los-colibries-901618917686", "tag": ["aves", "curiosidades", "investigaci\u00f3n"], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 zumban las alas de los colibr\u00edes?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607eb9935bafe80f52691449/1-vuelo-de-colibri_0.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "20/04/2021", "content": "Los colibr\u00edes mueven r\u00e1pidamente sus alas mientras se desplazan de un lado a otro. De hecho, estas espectaculares aves tienen el \u2018batir de alas\u2019 m\u00e1s r\u00e1pido de todas las aves, pues pueden moverlas unas 70 veces por segundo (es decir, alrededor de 4 000 veces por minuto). Pero, \u00bfpor qu\u00e9 sus alas producen un zumbido tan peculiar? Un grupo de investigadores de la Universidad de Standford (Estados Unidos) ha observado de cerca los colibr\u00edes para comprender mejor qu\u00e9 generaba ese sonido tan caracter\u00edstico.Desarrollo de la investigaci\u00f3nLos cient\u00edficos crearon el primer modelo ac\u00fastico 3D de colibr\u00edes voladores. Para ello, combinaron grabaciones de video y audio de las aves en movimiento, con mediciones de las fuerzas generadas por las alas de los colibr\u00edes.Adem\u00e1s, para capturar todos los elementos del vuelo del colibr\u00ed, los investigadores emplearon placas de presi\u00f3n sensibles que midieron la fuerza de los batidos de las alas, una docena de c\u00e1maras de alta velocidad, 2 176 micr\u00f3fonos y seis colibr\u00edes que fueron capturados, grabados y liberados en el mismo d\u00eda, seg\u00fan el estudio publicado en la revista\u00a0eLife.En la mayor\u00eda de los p\u00e1jaros, el zumbido que se escucha es el sonido de su vuelo descendente. Sin embargo, las alas de los colibr\u00edes tienen forma de \u2018u\u2019 en el aire, por lo que producen elevaci\u00f3n tanto en su vuelo descendente como en el ascendente, seg\u00fan el grupo de cient\u00edficos.As\u00ed, los investigadores concluyeron que el zumbido de los colibr\u00edes se produce por las diferencias de presi\u00f3n del aire durante los batidos y la velocidad a la que se mueven sus alas. Por otro lado, la variabilidad en la forma en la que el aire se mueve sobre las plumas, y la forma general del ala a\u00f1aden matices al sonido. Esto produce, por ejemplo, que el zumbido de los colibr\u00edes sea agradable para las personas, a diferencia del zumbido de un mosquito o una mosca.Llamadas de apareamientoEn algunas especies de colibr\u00edes, los machos desarrollan llamadas de apareamiento al hacer vibrar las plumas de la cola. Por eso, seg\u00fan los investigadores, el zumbido de las alas de los colibr\u00edes podr\u00eda ser tambi\u00e9n una forma de comunicaci\u00f3n.No obstante, se desconoce si las aves pueden escuchar el sonido del zumbido mientras vuelan, pero s\u00ed es posible que esto pueda influir en la forma en la que interact\u00faan entre s\u00ed, tal como sostiene Ben Hightower, investigador en la Escuela de Ingenier\u00eda de Stanford."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/fotos/los-mejores-libros-de-naturaleza-y-medio-ambiente-que-hemos-leido-durante-la-pandemia-131618914097", "tag": ["cambio clim\u00e1tico", "libros", "medio ambiente"], "title": null, "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/607eab805bafe81d52691409/libros-portada_0.jpg", "image_content": "istockphoto istockphoto", "date": "22/04/2021", "content": "Durante las semanas de confinamiento, muchas personas echaron de menos algo tan b\u00e1sico como dar un paseo por el campo, atravesar un r\u00edo, escuchar el canto de los p\u00e1jaros o ver las flores en primavera\u2026 en este a\u00f1o tan extra\u00f1o y triste, nos dimos cuenta de que en las ciudades deber\u00eda haber m\u00e1s \u00e1rboles y menos humo, y en los primeros paseos disfrutamos de la nueva sensaci\u00f3n de caminar por calles sin ruido y respirar un aire m\u00e1s puro. Para muchos, adem\u00e1s, la lectura fue la gran aliada que nos ayud\u00f3 a pasar la cuarentena, y los libros de naturaleza, los mejores compa\u00f1eros durante los d\u00edas en que no pod\u00edamos salir a pasear por el campo.Se habl\u00f3 mucho sobre c\u00f3mo los animales y las plantas hab\u00edan estado mejor y m\u00e1s tranquilos en la ausencia del hombre, o de c\u00f3mo las emisiones de gases con efecto invernadero hab\u00edan descendido a m\u00ednimos hist\u00f3ricos pero, tras este tr\u00e1gico par\u00e9ntesis, esos inesperados efectos colaterales van desapareciendo. Adem\u00e1s, la crisis sanitaria, econ\u00f3mica y social que vivimos por la pandemia est\u00e1 retrasando muchas de las medidas urgentes que se estaban empezando a tomar en materia de cambio clim\u00e1tico y protecci\u00f3n ambiental.En esta galer\u00eda te mostramos los mejores libros de naturaleza y medio ambiente que nos hemos le\u00eddo durante estos meses, tanto novedades editoriales como cl\u00e1sicos imprescindibles en cualquier biblioteca: algunos son relatos de viajes naturalistas o expediciones de campo que nos hablan de la fascinaci\u00f3n que ejerce la naturaleza sobre nosotros, otros nos hablan de problemas ambientales, de sus causas, consecuencias y soluciones."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/los-glaciares-se-estan-derritiendo-mas-rapido-que-nunca-571619681557", "tag": ["calentamiento global", "naturaleza"], "title": "Los glaciares se est\u00e1n derritiendo m\u00e1s r\u00e1pido que nunca", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608a61445bafe8c258dffe4a/glaciares-derritiendo_0.jpg", "image_content": "iStock iStock", "date": "29/04/2021", "content": "El retroceso global de los glaciares se ha acelerado en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas. A pesar de que su contracci\u00f3n ya nos ha resultado evidente desde hace bastante tiempo, una nueva investigaci\u00f3n desata la alarma: desde el a\u00f1o 2000 el deshielo de los glaciares de la Tierra se ha acelerado hasta alcanzar p\u00e9rdidas de 298.000 toneladas de hielo entre 2015 y 2019, en comparaci\u00f3n con los 227.000 millones de toneladas de hielo perdidas entre 2000 y 2004.Derretimiento aceleradoUn equipo internacional de investigadores dirigido por cient\u00edficos del Laboratorio de Estudios de Geof\u00edsica Espacial y Oceanograf\u00eda, del Centro Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas (CNRS) franc\u00e9s, ha utilizado observaciones satelitales detalladas para estudiar 217.175 glaciares de todo el mundo (casi todos los glaciares de la Tierra), excluyendo las capas de hielo. Estas estimaciones se validaron con mediciones independientes de alta precisi\u00f3n de glaciares individuales. Con todos estos datos, los cient\u00edficos pudieron calcular los cambios en el volumen y la masa de los glaciares. Datos que revelaron la dram\u00e1tica disminuci\u00f3n observada entre los glaciares en el siglo XXI: la p\u00e9rdida de masa de los glaciares se ha acelerado a 48.000 millones de toneladas por a\u00f1o cada d\u00e9cada desde el 2000.La reducci\u00f3n de los glaciares se ha precipitado en los \u00faltimos a\u00f1os. No hay duda.Los expertos descubrieron que, entre 2000 y 2019, los glaciares perdieron de forma colectiva un promedio de 293.7000 millones de toneladas (267 mil millones de toneladas m\u00e9tricas) de masa por a\u00f1o; esto representa aproximadamente el 21% del aumento observado del nivel del mar en ese per\u00edodo de tiempo, se\u00f1alaron los autores en su estudio recogido en la revista Nature.\"La p\u00e9rdida de masa de los glaciares se ha acelerado a 48 gigatoneladas por a\u00f1o cada d\u00e9cada desde 2000, lo que podr\u00eda explicar entre el 6% y el 19% de la aceleraci\u00f3n observada del aumento del nivel del mar\". En particular, los investigadores identificaron siete regiones que representaron el 83% de la p\u00e9rdida de masa de los glaciares: Alaska, con una p\u00e9rdida del 25%, la periferia de Groenlandia, con una reducci\u00f3n del 13%, el norte y sur del \u00e1rtico canadiense, con un 10% cada uno, la Ant\u00e1rtida y provincia subant\u00e1rtica, Asia de alta monta\u00f1a y los Andes del Sur, con un 8% de p\u00e9rdida de masa cada uno.El equipo estima que el aumento del nivel del mar debido al derretimiento de los glaciares ha sido del orden de 0,74 mil\u00edmetros. El resto se debe al deshielo de las capas de hielo de Groenlandia y la Ant\u00e1rtida, los cambios en la forma en que se almacena el agua en el planeta y la expansi\u00f3n t\u00e9rmica del agua en todo el planeta en respuesta a temperaturas promedio m\u00e1s altas.De cara al futuroAl rastrear la rapidez con la que se est\u00e1n reduciendo los glaciares, los cient\u00edficos pueden predecir mejor la rapidez con la que puede subir el nivel del mar, sobre todo a medida que el cambio clim\u00e1tico aumenta las temperaturas globales promedio en todo nuestro planeta. El aumento del nivel del mar podr\u00eda tener implicaciones devastadoras para millones de personas que viven en regiones costeras y tambi\u00e9n para la vida silvestre, porque la p\u00e9rdida de masa de los glaciares puede alterar los cuerpos de agua cercanos y la disponibilidad de recursos h\u00eddricos, adem\u00e1s de la posibilidad de que se desencadenen desastres naturales como avalanchas o inundaciones catastr\u00f3ficas.Referencia: Accelerated global glacier mass loss in the early twenty-first century, Nature (2021). DOI: 10.1038/s41586-021-03436-z"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/descubren-una-nueva-especie-muy-venenosa-de-sapo-de-calabaza-481619886570", "tag": ["animales", "naturaleza"], "title": "Descubren una nueva especie muy venenosa de sapo de calabaza", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608d820a5cafe8200905e725/sapo-calabaza_0.jpg", "image_content": "PLoS ONE PLoS ONE", "date": "04/05/2021", "content": "Los sapos de calabaza reciben su nombre por su impresionante coloraci\u00f3n naranja, aunque su parecido con las calabazas termina aqu\u00ed, porque son bastante peque\u00f1itos. Si bien es cierto que todas las ranas venenosas son parecidas y exhiben pocas variaciones gen\u00e9ticas, es curioso que a\u00fan sigamos anunciando el descubrimiento de especies \u00fanicas que hayan pasado desapercibidas para la ciencia.La nueva especie de sapo de calabaza fue descubierta en la cordillera sur de Mantiqueira en S\u00e3o Paulo, Brasil. Pertenece al g\u00e9nero Brachycephalus, un grupo que ha experimentado algunas dificultades taxon\u00f3micas debido al hecho de que sus miembros son morfol\u00f3gica y gen\u00e9ticamente bastante dif\u00edciles de diferenciar.El equipo recolect\u00f3 276 muestras de sapo de calabaza que llevaron a su laboratorio para su an\u00e1lisis, incluidas las pruebas de ADN. Aqu\u00ed apareci\u00f3 la nueva especie.Cuidado con su aspecto tierno y colorido, pues es una especie altamente venenosa. Ha sido bautizada como Brachycephalus rotenbergae, mide menos de 2 cent\u00edmetros de largo (los machos adultos miden entre 1,35 y 1,6 cm de largo y las hembras entre 1,6 y 1,8 cm) pero tiene suficiente veneno, transmitido por las gl\u00e1ndulas de su piel, para hacer enfermar a un ser humano. Entre sus caracter\u00edsticas m\u00e1s llamativas, tambi\u00e9n se encuentra que sus placas \u00f3seas y su espalda brillan en tonos verdes fluorescentes bajo la luz ultravioleta. \u00bfPor qu\u00e9 motivo? Los investigadores lo desconocen...Estos sapos en miniatura viven en la hojarasca del bosque y suelen ser m\u00e1s activos de d\u00eda que de noche. Al ser tan peque\u00f1os, los sapos de calabaza pueden parecer una presa f\u00e1cil para los depredadores, pero su coloraci\u00f3n brillante es una advertencia de que ingerir sus cuerpos cubiertos de neurotoxinas es... una mala idea.\"Los colores de Brachycephalus rotenbergae pueden funcionar como un camuflaje en su microh\u00e1bitat, ya que hay grandes cantidades de diminutas hojas amarillas y anaranjadas, hongos y semillas en el suelo, especialmente durante la temporada activa. Juntos, estos elementos hacen que los colores brillantes de las muestras no sean tan llamativos como pueden parecer\", comentan los autores.Referencia: I. Nunes et al. 2021. Hidden by the name: A new fluorescent pumpkin toadlet from the Brachycephalus ephippium group (Anura: Brachycephalidae). PLoS ONE 16 (4): e0244812; doi: 10.1371/journal.pone.0244812"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/como-tratar-la-fiebre-en-los-perros-411616501206", "tag": ["animales", "mascotas", "perros"], "title": "C\u00f3mo tratar la fiebre en los perros", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6059e9ae5cafe8d1fb3a576e/1-perro-en-su-canasta_1.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "23/03/2021", "content": "Normalmente, la temperatura de los perros se encuentra entre los 38 y 39 grados. Sin embargo, nuestros amigos de cuatro patas podr\u00edan desarrollar fiebre debido a una lesi\u00f3n, una infecci\u00f3n, una sustancia venenosa o incluso la reacci\u00f3n a una vacuna. Adem\u00e1s, la fiebre en los perros comienza a partir de los 39 grados (es decir, cuando sube de esta temperatura) por lo que deber\u00e1s preocuparte por tu mascota y tratarlo adecuadamente. Por supuesto, tendr\u00e1s que llevarle al veterinario tan pronto como sea posible y mantenerlo hidratado en todo momento.\u00a0C\u00f3mo bajar la temperaturaP\u00e1sale a tu mascota un pa\u00f1o h\u00famedo por las patas y las orejas. Tendr\u00e1s que asegurarte de que el pa\u00f1o est\u00e9 tibio, es decir, ni muy fr\u00edo ni muy caliente. Adem\u00e1s, deber\u00edas pasar el pa\u00f1o tambi\u00e9n por su pecho y abdomen para ayudarle a bajar su temperatura corporal.Otra opci\u00f3n es darle a tu perro un ba\u00f1o con agua tibia. Por supuesto, deber\u00e1s comprobar que el agua no est\u00e9 fr\u00eda, sino un poco templada. Coloca a tu mascota en la ba\u00f1era o el barre\u00f1o y utiliza una esponja para aplicarle agua en las orejas, patas, pecho y abdomen. Despu\u00e9s del ba\u00f1o, es fundamental que seques bien a tu peludo para que no se resfr\u00ede. S\u00e9cale con una toalla o utiliza un secador de pelo en un nivel bajo.Hidrata a tu mascotaColoca agua fresca en el bebedero y an\u00edmale a que beba poni\u00e9ndole el bebedero delante. Ten en cuenta que, al igual que las personas, los perros necesitan beber agua para no deshidratarse debido a la fiebre.Adem\u00e1s, si tu perro se niega a beber agua o parece deshidratado, deber\u00e1s llevarlo inmediatamente al veterinario para que lo traten. La deshidrataci\u00f3n, combinada con la fiebre, podr\u00eda hacer que tu mascota enferme gravemente. \u00a1Mucho ojo!Acude al veterinarioSi, pese a todos los esfuerzos no consigues bajar la temperatura de tu mascota, lo mejor que puedes hacer es acudir cuanto antes al veterinario. La fiebre podr\u00eda deberse a una infecci\u00f3n, por lo que es bastante probable que necesite medicaci\u00f3n. Si notas que tu perro est\u00e1 muy deca\u00eddo o que no muestra inter\u00e9s por la comida o el agua, es posible que tenga fiebre (y, en consecuencia, alg\u00fan problema de salud que necesita tratamiento).Tambi\u00e9n es posible que tu perro no tenga ganas de salir a jugar o que no quiera dar paseos como de costumbre. \u00a1No dejes pasar estos signos y vigila su salud!"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/descubren-un-extrano-animal-que-se-regenera-incluso-si-se-parte-en-trozos-801620203407", "tag": ["animales", "ciencia", "curiosidades", "naturaleza"], "title": "Descubren un extra\u00f1o animal que se regenera incluso si se parte en trozos", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/609257b85bafe8b2ba7d6294/extrano-animal_0.jpg", "image_content": "TAL GORDON/TEL AVIV UNIVERSITY TAL GORDON/TEL AVIV UNIVERSITY", "date": "05/05/2021", "content": "Un descubrimiento incre\u00edble. Un equipo de cient\u00edficos de la Universidad de Tel Aviv ha hallado una especie de ascidia, un animal marino que vive en el mar Rojo, que tiene la habilidad de regenerar todos sus \u00f3rganos y recuperar su forma original, incluso si se corta en tres fragmentos, como si habl\u00e1ramos de la cola de una salamandra.\"Es un descubrimiento asombroso, ya que se trata de un animal que pertenece al filo Chordata - animales con un cord\u00f3n dorsal - que tambi\u00e9n nos incluye a los humanos\", explica Noa Shenkar, l\u00edder del estudio que recoge la revista Frontiers in Cell and Developmental Biology.\"La capacidad de regenerar \u00f3rganos es com\u00fan en el reino animal, e incluso entre los cordados puedes encontrar animales que regeneran \u00f3rganos, como el gecko, al que le puede crecer una nueva cola. Pero no sistemas corporales completos. Aqu\u00ed encontramos un cordado que puede regenerar todos sus \u00f3rganos incluso si se separa en tres partes, y cada una sabe exactamente c\u00f3mo recuperar el funcionamiento de todos sus sistemas corporales faltantes en un corto per\u00edodo de tiempo \".Existen cientos de especies diferentes de ascidias, que subsisten en los mares y oc\u00e9anos del planeta, y son tan abundantes que cualquiera que haya alcanzado su punto m\u00e1ximo en el fondo marino bajo las olas de aguas poco profundas probablemente las haya visto antes, ya que estas criaturas se camuflan como grumos de roca, mezcl\u00e1ndose en su entorno natural. Pero esta especie de ascidia, concretamente, la Polycarpa mytiligera, es habitual en los arrecifes de coral de la regi\u00f3n de Eilat.Se trata de un organismo simple con dos aberturas en su cuerpo: una de entrada y otra de salida. \"Dentro de su cuerpo hay un \u00f3rgano central que se asemeja a un colador de pasta. La ascidia succiona el agua a trav\u00e9s del punto de entrada del cuerpo, el colador filtra las part\u00edculas de comida que quedan en el cuerpo y el agua limpia sale por el punto de salida\", explican los autores.Es curioso pero, entre los invertebrados, estas criaturas son consideradas las m\u00e1s cercanas a los humanos desde un punto de vista evolutivo.A diferencia de otras especies de ascidias que llevan a cabo una regeneraci\u00f3n simple para reproducirse y que viven en colonias, la ascidia de Eilat, \"es un organismo con un estilo de vida solitario, sin capacidad de reproducci\u00f3n asexual, similar a los humanos\", aclaran.En estudios anteriores los investigadores demostraron que la Polycarpa mytiligera era capaz de regenerar su sistema digestivo y sus puntos de entrada y salida en unos pocos d\u00edas pero es la primera vez que se detecta una capacidad regenerativa tan alta en un animal cordado que se multiplica solo por reproducci\u00f3n sexual.Durante el experimento con la extra\u00f1a criatura, los expertos diseccionaron muestras con un m\u00e9todo que dej\u00f3 parte del cuerpo sin centro nervioso, coraz\u00f3n y parte del sistema digestivo. Aqu\u00ed viene el descubrimiento de excepci\u00f3n: no solo cada parte de la criatura sobrevivi\u00f3 a la disecci\u00f3n por s\u00ed sola, sino que todos los \u00f3rganos se regeneraron en cada una de las tres secciones, lo que condujo a la aparici\u00f3n de tres ascidias independientes.\"Desde los albores de la humanidad, los seres humanos han estado fascinados por la capacidad de regenerar \u00f3rganos da\u00f1ados o faltantes. La regeneraci\u00f3n es una capacidad maravillosa que tenemos, en una medida muy limitada, y nos gustar\u00eda entender c\u00f3mo funciona. para tratar de aplicarlo dentro de nuestros propios cuerpos\", concluye Shenkar.Referencia: Tal Gordon, Arnav Kumar Upadhyay, Lucia Manni, Doroth\u00e9e Huchon, Noa Shenkar. And Then There Were Three\u2026: Extreme Regeneration Ability of the Solitary Chordate Polycarpa mytiligera. Frontiers in Cell and Developmental Biology, 2021; 9 DOI: 10.3389/fcell.2021.652466"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/donde-se-encuentra-el-cementerio-de-mascotas-mas-antiguo-del-mundo-451616704085", "tag": ["descubrimientos", "investigaci\u00f3n", "mascotas"], "title": "\u00bfD\u00f3nde se encuentra el cementerio de mascotas m\u00e1s antiguo del mundo?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/605cf3665bafe851e52644a3/1-gato-cementerio_0.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "25/03/2021", "content": "Un grupo de arque\u00f3logos en Egipto ha encontrado el cementerio de mascotas m\u00e1s antiguo del planeta. Se trata de un cementerio de casi 2 000 a\u00f1os lleno de animales que eran muy queridos por la poblaci\u00f3n egipcia, como los gatos o los monos. De hecho, seg\u00fan la investigaci\u00f3n llevada a cabo por la Academia Polaca de las Ciencias en Varsovia, los monos portaban collares elaborados con conchas de mar, vidrio y piedras preciosas.No es ning\u00fan secreto que los egipcios momificaban a los animales para honrar a los dioses. Sin embargo, este cementerio es completamente distinto. A diferencia de otros animales momificados que fueron hallados en otras zonas (y que hab\u00edan fallecido por inanici\u00f3n o un golpe severo) ninguno de los animales encontrados en este cementerio presentaba signos de violencia. De hecho, muchos eran viejos y estaban enfermos, por lo que tuvieron que ser cuidados y alimentados por personas.Asimismo, tal como sostiene Marta Osypi\u0144ska, zooarque\u00f3loga de la Academia Polaca de las Ciencias en Varsovia, la mayor\u00eda de los animales fueron enterrados con mucho cuidado, pues estaban colocados en una posici\u00f3n fetal y envueltos en una manta. Los arque\u00f3logos tambi\u00e9n hallaron un caso muy peculiar: un mono macaco enterrado con tres gatos, fragmentos de una vasija, trozos de tela y conchas del Oc\u00e9ano \u00cdndico. Por este motivo, los investigadores consideran que no se trata de un sacrificio a los dioses, sino de mascotas.Descubierto por accidenteLos arque\u00f3logos descubrieron este cementerio, que pertenece al periodo romano temprano de Egipto, por accidente. Durante a\u00f1os, los investigadores hab\u00edan excavado en las antigua ciudad de Berenice (actualmente conocida como Medinet-el-Haras) porque albergaba numerosos restos de la sociedad egipcia.Sin embargo, en 2011 los investigadores comenzaron a encontrar esqueletos de gatos, perros\u00a0y monos. Tambi\u00e9n hallaron los restos de un zorro y un halc\u00f3n. Aunque estos animales no hab\u00edan sido momificados, estaban colocados en ata\u00fades improvisados, como hojas de plantas o trozos de tela. Adem\u00e1s, algunos gatos portaban collares de hierro o cuentas, algunos muy exclusivos y valiosos.Algunos investigadores sostienen que el mundo antiguo no ten\u00eda el concepto de \u2018mascotas\u2019 como lo entendemos ahora. No obstante, hace unos 2 000 a\u00f1os el puerto mar\u00edtimo de Berenice (situado en la costa occidental del Mar Rojo) era un lugar rec\u00f3ndito y hostil. Por ello, seg\u00fan Osypi\u0144ska, los comerciantes que tra\u00edan bienes al imperio viajaban acompa\u00f1ados de perros, monos o gatos. Esto demuestra que los seres humanos siempre hemos tenido la necesidad de estar acompa\u00f1ados por los animales."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/llega-la-primera-vacuna-covid-para-animales-431617694814", "tag": ["coronavirus", "vacuna covid-19"], "title": "Llega la primera vacuna COVID para animales", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/606c10925cafe8e45ea94da6/visones-0_0.jpg", "image_content": "istockphoto istockphoto", "date": "06/04/2021", "content": "Rusia acaba de registrar Karnivak Cove, la primera vacuna contra la COVID-19 dise\u00f1ada para animales. Seg\u00fan ha informado el Centro Federal de Sanidad Animal ruso, los ensayos cl\u00ednicos comenzaron en octubre de 2020 y se realizaron con perros, gatos, zorros \u00e1rticos, visones y otros animales. \u201cLos resultados de la investigaci\u00f3n nos permiten concluir que la vacuna es inofensiva y su alta actividad inmunog\u00e9nica, ya que todos los animales vacunados probados en el 100 % de los casos desarrollaron anticuerpos contra el coronavirus\u201d, ha afirmado el l\u00edder de la investigaci\u00f3n Konstantin Savenkov. Con respecto a la inmunidad conferida por dicha vacuna, los investigadores indican que es de al menos seis meses.En el comunicado del Centro Federal de Sanidad Animal de Rusia tambi\u00e9n se indica que se espera comenzar en abril la producci\u00f3n en masa del medicamento, que est\u00e1 previsto que compren granjas peleteras tanto de Rusia como de otros pa\u00edses como Grecia, Polonia, Austria, EE UU, Canad\u00e1 y Singapur.Otras vacunas para animales en desarrolloAdem\u00e1s de la vacuna rusa, EE UU tambi\u00e9n tiene proyectos bastante avanzados y las compa\u00f1\u00edas Zoetis y Medgene Labs est\u00e1n trabajando y probando una vacuna contra el COVID-19 en visones. En el caso de Zoetis, en su Centro de Enfermedades Transfronterizas y Emergentes se comenz\u00f3 el a\u00f1o pasado a desarrollar una vacuna para su aplicaci\u00f3n en mascotas, aunque posteriormente se adapt\u00f3 el proyecto para su aplicaci\u00f3n en gorilas y visones.Importancia en la lucha contra la pandemiaSeg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de Sanidad Animal (OIE), varias especies animales han demostrado susceptibilidad al virus, y se dispone de pruebas de que los animales infectados pueden transmitir el virus por contacto a otros animales en entornos naturales, tales como la transmisi\u00f3n entre visones y la transmisi\u00f3n de visones a gatos. Los visones de cr\u00eda son altamente susceptibles a la infecci\u00f3n por el virus y las observaciones de la vigilancia en Dinamarca muestran que el SARS-CoV-2 introducido en las poblaciones de visones sigue evolucionando a trav\u00e9s de mutaci\u00f3n viral. Otras especies, sin embargo, no parecen susceptibles a la infecci\u00f3n por SARS-CoV-2, como por ejemplo las aves de corral y los bovinos.Si bien actualmente no existe evidencia cient\u00edfica de que se haya producido la transmisi\u00f3n de una nueva infecci\u00f3n por coronavirus desde otros animales a humanos, las autoridades sanitarias creen que algunas especies podr\u00edan funcionar como reservorios del virus, lo que supone un elevado riesgo de salud p\u00fablica ya que puede conducir a nuevos eventos de zoonosis (salto a humanos). El uso de la vacuna, seg\u00fan los cient\u00edficos rusos, puede prevenir el desarrollo de futuras mutaciones del virus.\u00bfY las mascotas?Como indica la OIE, los animales de compa\u00f1\u00eda no parecen estar desempe\u00f1ando un papel relevante en la propagaci\u00f3n de la pandemia, aunque se sabe que pueden infectarse. Por lo tanto, si tenemos mascota y contraemos la COVID, los expertos recomiendan seguir las mismas medidas de aislamiento que con los humanos y evitar el m\u00e1ximo el contacto f\u00edsico con nuestros animales para no comprometer su bienestar. Adem\u00e1s, la OIE recomienda \u201cmantener en el interior a los animales cuyos propietarios est\u00e1n infectados por el virus de la COVID-19 de conformidad con las recomendaciones similares de confinamiento que se aplican a las personas en el pa\u00eds o \u00e1rea\u201d. \u00a0"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/paradores-turismo-de-sostenibilidad-y-descubrimiento-801619195003", "tag": ["naturaleza"], "title": "Paradores: Turismo de sostenibilidad y descubrimiento", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608304aa5cafe8acd1a1e5fd/restos-comida_0.jpg", "image_content": null, "date": "06/05/2021", "content": "Esa es la apuesta de Paradores, ofrecer opciones de ocio y sosiego cerca de la naturaleza, con propuestas que ahondan en lo sostenible y sin renunciar a la cultura, la gastronom\u00eda y el hospedaje de calidad a las que la compa\u00f1\u00eda nos tiene acostumbrados en sus m\u00e1s de 90 a\u00f1os de historia.Ya no se trata solo de desplazarse y pernoctar. Alojarse en cualquiera de los establecimientos de Paradores incorpora a la experiencia del viajero la historia y la cultura del lugar y, tambi\u00e9n, su contexto local, su entorno natural y su biodiversidad, las personas que lo cuidan y sus costumbres.Adem\u00e1s, el esfuerzo de la empresa por integrar la sostenibilidad y las tecnolog\u00edas limpias en todos sus procesos le ha llevado a conseguir, por ejemplo, que toda la electricidad que consume en sus establecimientos sea renovable, la eliminaci\u00f3n de los pl\u00e1sticos de un solo uso en las habitaciones y la puesta en marcha de iniciativas que combaten el desperdicio alimentario, como la propuesta a los comensales de que se lleven los restos del men\u00fa en envases sostenibles.Este compromiso de Paradores con el planeta y su sostenibilidad se consolid\u00f3 en 2019, cuando la empresa p\u00fablica se propuso liderar el cumplimiento de la Agenda 2030 y de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) fijados por Naciones Unidas para conseguir que el mundo sea mucho mejor dentro de una d\u00e9cada. De hecho, est\u00e1 trabajando desde hace un a\u00f1o en la reducci\u00f3n de sus emisiones de carbono, con el objetivo de conseguir la neutralidad en un futuro cercano.Para los amantes de la naturaleza, adem\u00e1s, el concepto de turismo de la hotelera p\u00fablica \u2013\u00fanico en el mundo y fuertemente ligado a la sostenibilidad\u2013 proporciona el placer del descubrimiento, gracias a su apuesta por la divulgaci\u00f3n cultural y medioambiental.Ese descubrimiento se puede experimentar, tambi\u00e9n, participando en cualquiera de las interesantes acciones de protecci\u00f3n de la naturaleza y la biodiversidad que los paradores organizan en colaboraci\u00f3n con medio centenar de ONG conservacionistas, por ejemplo.\"Naturaleza para los sentidos\", en Cangas de On\u00eds (Asturias)Salir a caminar desde el Parador de Cangas de On\u00eds, el antiguo Monasterio de San Pedro de Villanueva, que se encuentra a orillas del r\u00edo Sella y rodeado de los espectaculares Picos de Europa, ya es una experiencia inolvidable.Adem\u00e1s, gracias a la alianza entre Paradores, empresas locales y los gestores de los recursos naturales y culturales, desde el hotel se est\u00e1 promoviendo un ecoturismo sostenible en el que la naturaleza es la protagonista de las vacaciones y hasta del descanso del viajero.Por otra parte, esta iniciativa tiene como beneficio colateral la generaci\u00f3n de riqueza, empleo y arraigo en lo que hoy se define como \u201cla Espa\u00f1a vaciada\u201d.Las experiencias que forman parte del programa, realizado en colaboraci\u00f3n con la Fundaci\u00f3n Global Nature, cuentan con elementos comunes: son f\u00e1ciles de hacer a pie, son cercanas (a no m\u00e1s de una hora del Parador), se pueden realizar durante todo el a\u00f1o y se gestionan en base a criterios de sostenibilidad.El proyecto \"Naturaleza para los sentidos\" se extender\u00e1 tambi\u00e9n por una veintena de Paradores, comenzando por los de Bielsa (Huesca) y Villafranca del Bierzo (Le\u00f3n).Parador de El Saler (Valencia): semillero de biodiversidadEl Parador de El Saler se encuentra en un lugar excepcional entre el Parque Natural de La Albufera y el mar Mediterr\u00e1neo. Se puede considerar el paradigma del hotel sostenible. El agua se calienta con energ\u00eda solar y toda la usada por los clientes se depura para regar el campo de golf, cuyos buggies se cargan tambi\u00e9n con energ\u00eda solar.Adem\u00e1s, el centro realiza diferentes acciones para conservar la flora y fauna del entorno y ayudar a la preservaci\u00f3n de especies en peligro de extinci\u00f3n. Por ejemplo, sus iniciativas han reintroducido en su terreno al b\u00faho chico, la tortuga mediterr\u00e1nea, la tortuga de mar o los erizos de tierra. Adem\u00e1s, han plantado ya m\u00e1s de dos millones de semillas y dos mil plantas aut\u00f3ctonas.El pasado mes de febrero, voluntarios de la ONG Xaloc, Paradores y del Centro para la Investigaci\u00f3n y Experimentaci\u00f3n Forestal (Servicio de Vida Silvestre) de la Generalitat Valenciana introdujeron en las duras del Parador de El Saler cinco especies en peligro de extinci\u00f3n. El objetivo es crear un reservorio de biodiversidad y, cuando las plantas agarren y crezcan, el Parador valenciano se convertir\u00e1 en el \u00fanico semillero de estas especies de toda Espa\u00f1a, donde se recolectar\u00e1n las semillas para intentar nuevas poblaciones en el litoral valenciano.Adem\u00e1s, cada a\u00f1o acogen el Campamento Tortuga: los voluntarios de la ONG Xaloc se instalan durante d\u00edas (a veces hasta semanas) en el terreno del Parador para proteger el nido de huevos de tortuga boba, una especie declarada vulnerable, para protegerlos y evitar que animales depredadores o la actividad humana pueda ponerlos en peligro.Parador de Arg\u00f3maniz (\u00c1lava): huerto y compostajeOtra de las iniciativas de la compa\u00f1\u00eda para alinearse con la sostenibilidad es la del compostaje. Varios paradores \u2013entre los que destaca el de Arg\u00f3maniz, en \u00c1lava, y los de \u00c1vila y C\u00f3rdoba\u2013 han decidido dar una nueva vida a la basura org\u00e1nica que generan y han instalado compostadoras en sus terrenos, en las que reaprovechan tanto los desperdicios de la comida como los restos de poda de los jardines. La materia org\u00e1nica pasa entre ocho y doce meses en estos contenedores hasta que se convierte en abono el jard\u00edn y para renovar la tierra de los huertos ecol\u00f3gicos.En los jardines de los paradores cada vez es m\u00e1s frecuente encontrar huertos, dada la importancia del consumo de productos locales y de proximidad. En ellos se plantan hierbas arom\u00e1ticas, hortalizas o frutas que complementan la gastronom\u00eda local y disminuye el impacto que supone el transporte de esas mercanc\u00edas.Cazorla (Jaen): aula de naturalezaEl Parador de Cazorla tiene habilitado desde 2009 un Aula de la Naturaleza. Se trata de un espacio expositivo y explicativo de la biodiversidad, la flora y fauna del Parque Natural donde se ubica este parador. Tambi\u00e9n organiza concursos anuales de fotograf\u00eda sobre naturaleza y entorno.Santo Estevo (Orense): limpieza del bosqueEl Parador de Santo Estevo colabora en las campa\u00f1as de limpieza del bosque, y en la protecci\u00f3n e identificaci\u00f3n de los \u00e1rboles aut\u00f3ctonos. Adem\u00e1s, elabora y propone rutas de senderismo con un mapa realizado por el propio hotel con tres senderos de la comarca."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/articulo/el-born-se-pone-bajo-cero-201618417157", "tag": [], "title": "El Born se pone bajo cero", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607716405bafe82d0a5e881a/the-first-electric-cupra-05-hq_0.jpg", "image_content": "Cupra Cupra", "date": "14/04/2021", "content": "El Cupra el-Born sorprendi\u00f3 a todo el mundo en su aparici\u00f3n. Muchos esper\u00e1bamos que este llevara el logo de Seat, dado que hab\u00eda sido un prototipo de la marca. Finalmente se llev\u00f3 el gato al agua la divisi\u00f3n m\u00e1s prestaciona y se fabricar\u00e1 sobre la plataforma MEB del grupo Volkswagen, la misma que utiliza el ID.3 y el ID.4 reci\u00e9n presentado. No tenemos mucha informaci\u00f3n del modelo espa\u00f1ol, pero s\u00ed hemos podido verle derrapar en el c\u00edrculo polar art\u00edculo, a 30 grados bajo cero y con camuflaje para no poder sacar conclusiones definitivas sobre su dise\u00f1o.\u00a0El equipo de vide\u00f3grafos y c\u00e1maras de Mikel Prieto Production han sido los encargados de dejar esta prueba para los restos. Tambi\u00e9n se han encargado de generar m\u00e1s expectativas, si cabe, sobre el Cupra Born, que se presentar\u00e1 oficialmente en mayo tras las pruebas pertinentes. Las condiciones adversas son el punto flaco de las bater\u00edas de un el\u00e9ctrico, dado que sufren descargas imprevistas por el calor como el fr\u00edo dr\u00e1stico. Por ese motivo, Cupra ha querido dejar las cartas sobre la mesa desde un buen principio.Sobre la nieve y el hieloSi se hacen las cosas, m\u00e1s vale hacerlas bien. Eso mismo deb\u00edan pensar los directivos de Cupra que decidieron realizar las pruebas a kil\u00f3metros del c\u00edrculo polar \u00e1rtico.\u00a0 Ha sido en este entorno blanco y congelado en el que se ha grabado el v\u00eddeo que protagoniza este art\u00edculo. Nos podemos imaginar la diversi\u00f3n del piloto a los mandos de este SUV compacto, capaz de acelerar de 0 a 50 km/h en tan solo 2,9 segundos, un empuje m\u00e1s que necesario para dejar las im\u00e1genes de las que gozamos ahora.\u00a0Las condiciones, pese al sol agradecido, eran de 30 grados bajo cero y la localizaci\u00f3n concreta un lago congelado de 6 kil\u00f3metros cuadrados. Adem\u00e1s del show visual estas pruebas han servido para certificar la firmeza del chasis del Cupra Born, que ha mostrado su aplomo y la fiabilidad del control din\u00e1mico del coche. Es m\u00e1s, en condiciones as\u00ed los frenos son vitales y han respondido a la perfecci\u00f3n. Nos imaginamos visitando las monta\u00f1as nevadas al volante de este el\u00e9ctrico del que desconocemos potencias, autonom\u00edas y tiempos de carga.Confort y seguridadA 30 grados bajo cero la climatizaci\u00f3n es esencial y, al ser un coche el\u00e9ctrico, el sistema es instant\u00e1neo. Desde el primer momento contaron con la potencia calor\u00edfica m\u00e1xima y ha sido all\u00ed donde se han mejorado algunos aspectos, a cerca de 4 000 kil\u00f3metros del Centro T\u00e9cnico de Martorell.\u00a0Gracias a las impresoras 3D se han superado retos como la sonoridad, la eficiencia y la autonom\u00eda de esta calefacci\u00f3n.En el punto m\u00e1s g\u00e9lido del planeta se han completado una parte de las pruebas del Cupra Born. Este modelo, como otros tantos del grupo Volkswagen, completar\u00e1 m\u00e1s de 1 000 test en estas condiciones. M\u00e1s adelante se verificar\u00e1 su durabilidad tras haberlo conducido durante 30 000 kil\u00f3metros d\u00eda y noche, certificando as\u00ed su rendimiento en cualquier condici\u00f3n y edad."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/por-que-los-perros-y-gatos-corren-sin-razon-aparente-821617788723", "tag": ["gatos", "mascotas", "perros"], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 los perros y gatos corren sin raz\u00f3n aparente?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/606d8a615bafe8e4fccbc442/1-perro-corriendo_1.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "07/04/2021", "content": "Tu mascota est\u00e1 descansando tranquilamente en su camita y, en cuesti\u00f3n de segundos, decide ponerse a correr por toda la casa como si no hubiera un ma\u00f1ana. La carrera no suele durar m\u00e1s de varios minutos, aunque parece mucho m\u00e1s cuando la casa est\u00e1 repleta de gente. Adem\u00e1s, hay que admitir que se trata de un comportamiento bastante extra\u00f1o. \u00bfPor qu\u00e9 algunos perros y gatos corren sin motivo aparente?Seg\u00fan Jos\u00e9 Arce, presidente de la Asociaci\u00f3n Estadounidense de Medicina Veterinaria, es una de las formas en la que se divierten los peludos. Estas explosiones de energ\u00eda se denominan periodos de actividad aleatoria fren\u00e9tica (FRAP) y son completamente normales. De hecho, esta conducta se observa en muchas especies de animales salvajes y dom\u00e9sticos.Aunque estas explosiones de energ\u00eda son completamente aleatorias, algunos desencadenantes son bastante habituales. Por ejemplo, cuando un due\u00f1o deja que su cachorro salga de la jaula en la que se encontraba encerrado. As\u00ed, el perro podr\u00eda corretear por la casa para liberar la energ\u00eda acumulada. De la misma forma, los perros suelen correr de la emoci\u00f3n al ver a sus due\u00f1os tras un d\u00eda de trabajo, o despu\u00e9s del ba\u00f1o para liberar los nervios.En cuanto a los gatos, es m\u00e1s probable que decidan corretear por cada durante la noche o al amanecer, ya que suelen estar m\u00e1s activos durante esas horas. Asimismo, tienden a experimentar estos ataquitos despu\u00e9s de acicalarse o utilizar la caja de arena. Igualmente, cuando reciben comida h\u00fameda algunos felinos se ponen tan felices que no pueden evitar correr de un lado a otro por el pasillo o el sof\u00e1.Por otro lado, los felinos suelen correr menos tiempo que los perros. Adem\u00e1s, algunos perros de raza grande (como los pastores alemanes) pueden tener m\u00e1s explosiones de energ\u00eda que los perros de razas peque\u00f1as. Esto se debe a que necesitan liberar energ\u00eda con m\u00e1s frecuencia, tal como asegura Jos\u00e9 Arce.Diferencias con el trastorno obsesivo compulsivoAunque estos ataques de energ\u00eda son un comportamiento normal, algunos due\u00f1os de mascotas lo malinterpretan y llegan a pensar que el animal est\u00e1 enfermo o estresado. De hecho, este comportamiento puede confundirse con el comportamiento obsesivo compulsivo en los canes. Los perros con este trastorno suelen perseguirse la cola, morder al aire o incluso seguir las sombras. Pero corretear por la casa no es un signo de TOC en los perros.Por eso, si tienes dudas sobre el comportamiento de tu mascota, lo mejor es que grabes un v\u00eddeo y que acudas a tu veterinario de confianza."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/fotos/el-kuga-hybrid-con-mil-kilometros-de-autonomia-321619362227", "tag": [], "title": null, "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/608582165bafe8c33f4a6869/portada_0.jpg", "image_content": "Ford Ford", "date": "25/04/2021", "content": "En un momento como el actual se celebran tanto la llegada de nuevos modelos, como el arranque de la producci\u00f3n de estos en territorio espa\u00f1ol. Por ese motivo, la aparici\u00f3n de la variante Ford Kuga Hybrid merece doble menci\u00f3n. La planta de Almussafes, en Valencia, ser\u00e1 la encargada de ensamblar este SUV con esp\u00edritu aventurero y alma sostenible, que recurre a la tecnolog\u00eda h\u00edbrida autorrecargable. Este sistema combina, y cambia autom\u00e1ticamente, del motor de gasolina al motor el\u00e9ctrico ofreciendo hasta 1 000 kil\u00f3metros de autonom\u00eda. En cuanto a prestaciones, hablamos de una potencia conjunta de 190 CV junto a una transmisi\u00f3n autom\u00e1tica Power-Split y la opci\u00f3n de integrar la tracci\u00f3n integral inteligente AWD.Este Kuga Hybrid es uno de los 17 modelos electrificados que la firma pretende lanzar en el viejo continente antes de 2022. \u00bfLo mejor? Casi todo el proceso de fabricaci\u00f3n se realiza en la planta valenciana, tambi\u00e9n los avanzados paquetes de bater\u00edas de iones de litio, lo que supuso una inversi\u00f3n de 24 millones de euros en instalaciones. Sin duda, y la apuesta de Renault por las f\u00e1bricas nacionales lo confirm\u00f3, Espa\u00f1a y sus trabajadores se encuentran en la mente de los ejecutivos europeos. Como tambi\u00e9n lo hace la idea de una movilidad sostenible y responsable con el medio ambiente, algo a lo que la completa gama Kuga pretende aportar su granito de arena con la variante h\u00edbrida enchufable y EcoBlue Hybrid de 48 V.Todo ello sin renunciar al apartado confort y dinamismo, algo en lo que ser\u00e1 clave la elecci\u00f3n del sistema de tracci\u00f3n integral AWD. Adem\u00e1s, este Kuga h\u00edbrido estar\u00e1 a la venta en los acabados Titanium, ST Line, ST Line X y Vignale, el tope de gama y m\u00e1s elegante. Todos ellos incorporan de serie el FordPass Connect que introduce una serie de funciones telem\u00e1ticas a trav\u00e9s del tel\u00e9fono y la aplicaci\u00f3n FordPass, como la apertura de puertas, el arranque remoto o la localizaci\u00f3n del coche. Tambi\u00e9n llega de serie la pantalla t\u00e1ctil de 8 pulgadas con sistema de infoentretenimiento SYNC 3. Una tecnolog\u00eda que se extrapola a la seguridad y asistentes de \u00faltima generaci\u00f3n: control de crucero adaptativo, reconocimiento de se\u00f1ales de tr\u00e1fico y centrado de carril, entre otras."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/fotos/cosas-que-hace-tu-gato-y-la-ciencia-puede-explicar-691620297934", "tag": ["animales"], "title": null, "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/6093c4cb5cafe876289b17bd/gato-slide_0.jpg", "image_content": "istockphoto istockphoto", "date": "06/05/2021", "content": "Una encuesta realizada por la Fundaci\u00f3n Affinity a 2000 personas sobre el rol de los perros y gatos durante la pandemia revela el importante papel que est\u00e1n teniendo las mascotas en esta \u00e9poca de distanciamiento social. El 73 % de las personas encuestadas que conviven con un gato o perro creen que su compa\u00f1\u00eda les est\u00e1 ayudando a sobrellevar mejor el desgaste emocional del confinamiento: hablarles, acariciarles en un momento de contacto f\u00edsico tan limitado, jugar con los ni\u00f1os durante las cuarentenas\u2026 el 59 % de los encuestados afirmaban, adem\u00e1s, que la responsabilidad de cuidar a su animal de compa\u00f1\u00eda les ha ayudado a seguir adelante en los momentos dif\u00edciles.De hecho, y seg\u00fan los resultados del estudio, muchas personas que no tienen mascota se han planteado adoptar una a ra\u00edz del confinamiento y del distanciamiento social. Los motivos son variados: ahora pasamos m\u00e1s tiempo solos, tenemos tambi\u00e9n m\u00e1s disponibilidad para cuidarlos, suponen un aliciente para salir a pasear y hacer m\u00e1s ejercicio f\u00edsico, y adem\u00e1s son una excelente compa\u00f1\u00eda para los ni\u00f1os.Sin embargo, tener una mascota en casa supone tambi\u00e9n compartir tu espacio, y muchas veces nuestros animales muestran comportamientos que nos sorprenden. Hoy vamos a hablar de gatos: en una entrevista difundida por la Universidad de Davis California, la especialista en comportamiento animal de la Facultad de Medicina Veterinaria de dicha instituci\u00f3n Emma Grig explica que comprender la conducta de los gatos puede ser muy beneficioso para sus due\u00f1os, pues les ayuda a crear v\u00ednculos m\u00e1s fuertes con sus animales y a quererlos por lo que son. La experta ha respondido a algunas de las consultas m\u00e1s frecuentes en internet acerca del comportamiento de los gatos:"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/por-que-tienen-los-gatos-una-bolsa-de-grasa-en-la-barriga-201618477821", "tag": ["curiosidades", "gatos", "mascotas"], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 tienen los gatos una bolsa de grasa en la barriga?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607805095bafe857768dd37d/1-gato-atigrado_1.jpg", "image_content": "Pixabay. Pixabay.", "date": "15/04/2021", "content": "Debemos admitir que los gatos regordetes son adorables. Sin embargo, no todos los gatos que tienen una barriga enorme padecen sobrepeso. Aunque la parte inferior de los gatos puede llegar a balancearse (especialmente cuando caminan) en realidad no se trata de una barriga. De hecho, ese trozo de piel, pelo y grasa es una capa protectora denominada bolsa primordial.La bolsa primordial se encuentra a lo largo de la barriga de los gatos. Adem\u00e1s, son completamente normales y saludables, tal como sostiene Jos\u00e9 Arce, presidente de la Asociaci\u00f3n Americana de la Medicina Veterinaria. As\u00ed, todos los mininos tienen bolsas primordiales, aunque est\u00e1n pueden variar mucho en su tama\u00f1o. Tanto es as\u00ed que algunas son casi indetectables, aunque es posible apreciarlas cuando los gatos se balancean hacia delante y hacia atr\u00e1s.\u00bfPara qu\u00e9 sirven las bolsas primordiales?Seg\u00fan los investigadores, existen diversas teor\u00edas sobre por qu\u00e9 los gatos tienen bolsas primordiales. La primera teor\u00eda es que protege los \u00f3rganos internos en una pelea, pues hay una capa extra entre las garras o los dientes y el interior del felino.La segunda teor\u00eda es que esta bolsa permite que los gatos se muevan m\u00e1s r\u00e1pido. Esta suele estirarse mientras los gatos corren, aport\u00e1ndoles una mayor flexibilidad y la capacidad de ir m\u00e1s lejos con cada salto. As\u00ed, estas cualidades pueden ayudarlos a evitar a los depredadores o incluso a atrapar peque\u00f1as presas.Por \u00faltimo, seg\u00fan los cient\u00edficos, existe la posibilidad de que esta bolsa sea un espacio adicional para almacenar alimentos despu\u00e9s de una gran comida. En su h\u00e1bitat natural, los gatos no tienen dos comidas completas al d\u00eda. Por ello, comen cuando tienen oportunidad y almacenan la grasa en la bolsa para tener sustento durante varios d\u00edas.Presentes en otros animalesLas bolsas primordiales tambi\u00e9n se encuentran en otros grandes felinos, como los tigres o los leones. Adem\u00e1s, lo tienen por las mismas razones, tal como argumenta Jos\u00e9 Arce. En los gatos dom\u00e9sticos, estas bolsas comienzan a desarrollarse alrededor de los seis meses de edad tanto en los machos como en las hembras.Por otro lado, es fundamental que sepas distinguir si tu gato posee una gran bolsa primordial o, si por el contrario, tiene sobrepeso. Debes tener en cuenta que, al igual que las personas, los gatos con obesidad pueden desarrollar problemas card\u00edacos, hipertensi\u00f3n o diabetes. Asimismo, el sobrepeso tambi\u00e9n puede aumentar el riesgo de artritis e incluso algunos tipos de c\u00e1ncer. \u00a1Vigila la salud de tu compa\u00f1ero peludo!"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/articulo/el-arte-de-lexus-231619878133-1", "tag": [], "title": "El arte de Lexus", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608d614c5cafe8c20805e721/portada_0.jpg", "image_content": "Lexus Lexus", "date": "01/05/2021", "content": "La pandemia ha cambiado nuestras vidas pero tambi\u00e9n nos permitir\u00e1 tomar conciencia de las peque\u00f1as cosas. Muchos nos hemos acostumbrado a un ritmo fren\u00e9tico, en el que la cultura y el arte tienen una cabida temporal y fren\u00e9tica. Por ese motivo, ahora m\u00e1s que nunca, debemos reconocer proyectos como el Lexus UX Art. Este concurso, que tiene como protagonista al SUV compacto de la firma premium de Toyota, se celebr\u00f3 tanto en 2019 como en 2020. Por la situaci\u00f3n general no hemos podido disfrutar de las obras ganadoras hasta hace unas semanas, cuando Lexus Espa\u00f1a organiz\u00f3 la exposici\u00f3n en el Espacio V22. All\u00ed pudimos conocer, y ver con nuestros propios ojos, los dos coches ganadores a la vez: Jard\u00edn Zen y Armadura de Escamas.Lexus es una firma consciente de su pasado y tradici\u00f3n nipona. Es m\u00e1s, sus veh\u00edculos todav\u00eda se desarrollan utilizando t\u00e9cnicas cl\u00e1sicas de dise\u00f1o. En este art\u00edculo te explicamos los inicios de Lexus en nuestro pa\u00eds, marcada por la figura de los maestros Takumi y su habilidad para transformar la arcilla en una m\u00e1quina con esp\u00edritu propio. Este modo de entender la vida, que va m\u00e1s all\u00e1 de lo concebido y las modas, les anim\u00f3 a crear una plataforma \u00fanica durante la pandemia: Espa\u00f1a es mucho mundo. En esta web podemos encontrar destinos nacionales que recuerdan a los so\u00f1ados en un mundo sin covid, cuando pod\u00edamos viajar y coger aviones sin pensarlo dos veces.Pero volviendo al tema que hoy nos ocupa. El arte rezuma por los cuatro costados de cualquier modelo Lexus, de dise\u00f1o innovador y vanguardista. Por ese motivo, tiene sentido utilizar un UX para crear un mundo paralelo. Esa era la petici\u00f3n del concurso de dise\u00f1o Lexus UX Art Car y estos han sido los ganadores.Jard\u00edn ZenEl estudio valenciano Clap Estudio, formado por Jordi Iranzo y Angela Montagud, han querido asociar al todocamino de la firma nipona con la naturaleza. Tal como explican ellos mismos, la obra Jard\u00edn Zen \u201cre\u00fane por un lado el car\u00e1cter arbitrario/casual de la naturaleza, que encuentra siempre el camino para seguir creciendo. Y, por otro lado, la perfecci\u00f3n de la mano humana encargada de crear la magia, la simetr\u00eda y perfecci\u00f3n y la tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n\u201d.Para ellos es esencial que el ser humano recuerde su uni\u00f3n con la naturaleza, aquella que nos da vida y nos ha tra\u00eddo hasta aqu\u00ed. Debemos aprender a convivir en perfecta armon\u00eda y aceptar que nuestra tecnolog\u00eda y su ciclo pueden ir de la mano. La calma es otro de los pilares fundamentales de su obra, as\u00ed como la conciencia pura de esa conexi\u00f3n. Montagud nos explica que: \u201cHemos empleado el papel, un elemento significativo en la cultura japonesa, para representar la vegetaci\u00f3n de Lexus. El resultado es una pieza de arte en la que el papel, como elemento natural, cubre el exterior del coche d\u00e1ndole volumen\u201d.Armadura de escamasEsta obra gan\u00f3 el premio en 2019 pero todav\u00eda no hab\u00edamos podido conocerla en persona. Los encargados de este proyecto son los dise\u00f1adores, Trini Salamanca y Pablo P\u00e1rraga, del estudio Sevillano Las \u00c1nimas. Para crear el efecto de las escamas en el UX han utilizado una malla org\u00e1nica roja y azul que simula la dura piel de un pez, un animal muy importante para la cultura japonesa.Salamanca nos explica que: \u201cEl colorido envoltorio es una estructura tridimensional hecha con un material de bio epoxi, superpuesto sobre la carrocer\u00eda del veh\u00edculo como si de un lienzo se tratara\u201d. En el fondo, esta concepci\u00f3n del veh\u00edculo concuerda a la perfecci\u00f3n con la filosof\u00eda de dise\u00f1o de Lexus y su concepto \u201cengawa\u201d, que les sirve para crear una historia entre el exterior e interior del coche."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/fotos/los-compactos-ibiza-y-arona-se-actualizan-621620035537", "tag": [], "title": null, "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/608fc7fe5bafe87ea2c8924b/portada_1.jpg", "image_content": "seat ibiza seat ibiza", "date": "03/05/2021", "content": "Cuando la est\u00e9tica SUV aterriz\u00f3 en el segmento B fuimos muchos los que auguramos una canibalizaci\u00f3n dentro de las propias marcas. Me explico con un ejemplo claro: el Seat Ibiza y el Arona. Espa\u00f1a siempre hab\u00eda tenido cierta predilecci\u00f3n por el hermano peque\u00f1o del Le\u00f3n, con ventas que lo situaban, por norma general, entre los m\u00e1s matriculados. Las cosas han cambiado desde la aparici\u00f3n del Arona, que es su mellizo de dise\u00f1o todocamino y pocas diferencias m\u00e1s. Con el objetivo de reactivar el cari\u00f1o hacia el Ibiza, la firma espa\u00f1ola presenta un ligero restyling que comporta, principalmente, una evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica notable en el interior. De paso, aprovechan para mostrarnos un nuevo Arona con frontal al estilo Formentor y las mismas mejoras de equipamiento y conectividad que el Ibiza.El Seat Arona se elev\u00f3 hasta la sexta posici\u00f3n del ranking de coches m\u00e1s vendidos, liderando el segmento compacto por delante de opciones como el Peugeot 2008, Kia Stonic, Ford Puma o Fiat 500X. Los cambios m\u00e1s rese\u00f1ables de este facelift se centran en la parrilla y el paragolpes inferior, que luce unos faros antiniebla redondos y en una posici\u00f3n m\u00e1s centrada. Nos recuerdan a los del Formentor, que fue el primero en lucirlos ya como prototipo. Sin embargo, la evoluci\u00f3n notable se sucede en el interior.Tanto el Seat Ibiza, con menos cambios exteriores, como el Arona, presentan un nuevo salpicadero. La pantalla central de serie, esta vez flotante, es de 8,25 pulgadas, alcanzando las 9,2 pulgadas en los niveles de equipamiento m\u00e1s elevado. En el caso del Arona, los niveles de acabado pasan a ser: Reference, Style, Xperience y FR. Como pod\u00e9is haber deducido, el nivel Xcellence para a llamarse Xperience pero sus especificaciones se mantienen.La conectividad e interacci\u00f3n con los compactos es otra de las mejoras. A partir de ahora los Ibiza y Arona dispondr\u00e1n de conexi\u00f3n inal\u00e1mbrica para los tel\u00e9fonos, compatibles con el sistema de infoentretenimiento gracias al Apple CarPlay y Android Auto. Adem\u00e1s, introducen el sistema de reconocimiento de voz natural mediante la activaci\u00f3n \u2018Hola Hola\u2019. La seguridad es otro de los avances en esta actualizaci\u00f3n pero seguimos cont\u00e1ndote m\u00e1s en la galer\u00eda."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/articulo/confia-en-toyota-relax-801620029865", "tag": [], "title": "Conf\u00eda en Toyota Relax", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/608fb2015bafe8cb96c89251/taller31_0.jpg", "image_content": "Toyota Toyota", "date": "03/05/2021", "content": "Toyota es una de las marcas m\u00e1s fiables del mercado seg\u00fan un estudio de la OCU, que sit\u00faa a su firma premium, Lexus, y a Porsche como compa\u00f1eros de podio. El fabricante japon\u00e9s adquiri\u00f3 una puntuaci\u00f3n de 95 sobre 100 en los estudios realizados en 2020, solo superada por los de Stuttgat (96) y su filial de lujo\u00a0(97). Su resistencia y durabilidad son de sobras conocidas por el mercado, lo que les convierte en una de las marcas preferidas por los compradores m\u00e1s coherentes y racionales. Un argumento que, a partir de hoy, se ver\u00e1 reforzado por el lanzamiento de la campa\u00f1a Toyota Relax. Este programa permite a los clientes Toyota beneficiarse, sin coste, de una extensi\u00f3n de garant\u00eda de 10 a\u00f1os o 160 000 kil\u00f3metros, lo que ocurra antes. El \u00fanico requisito para contar con esta ampliaci\u00f3n gratutita es realizar el mantenimiento obligatorio, el de cada a\u00f1o o 15 000 kil\u00f3metros, en un taller de la Red Oficial de Concesionarios de Toyota Espa\u00f1a.\u00a0Esta extensi\u00f3n supone un voto de confianza m\u00e1s hacia una firma que ha hecho del trato al cliente su punta de lanza. El usuario Toyota contaba, hasta ahora, con una garant\u00eda oficial de 3 a\u00f1os o 100 000 kil\u00f3metros, que cubr\u00eda cualquier anomal\u00eda de fabricaci\u00f3n. En los modelos Toyota Electric Hybrid esta seguridad inclu\u00eda los materiales y mano de obra, con 5 a\u00f1os o 100 000 kil\u00f3metros, para los componentes de este sistema h\u00edbrido autorrecargable. Una tecnolog\u00eda que tambi\u00e9n se ve beneficiada por la ampliaci\u00f3n a los 10 a\u00f1os, incluso en los modelos h\u00edbridos enchufables como el reci\u00e9n presentado Toyota RAV4 Plug-in.Chequeo de saludCon Toyota Relax el cliente puede estar tranquilo y, aunque el periodo oficial de garant\u00eda finalice, se ir\u00e1 ampliando a\u00f1o a a\u00f1o tras pasar la revisi\u00f3n en un Centro de la Red Oficial de Toyota. Es decir, no contar\u00e1n con los 10 a\u00f1os desde la primera revisi\u00f3n, pasados los 3 o 5 iniciales, sino que se ir\u00e1n a\u00f1adiendo a\u00f1os a cada revisi\u00f3n anual hasta un m\u00e1ximo de 10 ocasiones. Eso s\u00ed, siempre y cuando el veh\u00edculo est\u00e9 por debajo de los 160 000 kil\u00f3metros, la otra condici\u00f3n estipulada por la firma.\u00a0Al realizar ese mantenimiento peri\u00f3dico en la Red Oficial se obtendr\u00e1, tambi\u00e9n, el \u2018Chequeo de Salud\u2019. Este certificado consiste en la verificaci\u00f3n de una inspecci\u00f3n general del veh\u00edculo, para asegurar su correcto funcionamiento y detectar incidencias en los componentes mec\u00e1nicos y electr\u00f3nicos. Gracias a este chequeo podr\u00e1n aprovecharse de la garant\u00eda los clientes que no tengan el libro de revisiones completamente sellado, dado que bastar\u00e1 esta revisi\u00f3n para ir ampliando a\u00f1o a a\u00f1o la campa\u00f1a adicional.Costumer CentricEsta nueva campa\u00f1a Toyota Relax forma parte de la filosof\u00eda de la firma, que prioriza la calidad y la satisfacci\u00f3n del cliente al colocarlo como el protagonista de la relaci\u00f3n. De este modo, la firma nipona se asegura una experiencia excepcional, algo que tambi\u00e9n ha trasladado a su filial premium Lexus.\u00a0Para que la percepci\u00f3n siga siendo as\u00ed de buena, Toyota se ha marcado cuatro puntos vitales en referencia a la atenci\u00f3n: \u201cmaximizar esfuerzos en la resoluci\u00f3n de las dudas, ofrecer una respuesta a cada incidencia, dar respuestas r\u00e1pidas, eficientes y completas y, por \u00faltimo, seguimiento especial a todas las reclamaciones para ofrecer al cliente una experiencia memorable\u201d. Solo as\u00ed podr\u00e1 mantenerse como marca de referencia y recomendada. Dos elementos esenciales para su pr\u00f3ximo reto: Beyond Zero by Toyota, su ruta hacia la electrificaci\u00f3n."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/fotos/los-10-coches-mas-baratos-551619597549", "tag": [], "title": null, "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/608919a15bafe880c7b86456/portada_0.jpeg", "image_content": "Dacia Dacia", "date": "28/04/2021", "content": "La movilidad individual se ve coartada, en muchas ocasiones, por el nivel adquisitivo de los ciudadanos. Ser el orgulloso propietario de un veh\u00edculo conlleva m\u00e1s costes que la compra en s\u00ed, como el seguro, el parking o su mantenimiento. Estos gastos deben tenerse en cuenta antes de la decisi\u00f3n definitiva, que vendr\u00e1 marcada por el dato m\u00e1s importante del proceso: el precio del coche. Como sucede en otros grandes sectores industriales, como el textil, en la automoci\u00f3n han aparecido firmas low cost que facilitan el acceso a la propiedad, con especial menci\u00f3n a Dacia y el lanzamiento del Logan hace ya 15 a\u00f1os. Esa revoluci\u00f3n abri\u00f3 un mundo de posibilidades que hoy completaremos con la lista de los 10 coches m\u00e1s baratos del mercado actual. Todos ellos nuevos.Tal como explic\u00f3 Luca de Meo durante la presentaci\u00f3n del plan Renaulution, el segmento B es el m\u00e1s ajustado del mercado. Es decir, es aquel en el que las marcas sacan menos beneficios porque el precio final est\u00e1 de lo m\u00e1s ajustado. Es por eso que si buscamos un modelo acorde con nuestro bajo presupuesto, muy probablemente deberemos optar por un utilizario o compacto de tama\u00f1o comprimido. En \u00e9l encontraremos opciones sobre los 10 000 euros como el Dacia Sandero, Kia Picanto, Fiat Panda o Hyundai i10, entre otros.\u00a0Si tu situaci\u00f3n econ\u00f3mica te dificulta la compra de una unidad nueva no sufras, el mercado de ocasi\u00f3n es m\u00e1s fiable que nunca y encontrar\u00e1s ofertas interesantes en todo tipo de segmentos. Eso s\u00ed, es posible que no goces de los \u00faltimos sistemas de ayuda a la conducci\u00f3n y seguridad, algo en lo que las marcas han puesto \u00faltimamente el foco, tambi\u00e9n en sus modelos de acceso.Nos quedamos en el mismo grupo franc\u00e9s para hablar de un hito conseguido por Renault, o m\u00e1s bien por su firma low cost Dacia: el el\u00e9ctrico m\u00e1s barato del mercado. Hablamos del Dacia Spring, que puedes conocer en este art\u00edculo y que tiene un precio de partida de 16 548 euros. Es m\u00e1s, con las ayudas del plan MOVES III, puede llegar a colocarse muy cerca de los 10 mil euros.\u00a0"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/hubble-capta-una-impresionante-imagen-de-ngc-4603-291620295990", "tag": ["astronom\u00eda", "ciencia", "fotos del espacio"], "title": "Hubble capta una impresionante imagen de NGC 4603", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6093c15c5cafe8c7289b1777/4603_0.jpg", "image_content": "NASA / ESA / Hubble / J. Maund. NASA / ESA / Hubble / J. Maund.", "date": "06/05/2021", "content": "Con un radio de 50.000 a\u00f1os luz, la galaxia espiral NGC 4603 fue descubierta el 8 de junio de 1834 por el astr\u00f3nomo y matem\u00e1tico ingl\u00e9s John Herschel, hijo del famoso astr\u00f3nomo William Herschel.\"Bandas brillantes de estrellas j\u00f3venes azules forman los brazos de NGC 4603, que se mueven perezosamente hacia afuera desde el n\u00facleo luminoso. Los intrincados filamentos de color marr\u00f3n rojizo que pasan a trav\u00e9s de los brazos espirales se conocen como l\u00edneas de polvo y consisten en densas nubes de polvo que oscurecen la luz difusa de las estrellas de la galaxia\", explican los astr\u00f3nomos del Hubble.Tambi\u00e9n conocida como ESO 322-52, IRAS 12382-4042 y LEDA 42510, esta galaxia tiene un di\u00e1metro de 110.000 a\u00f1os luz; es miembro del C\u00famulo de galaxias Centaurus, un grupo de m\u00e1s de 100 galaxias.\"NGC 4603 es un tema familiar para Hubble. En los \u00faltimos a\u00f1os del siglo XX, la galaxia fue observada con atenci\u00f3n y de cerca en busca de signos de una clase peculiar de estrellas conocidas como variables cefeidas\".\"Estas estrellas tienen una luminosidad estrechamente relacionada con el per\u00edodo con el que se oscurecen y brillan, lo que permite a los astr\u00f3nomos medir con precisi\u00f3n qu\u00e9 tan lejos est\u00e1n de la Tierra. Las mediciones de distancia de las variables cefeidas son clave para medir las distancias m\u00e1s lejanas en el universo, y fueron uno de los factores utilizados por Georges Lema\u00eetre y Edwin Hubble para mostrar que el universo se est\u00e1 expandiendo\", concluyen los expertos del Hubble."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/curiosidades-motor/fotos/el-ev6-marca-un-antes-y-un-despues-161619875766", "tag": [], "title": null, "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/gallery/608d58795cafe8d50805e721/portada_0.jpg", "image_content": "Kia Kia", "date": "01/05/2021", "content": "Hace unas semanas os presentamos el nuevo Kia EV6, un crossover de dise\u00f1o vanguardista que llegar\u00e1 a Espa\u00f1a a finales de a\u00f1o. La firma coreana se ha marcado un objetivo muy ambicioso: aprovechar la electrificaci\u00f3n para convertirse en un \u00a0referente\u00a0de la industria automotriz. Para ello, ha revolucionado su imagen, su filosof\u00eda de dise\u00f1o y su estrategia empresarial. Este cambio es palpable a trav\u00e9s de su nuevo logo, m\u00e1s limpio, minimalista y pulcro que nunca. Un emblema que lucir\u00e1, por primera vez, el frontal del nuevo Kia EV6. Este crossover de l\u00edneas elegantes y futuristas marca un antes y un despu\u00e9s para la firma, que utilizar\u00e1 la denominaci\u00f3n EV para sus veh\u00edculos electrificados. Tambi\u00e9n es nueva la arquitectura E-GMP sobre la que se fabricar\u00e1 este SUV el\u00e9ctrico y que tambi\u00e9n utiliza su primo lejano Hyundai Ioniq 5, uno de sus rivales junto al Tesla Model Y o el Ford Mustang Mach-e.Esta plataforma ofrece un amplio abanico de posibilidades, empezando por la notable distancia entre ejes de 2,90 metros de largo. A primera vista, el Kia EV6 parece m\u00e1s largo y grande que en im\u00e1genes, algo que pudimos comprobar durante la presentaci\u00f3n nacional de esta novedad. Sus cotas finales son de 4,68 metros de largo por 1,88 m de ancho y apenas 1,55 m de alto, por lo que tendremos que tener un buen garaje para el EV6. Sobre su dise\u00f1o se ha hablado largo y tendido, tanto por la evoluci\u00f3n del frontal tiger nose respecto a los modelos actuales Kia como por su zaga de volumen curioso.Otra de las ventajas de estas arquitecturas modulables es la posibilidad de montar m\u00e1s o menos motores, acompa\u00f1ados de bater\u00edas de m\u00e1s o menos capacidad. En el caso del Kia EV6, podremos escoger entre dos tipos de bater\u00edas, de 58 o 77,8 kWh, y la tracci\u00f3n puede ser total o trasera en funci\u00f3n del n\u00famero de motores el\u00e9ctricos presentes en los trenes de rodaje. Esto nos deja un veh\u00edculo al gusto y necesidades del comprador, con potencias que van desde los 170 CV hasta los 585 CV y autonom\u00edas de 400 a 510 kil\u00f3metros. Te contamos m\u00e1s sobre nuestras primeras impresiones en la galer\u00eda."},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/descubren-un-pequeno-dinosaurio-con-vision-nocturna-511620376209", "tag": ["ciencia", "dinosaurios"], "title": "Descubren un peque\u00f1o dinosaurio con visi\u00f3n nocturna", "author": "Sarah Romero", "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/6094fabc5cafe8fc2ef2ca77/shuvuuia_0.jpg", "image_content": "Viktor Radermaker Viktor Radermaker", "date": "07/05/2021", "content": "El peque\u00f1o dinosaurio de aproximadamente el tama\u00f1o de un pollo (apenas 0,60 metros de largo) y de aspecto parecido a un p\u00e1jaro, vivi\u00f3 en el desierto de Mongolia hace m\u00e1s de 65 millones de a\u00f1os y contaba con una visi\u00f3n nocturna realmente extraordinaria, revela un nuevo estudio sobre sus restos.Shuvuuia, el dinosaurio en cuesti\u00f3n, era un ter\u00f3podo, un grupo de dinosaurios caracterizado por huesos huecos y extremidades de tres dedos, donde tambi\u00e9n se incluye al famoso y nada peque\u00f1o, Tyrannosaurus rex.Los investigadores han determinado que el dinosaurio contaba con unas pupilas proporcionalmente m\u00e1s grandes que ning\u00fan otro dinosaurio jam\u00e1s estudiado o incluso que las aves modernas. Y eso que de las 10.000 especies de aves que habitan actualmente en nuestro planeta, apenas unas pocas tienen cualidades que les permiten cazar activamente en condiciones de oscuridad. Ahora, gracias a este descubrimiento realizado por cient\u00edficos del Instituto de Estudios Evolutivos de la Universidad Wits de Johannesburgo, sabemos que este mini dinosaurio de m\u00e1s de 65 millones de a\u00f1os, del que descendieron las aves, pudo hacer precisamente eso: cazar bajo el oscuro manto de la noche.El equipo internacional de cient\u00edficos utiliz\u00f3 tomograf\u00edas computarizadas y mediciones detalladas para recopilar informaci\u00f3n sobre el tama\u00f1o relativo de los ojos y o\u00eddos internos de casi 100 especies de aves vivas y dinosaurios extintos. Para evaluar la visi\u00f3n, observaron el anillo escleral, una serie de huesos que rodean la pupila, de cada especie. Al igual que la lente de una c\u00e1mara, cuanto m\u00e1s grande se puede abrir la pupila, m\u00e1s luz puede entrar, lo que permite una mejor visi\u00f3n por la noche.Result\u00f3 que su audici\u00f3n y su visi\u00f3n nocturna eran extraordinarias. La lagena extremadamente grande de esta especie -el \u00f3rgano que procesa la informaci\u00f3n del sonido entrante- es casi id\u00e9ntica en tama\u00f1o relativo a la lechuza com\u00fan actual, lo que sugiere que Shuvuuia podr\u00eda haber cazado en completa oscuridad.Un raro dinosaurioShuvuuia fue descubierto hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os pero a\u00fan hab\u00eda cosas sobre \u00e9l que desconoc\u00edamos. Los investigadores siempre han estado fascinados por este dinosaurio, por su peque\u00f1o tama\u00f1o y apariencia extra\u00f1a. Con un cr\u00e1neo fr\u00e1gil similar al de un pajarito, pero con brazos musculosos con una sola garra en cada mano y patas largas como si un correcaminos se tratase, es un f\u00f3sil que no puede sino llamar la atenci\u00f3n por su extra\u00f1a combinaci\u00f3n de caracter\u00edsticas.Tras el an\u00e1lisis de sus restos, los expertos han determinado que Shuvuuia habr\u00eda buscado comida por la noche, usando su audici\u00f3n y visi\u00f3n -como si de una lechuza se tratase- para encontrar presas tales como peque\u00f1os mam\u00edferos e insectos. Tambi\u00e9n habr\u00eda usado sus largas patas para alcanzar r\u00e1pidamente a su presa, y sus fuertes extremidades anteriores para sacar a la presa de madrigueras o de vegetaci\u00f3n arbustiva.\"La actividad nocturna, la capacidad de excavaci\u00f3n y las largas patas traseras son caracter\u00edsticas de los animales que viven en los desiertos hoy en d\u00eda\", comenta Jonah Choiniere de la Universidad de Witwatersrand en Johannesburgo, Sud\u00e1frica y l\u00edder del estudio que publica la revista Science. \"Pero es sorprendente verlos a todos combinados en una sola especie de dinosaurio que vivi\u00f3 hace m\u00e1s de 65 millones de a\u00f1os\".Referencia: J.N. Choiniere el al., \"Evolution of vision and hearing modalities in theropod dinosaurs ,\" Science (2021). science.sciencemag.org/cgi/doi \u2026 1126/science.abe7941"},
{"url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/como-hacer-que-tu-mascota-tenga-el-mejor-desarrollo-541618845689", "tag": ["mascotas"], "title": "\u00bfC\u00f3mo hacer que tu mascota tenga el mejor desarrollo?", "author": null, "image": "https://estaticos.muyinteresante.es/media/cache/1140x_thumb/uploads/images/article/607da4585cafe86fb5fdfeea/1140istock-838308750_0.jpg", "image_content": null, "date": "26/04/2021", "content": "En los pr\u00f3ximos meses va a desarrollarse y a crecer much\u00edsimo, y tu papel ser\u00e1 clave para que ese cambio sea positivo y adecuado. Seg\u00fan los expertos de Royal Canin, la persona que m\u00e1s os puede ayudar, y que seguir\u00e1 de cerca vuestra vida en com\u00fan, es el veterinario. La primera visita a la cl\u00ednica es fundamental y cuanto antes mejor, para comprobar que tu nuevo compa\u00f1ero est\u00e1 bien y para asesorarte adem\u00e1s sobre prevenci\u00f3n, alimentaci\u00f3n, revisiones...A partir de ese momento, el veterinario ir\u00e1 haciendo seguimiento de tu mascota durante las distintas fases de desarrollo y crecimiento. Para que todo empiece bien lo ideal es preparar bien su llegada, teniendo en cuenta todo lo que el cachorro o gatito necesitar\u00e1, as\u00ed como hacer las presentaciones con su nueva familia en un entorno tranquilo.Adem\u00e1s, ser\u00e1 muy importante reforzar todos los aprendizajes que vaya realizando, ya sea premi\u00e1ndole con un poco de su alimento, un momento de juego o caricias. La educaci\u00f3n tambi\u00e9n ser\u00e1 un factor clave para una buena convivencia y marcar las normas desde el principio. Por ejemplo, horas y zonas para comer, estancias donde no puede entrar o sof\u00e1s en los que no debe subirse.En el caso de los gatos, es muy \u00fatil, para evitar dificultades m\u00e1s adelante, ense\u00f1arles desde peque\u00f1os a utilizar el transport\u00edn, dej\u00e1ndolo abierto para que puedan jugar con \u00e9l e incluso poniendo alg\u00fan objeto suyo dentro para que el olor le resulte familiar.El ritmo de crecimiento de los cachorros est\u00e1 determinado por su tama\u00f1o de adulto. As\u00ed, por ejemplo, los cachorros de tama\u00f1o m\u00e1s grande alcanzan el 50% de su peso estimado de adultos a los 5 o 6 meses de edad, mientras que los m\u00e1s peque\u00f1os lo hacen cuando tienen apenas tres meses. Para controlar su crecimiento, es conveniente que lo peses regularmente para poder informar al veterinario. No es bueno que el cachorro pierda peso, pero tampoco que engorde demasiado r\u00e1pido.En su primer a\u00f1o, los gatitos pasan por dos fases importantes de crecimiento. Hasta los 4 meses tienen un crecimiento muy intenso, por lo que tienen unas necesidades de energ\u00eda y prote\u00edna muy elevadas, al tiempo que su sistema digestivo y su sistema inmune a\u00fan son muy inmaduros. Por eso, son m\u00e1s sensibles a los problemas digestivos y m\u00e1s vulnerables a los agentes infecciosos. En este sentido, es muy importante que la alimentaci\u00f3n les proporcione mucha energ\u00eda y que, a la vez, sea f\u00e1cilmente digestible. De los 4 a los 12 meses, el reto es que fortalezcan los huesos, aumenten su musculatura y sigan creciendo, al mismo tiempo que su aparato digestivo y su sistema inmunitario siguen desarroll\u00e1ndose. Se les caer\u00e1n los dientecitos de leche y les saldr\u00e1n los definitivos."}
]